1.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，加强承包商安全管理，严格落实有关法律法规和公司规章制度，履行安全责任，强化转包、分包的过程监督。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

2.依据《道路交通安全法》，机动车驾驶人不在现场或者虽在现场但拒绝立即驶离，妨碍其他车辆、行人通行的，处二十元以上二百元以下罚款，并可以将该机动车拖移至不妨碍交通的地点或者公安机关交通管理部门指定的地点停放。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

3.依据《道路交通安全法》，对交通事故损害赔偿的争议，当事人可以请求公安机关交通管理部门调解，也可以直接向人民法院提起民事诉讼。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

4.依据《中华人民共和国安全生产法》，任何单位和个人不得阻挠和干涉对事故依法调查处理。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

5.依据《道路交通安全法》，车辆、行人应当按照交通信号通行；遇有交通警察现场指挥时，应当按照交通警察的指挥通行；在没有交通信号的道路上，应当在确保安全、畅通的原则下通行。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

6.依据《云南电网有限责任公司安全生产激励管理业务指导书》，各单位在实施激励时，应向从事安全生产管理人员倾斜。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

7.依据《道路交通安全法》，机动车应当在规定地点停放。禁止在人行道上停放机动车；在道路上临时停车的，不得妨碍其他车辆和行人通行。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

8.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，事故事件发生后，事故事件相关单位应派专人严格保护现场，未经调查和记录的现场，不得任意变动。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

9.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，公司系统安全监督工作实行年度安全管理综合评价。上级安全监管部对下级单位的安全管理工作进行多维度评价。评价结果作为衡量各单位安全管理水平的重要指标。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

10.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，百日安全周期。是指分子公司所属生产经营单位保持安全生产、未中断安全记录（连续安全生产的天数）累计达100天，记为一个百日安全周期。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

11.依据《道路交通安全法》，非机动车应当在规定地点停放。未设停放地点的，非机动车停放可以妨碍其他车辆和行人通行。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

12.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，林区、牧区施工现场，禁止吸烟并按本规程要求使用明火(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

13.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的从业人员有权了解其作业场所和工作岗位存在的危险因素、防范措施及事故应急措施，有权对本单位的安全生产工作提出建议。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

14.依据《电力安全生产监督管理办法》，电力企业造成电力事故的，依照《生产安全事故报告和调查处理条例》和《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，承担相应的法律责任。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

15.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，对违反《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》的有关事故事件责任人员，可酌情减轻问责。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

16.依据《云南电网公司安全管理办法》，各单位对安全生产工作做出突出贡献的集体和个人，应给予表彰和奖励；对未履行安全职责造成事故事件的单位和个人，应予以问责和处罚；对触犯法律法规的，应移交司法机关处理。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

17.依据《云南电网有限责任公司安全生产激励管理业务指导书》，安全生产激励指公司系统各级安全生产委员会（以下简称“安委会”）对在安全生产工作中做出突出贡献、取得显著成绩和实现安全生产目标的生产经营单位、集体和个人，给予的表彰和奖励。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

18.依据《道路交通安全法》，因抢救受伤人员变动现场的，应当标明位置。乘车人、过往车辆驾驶人、过往行人应当予以协助。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

19.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，各级专业部门是本专业范围内安全监督管理工作的责任主体，按照“管业务必须管安全”的原则，按照各级安全监督管理机制，结合本单位实际开展本专业安全监督管理工作，确保本专业安全生产管理要求和决策部署的有效执行。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

20.依据《云南电网公司安全管理办法》，各单位应抽空宣贯、培训和严格执行安全生产规范性文件，并加强监督、评价与考核。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

21.依据《中华人民共和国消防法》，任何单位、个人不得损坏、挪用或者擅自拆除、停用消防设施、器材，不得埋压、圈占、遮挡消火栓或者占用防火间距，不得占用、堵塞、封闭疏散通道、安全出口、消防车通道。人员密集场所的门窗不得设置影响逃生和灭火救援的障碍物。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

22.在道路上跟车行驶时，跟车距离不是主要的，只须保持与前车相等的速度，即可防止发生追尾事故。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

23.依据《道路交通安全法》，暂扣机动车驾驶证的期限从处罚决定生效之日起计算；处罚决定生效前先予扣留机动车驾驶证的，扣留一日折抵暂扣期限二日。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

24.依据《云南电网公司安全管理办法》，按照“预防为主、预防与消防相结合”的原则，健全组织体系和工作机制；开展应急预案体系建设和管理，组织应急演练；开展应急队伍建设，落实应急物资与装备的储备、配置和资金需求，满足突发事件应急处置需求。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

25.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，根据状态评估结果，分为正常状态、轻微预警、中度预警和严重预警四种状态。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

26.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，坚决贯彻落实“安全第一、预防为主、综合治理”的方针，把电网安全稳定运行作为公司的生命线，全力做好安全供电。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

27.准驾车型为小型自动挡汽车的，可以驾驶低速载货汽车。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

28.初次申领的机动车驾驶证的有效期为4年(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

29.依据《道路交通安全法》，公安机关交通管理部门及其交通警察应当依据事实和本法的有关规定对道路交通安全违法行为予以处罚。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

30.依据《道路交通安全法》，交通信号灯由红灯、绿灯、黄灯组成。红灯表示禁止通行，绿灯表示准许通行，黄灯表示须快速通行。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

31.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，各级安全监管部、专业部门每年年底应对本专业全年安全风险管控工作进行总结，分析存在问题，针对性提出改进措施。各级安全监管部对事故（事件）暴露出的安全风险管控问题进行分析、研究，并将问题纳入事故（事件）整改评价。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

32.夜间行车，驾驶人视距变短，影响观察，同时注意力高度集中，易产生疲劳。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

33.依据《道路交通安全法》，公安机关交通管理部门对累积记分达到规定分值的机动车驾驶人，扣留机动车驾驶证，对其进行《道路交通安全法》律、法规教育，重新考试；考试合格的，发还其机动车驾驶证。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

34.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，安全检查应明确检查标准，按照“唯一标准”原则实施（即优先以各专业检查标准为唯一检查依据），其他安全检查按照《云南电网有限责任公司安全检查业务指导书》执行。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

35.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，对迅速采取有效措施减少人员伤亡和财产损失，积极抢救和安置伤员，及时恢复电网和设备运行，有效防止事故事件扩大的情况的有关事故事件责任人员，可酌情从轻处理。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

36.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的从业人员有依法获得安全生产保障的权利，并应当依法履行安全生产方面的义务。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

37.依据《道路交通安全法》，行人不得跨越、倚坐道路隔离设施，不得扒车、强行拦车或者实施妨碍道路交通安全的其他行为。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

38.通过经常发生塌方、泥石流的山区地段，避免停车。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

39.依据《道路交通安全法》，行人通过没有交通信号灯、人行横道的路口，或者在没有过街设施的路段横过道路，应当在确认安全后通过。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

40.驾驶机动车不按照规定避让校车的，一次记6分。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

41.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，对组织的问责形式包含“约谈”、“说清楚”、“通报批评”、“中断安全记录”、“调降安全生产风险管理体系认证等级”、“组织安全生产绩效考核”、“黄牌”处罚、“红牌”处罚、生产安全状态预警。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

42.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，任何单位和个人不得故意破坏事故事件现场，不得伪造、隐匿或者毁灭相关证据。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

43.驾驶人一边驾车，一边吸烟对安全行车无影响。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

44.在道路上超车时，应尽量加大横向距离，必要时可越实线超车。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

45.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，安全风险分专业指各专业职能管理部门按专业对各类风险进行管控，并按照“年计划、月报告、周落实、日调整”纳入安全生产日常管理工作中，确保安全风险“可控，在控”。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

46.依据《中华人民共和国消防法》，人员密集场所发生火灾，该场所的现场工作人员应当立即疏散。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

47.依据《道路交通安全法》，机动车在道路上发生故障，需要停车排除故障时，驾驶人应当立即开启危险报警闪光灯，将机动车移至不妨碍交通的地方停放；难以移动的，应当持续开启危险报警闪光灯，并在来车方向设置警告标志等措施扩大示警距离，必要时迅速报警。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

48.依据《云南电网公司安全管理办法》，各单位安全目标指标完成情况将应用到责任制考核、组织绩效考核中，并作为公司各类激励奖项的依据。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

49.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，安全监督管理工作应遵循“闭环管理”原则。安全监督管理工作要覆盖安全生产全过程，围绕“事前、事中、事后”三个环节全面开展，实现PDCA闭环管理，促进安全生产工作持续改进。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

50.车速超过规定时速50%以上的一次记12分。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

51.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，贯彻“党政同责、一岗双责、齐抓共管”的要求，实施党政同等问责。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

52.一个合格的驾驶人，不仅表现在技术的娴熟上，更重要的是应该具有良好的驾驶行为习惯和道德修养。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

53.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，公司系统实行安全生产监督制度，各单位依据产权关系及横向、纵向管理关系，实行横向到底、纵向到边的安全生产监督管理机制。各单位的安全生产除接受公司内部的监督外，还应按照有关法律法规接受政府有关部门的监督管理。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

54.行车中要文明驾驶，礼让行车，做到不开英雄车、冒险车、赌气车和带病车。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

55.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，加强安全监督管理，严格按“四不放过”的原则开展事故事件调查，严肃进行绩效考核和经济处罚。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B

56.依据《道路交通安全法》，遇有自然灾害、恶劣气象条件或者重大交通事故等严重影响交通安全的情形，采取其他措施难以保证交通安全时，公安机关交通管理部门可以实行交通管制。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

57.依据《道路交通安全法》，达到报废标准的机动车不得上道路行驶。报废的大型客、货车及其他营运车辆应当在公安机关交通管理部门的监督下解体。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

58.行车中当驾驶人意识到爆胎时，应在控制住方向的情况下，轻踏制动踏板，使车辆缓慢减速，逐渐平稳地停靠于路边。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

59.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，对个人的问责形式包含“警告”、“记过”、“记大过”、“降级”、“撤职”、“开除并解除劳动合同”、“约谈”、“说清楚”、“通报批评”、“个人安全生产绩效考核”。(   )
A.正确
B.错误
Answer:A

60.依据《道路交通安全法》，盲人在道路上通行，应当使用盲杖或者采取其他导盲手段，盲人应当避让车辆。(   )
A.正确
B.错误
Answer:B