1.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，检修部分若分为几个在电气上不相连接的部分（如分段母线以隔离开关或断路器隔开分成几段），可在工作地段两端验电接地短路。 
A.正确
B.错误
Answer:B

2.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，贯彻 “党政同责、一岗双责、齐抓共管”的要求，实施党政同等问责。 
A.正确
B.错误
Answer:A

3.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，部分停电的工作，距离小于非作业安全距离的未停电设备，应装设临时遮栏。 
A.正确
B.错误
Answer:A

4.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，对违反《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》的有关事故事件责任人员，可酌情减轻问责。 
A.正确
B.错误
Answer:B

5.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站内的改扩建工程需运行设备停电的工作。选用厂站第三种工作票。 
A.正确
B.错误
Answer:B

6.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，放线作业前应检查导线与牵引绳连接可靠牢固。 
A.正确
B.错误
Answer:A

7.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，一级动火时，动火部门负责人、消防（专职）人员应始终在现场监护。 
A.正确
B.错误
Answer:A

8.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，调度检修申请单作为工作票许可人许可工作的依据，必须同时分别保存在调度许可人、一级间接许可人（如有）、二级间接许可人（如有）和工作票签发人处。 
A.正确
B.错误
Answer:B

9.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），在深1m以上的管沟或坑道中施工时，沟、坑两侧或周围应设围栏并派专人监护。 
A.正确
B.错误
Answer:A

10.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，若厂站大部分设备全停，但还留有个别设备带电，应在带电设备处四周装设遮栏，遮栏上悬挂适当数量朝向外面的“止步，高压危险!”标示牌；作业点必要时可局部装设遮栏，并悬挂“在此工作”标志牌。 
A.正确
B.错误
Answer:B

11.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），电动机械及照明设备拆除后，可以留有可能带电的部分。 
A.正确
B.错误
Answer:B

12.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），分解组立钢筋混凝土电杆作业，电杆立起来后不得在临时拉线在地面未固定前登杆作业。 
A.正确
B.错误
Answer:A

13.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，梯子应坚固完整，有防滑措施。梯子的支柱应能承受作业人员及所携带的工具、材料攀登时的总重量。作业中使用梯子时，应设专人扶持或绑扎牢固。 
A.正确
B.错误
Answer:A

14.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在室外高压设备上工作时，应在工作地点四周装设遮栏，遮栏上悬挂适当数量朝向里面的“止步，高压危险!”标示牌，遮栏出入口要围至临近道路旁边，并设有“从此进出!”标示牌。 
A.正确
B.错误
Answer:A

15.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，个人保安线应使用有透明护套的多股软铜线，截面积不应小于25mm2，且应带有绝缘手柄或绝缘部件。 
A.正确
B.错误
Answer:B

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，每组接地线均应编号，并存放在固定地点。 
A.正确
B.错误
Answer:A

17.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路施工需要进行爆破作业时应遵守《民用爆炸物品安全管理条例》等国家有关规定。 
A.正确
B.错误
Answer:A

18.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），隔离层、孔洞盖板、栏杆、安全网等安全防护设施不得任意拆除。必须拆除时，应征得原搭设单位的同意，在工作完毕后应立即恢复原状并经原搭设单位验收。可以乱动非工作范围内的设备、机具及安全设施。 
A.正确
B.错误
Answer:A

19.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），平衡挂线时，高空锚线必须有二道保护措施。 
A.正确
B.错误
Answer:A

20.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，放线、紧线与撤线工作均应专人指挥、统一信号，并做到通信畅通，做好监护。 
A.正确
B.错误
Answer:A

21.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在工作地点或检修的电气设备应设置“止步，高压危险!”标示牌。 
A.正确
B.错误
Answer:B

22.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，对于无人值班的厂站，在第二种工作票不需要值班人员现场办理安全措施时，可使用电话许可的方式。 
A.正确
B.错误
Answer:A

23.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电焊工作结束后必须切断电源，检查工作场所及其周围，确认无起火危险后方可离开。 
A.正确
B.错误
Answer:A

24.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），高处对接工作时，操作平台工作区域内下方没有危险可以有人员行走。 
A.正确
B.错误
Answer:B

25.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，人体不应碰触未接地的导线。 
A.正确
B.错误
Answer:A

26.依据《云南电网公司安全管理办法》，各单位应抽空宣贯、培训和严格执行安全生产规范性文件，并加强监督、评价与考核。 
A.正确
B.错误
Answer:B

27.依据《中国南方电网有限责任公司基建安全管理办法》，业主项目管理机构应督促施工单位（施工项目部）开展施工作业前施工方案的编制、审批、实施和监督管理工作，审批报送的专项方案。 
A.正确
B.错误
Answer:B

28.依据《电力建设工程施工安全监督管理办法》,在实施监理过程中，发现存在生产安全事故隐患的，应当要求施工单位及时整改;情节严重的，应当要求施工单位暂时或部分停止施工，并及时报告建设单位。 
A.正确
B.错误
Answer:A

29.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，禁止作业人员越过未经验电、接地的线路对上层、远侧线路验电。 
A.正确
B.错误
Answer:A

30.依据《中华人民共和国消防法》，任何单位、个人不得损坏、挪用或者擅自拆除、停用消防设施、器材，不得埋压、圈占、遮挡消火栓或者占用防火间距，不得占用、堵塞、封闭疏散通道、安全出口、消防车通道。人员密集场所的门窗不得设置影响逃生和灭火救援的障碍物。 
A.正确
B.错误
Answer:A

31.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），照明装置采用金属支架时，支架应稳固，并采取接地或接零保护。 
A.正确
B.错误
Answer:A

32.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，安全帽使用前，应检查帽壳、帽衬、帽箍、顶衬、下颌带等附件完好无损。使用时，应将下颌带系好，防止工作中前倾后仰或其他原因造成滑落。 
A.正确
B.错误
Answer:A

33.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位对负有安全生产监督管理职责的部门的监督检查人员依法履行监督检查职责，应当予以配合，不得拒绝、阻挠。 
A.正确
B.错误
Answer:A

34.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路停电工作前，断开可能反送电的低压电源断路器、隔离开关和熔断器。 
A.正确
B.错误
Answer:A

35.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，敷设电缆过程中，应有专人指挥。电缆移动时可以用手搬动滑轮。 
A.正确
B.错误
Answer:B

36.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），施工中应尽量减少立体交叉作业。无法避免交叉作业时，应事先组织交叉作业各方，明确各自的施工范围及安全注意事项; 各工序应密切配合，施工场地尽量错开，以减少干扰。无法错开的垂直交叉作业，层间应搭设严密、牢间的防护隔离设施。 
A.正确
B.错误
Answer:A

37.依据《云南电网公司安全管理办法》，公司实行生产安全举报制度，鼓励任何单位和个人对隐瞒未报的安全事故事件进行举报。各级安全生产机构可直接受理任何单位和个人的举报事项，并按管辖职责进行调查处理。 
A.正确
B.错误
Answer:A

38.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作班成员到达工作现场后，在未接到停电许可工作命令前，任何人不得接近带电体。 
A.正确
B.错误
Answer:A

39.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，对个人的问责形式包含“警告”、“记过”、“记大过”、“降级”、“撤职”、“开除并解除劳动合同”、“约谈”、“说清楚”、“通报批评”、“个人安全生产绩效考核”。 
A.正确
B.错误
Answer:A

40.依据《云南电网有限责任公司安全生产激励管理业务指导书》，安全生产激励指公司系统各级安全生产委员会（以下简称“安委会”）对在安全生产工作中做出突出贡献、取得显著成绩和实现安全生产目标的生产经营单位、集体和个人，给予的表彰和奖励。 
A.正确
B.错误
Answer:A

41.依据《中国南方电网有限责任公司基建安全管理办法》，对危险性较大的分部分项工程以及对评估为高风险和特高风险的作业任务，业主项目管理机构组织施工单位编制专项施工方案，并按国家有关规定对方案进行审批后执行。 
A.正确
B.错误
Answer:A

42.依据南方电网公司《基建工程安全管理“五个严禁”》，转包：是指承包单位承包建设工程后，将其承包的全部建设工程转给他人或者将其承包的全部建设工程肢解以后以分包的名义分别转给其他单位承包的行为。 
A.正确
B.错误
Answer:A

43.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），参加跨越不停电线路施工人员应熟悉施工工器具使用方法。架线前对导引绳、牵引绳及承力工器具根据使用情况进行有选择性的检查，不合格的工器具禁止使用。 
A.正确
B.错误
Answer:B

44.依据《电力建设安全工作规程》（变电下脚手架应走斜道或梯子，不得沿绳、脚手立杆或横杆等攀爬，也不得任意攀登高层建筑物。 
A.正确
B.错误
Answer:A

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路工作间断时，工作地点的全部接地线可保留不动。 
A.正确
B.错误
Answer:A

46.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁违法违规驾驶车辆和配置、使用办公设备设施。 
A.正确
B.错误
Answer:B

47.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），仓库应根据储存物品的性质采用相应耐火等级的材料建成。值班室与库房之间应有防火隔离措施。 
A.正确
B.错误
Answer:A

48.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），配电箱、开关箱应根据用电负荷状态装设剩余电流动作保护器，并定期检查和试验。 
A.正确
B.错误
Answer:A

49.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，外单位从事不需要高压设备停电或做安全措施的低压出线开关、主干线或多电源的分支线路停电的低压配电网工作时，可以不用工作票。 
A.正确
B.错误
Answer:B

50.依据《中华人民共和国消防法》，机关、团体、企业、事业等单位以及村民委员会、居民委员会根据需要，建立志愿消防队等多种形式的消防组织，开展群众性自防自救工作。 
A.正确
B.错误
Answer:A

51.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，装运超长、超高或重大物件时易滚动的物件顺其滚动方向必须用木楔卡牢并捆绑牢固。 
A.正确
B.错误
Answer:A

52.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作负责人安排小王去装拆接地线。 
A.正确
B.错误
Answer:B

53.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，钢丝绳应按其力学性能选用，并应配备一定的安全系数。 
A.正确
B.错误
Answer:A

54.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，一级动火在首次动火时，各级审批人和动火工作票签发人均应到达现场检查防火安全措施正确完备，测定可燃气体、易燃液体的可燃蒸气含量或粉尘浓度应符合要求，并在动火监护人监护下做明火试验，确无问题。方可动火作业。 
A.正确
B.错误
Answer:A

55.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，不应采用突然剪断导（地）线的方法松线。 
A.正确
B.错误
Answer:A

56.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作票面上，在某设备左侧装设一组三项短路接地线，到现场才发现，左侧装会影响工作。工作负责人随即让装设在右侧。 
A.正确
B.错误
Answer:B

57.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，各级专业部门是本专业范围内安全监督管理工作的责任主体，按照“管业务必须管安全”的原则，按照各级安全监督管理机制，结合本单位实际开展本专业安全监督管理工作，确保本专业安全生产管理要求和决策部署的有效执行。 
A.正确
B.错误
Answer:A

58.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，人员工作中与10kV及以下带电设备的距离大于0.35m小于0.7m，同时无绝缘隔板、安全遮栏等措施的，厂站设备应停电。 
A.正确
B.错误
Answer:A

59.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在属于同一电压等级、位于同一平面场所、安全措施不同、工作中不会触及带电导体且同时停、送电的几个电气连接部分的工作。可共用一张工作票。 
A.正确
B.错误
Answer:B

60.依据《中国南方电网有限责任公司基建安全管理办法》，建设单位、业主项目管理机构应重点监督和协调中风险、高风险的管控。 
A.正确
B.错误
Answer:B