1.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，坚决贯彻落实“安全第一、预防为主、综合治理”的方针，把电网安全稳定运行作为公司的生命线，全力做好安全供电。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

2.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在属于同一电压等级、位于同一平面场所、安全措施不同、工作中不会触及带电导体且同时停、送电的几个电气连接部分的工作。可共用一张工作票。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

3.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁违法违规驾驶车辆和配置、使用办公设备设施。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B 

4.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，已许可的工作票，一份保存在工作地点并由工作班成员张某收执，另一份由工作许可人王某收执并按值移交。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

5.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，对于无人值班的厂站，在第二种工作票不需要值班人员现场办理安全措施时，可使用电话许可的方式。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

6.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，验明设备确无电压后，刚好吃饭，吃完饭回来装设地线。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

7.依据《中华人民共和国消防法》，人员密集场所发生火灾，该场所的现场工作人员应当立即疏散。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

8.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁安排安全裕度不足的电网运行方式。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

9.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，申请负责人核实检修工作的必要性，对检修申请填报内容正确性负责。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

10.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，调度检修申请单作为工作票许可人许可工作的依据，必须同时分别保存在调度许可人、一级间接许可人（如有）、二级间接许可人（如有）和工作票签发人处。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

11.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路工作间断时，工作地点的全部接地线可保留不动。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

12.依据《电力安全生产监督管理办法》，电力调度机构应当加强电力系统安全稳定运行管理，科学合理安排系统运行方式，开展电力系统安全分析评估，统筹协调电网安全和并网运行机组安全。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

13.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作票由工作负责人审核无误后签发。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

14.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作班成员到达工作现场后，在未接到停电许可工作命令前，任何人不得接近带电体。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

15.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，发生人身触电时，可不经许可，应立即断开有关设备的电源，但事后应及时报告设备有关单位。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在工作地点或检修的电气设备应设置“止步，高压危险!”标示牌。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

17.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，贯彻“党政同责、一岗双责、齐抓共管”的要求，实施党政同等问责。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

18.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》,台风天气接到抢修任务，应使用紧急抢修工作票，紧急抢修作业许可时间为2016年10月7日08:10，抢修一直持续到2016年10月8日21:10结束。汇报调度抢修工作完成。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

19.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，检修工作开工前，调度许可对象应联系值班调度员申请操作，核对检修申请单编号及工作要求的安全措施（调度管辖设备）。设备操作结束后，值班调度员应与调度许可对象核实相应一、二次设备的状态满足工作要求，再许可检修申请单开工。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

20.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电压互感器的二次回路通电试验时，为防止由二次侧向一次侧反充电，除应将二次回路断开外，还应取下电压互感器高压熔断器或断开电压互感器一次隔离开关。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

21.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁未经停电、验电、接地、悬挂标示牌和装设遮栏进入设备安全距离范围内。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

22.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，因电网特殊情况，值班调度员有权取消、推迟已批准的检修申请，或指令已开工检修提前终止，将检修设备恢复备用或投入运行，并将相关信息通报检修申请单组织签发专业签发人。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

23.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，任何单位和个人不得故意破坏事故事件现场，不得伪造、隐匿或者毁灭相关证据。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

24.依据《云南电网公司安全管理办法》，各单位对安全生产工作做出突出贡献的集体和个人，应给予表彰和奖励；对未履行安全职责造成事故事件的单位和个人，应予以问责和处罚；对触犯法律法规的，应移交司法机关处理。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

25.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站内在无需高压设备停电或做安全措施配合的二次系统、动力等回路上的工作，需选用厂站第一种工作票。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

26.依据《中华人民共和国消防法》，任何单位、个人不得损坏、挪用或者擅自拆除、停用消防设施、器材，不得埋压、圈占、遮挡消火栓或者占用防火间距，不得占用、堵塞、封闭疏散通道、安全出口、消防车通道。人员密集场所的门窗不得设置影响逃生和灭火救援的障碍物。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

27.依据《云南电网公司安全管理办法》，公司实行生产安全举报制度，鼓励任何单位和个人对隐瞒未报的安全事故事件进行举报。各级安全生产机构可直接受理任何单位和个人的举报事项，并按管辖职责进行调查处理。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

28.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，申请负责人和申请签发人每年应进行资格考试，考试合格后以发文形式公布。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

29.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，百日安全周期。是指分子公司所属生产经营单位保持安全生产、未中断安全记录（连续安全生产的天数）累计达100天，记为一个百日安全周期。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

30.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在电气设备上或生产场所工作，应根据工作性质选用相应的电气工作票、检修申请单或规范性书面记录。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

31.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压线路工作票许可分为调度直接许可和调度间接许可两种许可方式。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

32.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在带电的电流互感器二次回路上工作时，短路电流互感器二次绕组，应使用短路片或短路线，短路应妥善可靠，禁止用导线缠绕。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

33.依据《云南电网公司安全管理办法》，各单位应根据公司要求，结合实际完善“三不一鼓励”（不记名、不处罚、不责备、鼓励主动暴露安全问题）管理机制和细化工作措施，推行“三不一鼓励”工作方式，鼓励员工积极主动分享安全经验和信息。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

34.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，原则上一张申请单只能对应调度管辖设备的一次停、复电。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

35.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，电力安全事故事件中，因电网备自投或重合闸成功后恢复的负荷量、用户侧低压释放装置动作等用户自身原因脱离电网的负荷量等，应计入电网减供负荷(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

36.依据《云南电网有限责任公司现场电气操作票业务指导书（变电部分）（2017）》，退出继电保护及自动装置的功能时，若装置同时具备出口连接片和功能连接片时，应先退出功能连接片（或切换开关），再退出出口连接片。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

37.依据《中华人民共和国安全生产法》，任何单位和个人不得阻挠和干涉对事故依法调查处理。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

38.依据《中国南方电网调度运行操作管理规定》规定，调度自动化系统厂站电气接线图、一次设备状态必须与现场一致，值班调度员应对照调度自动化系统厂站接线图及一次设备状态填写、审核操作票。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

39.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，人身死亡。是指发生电力生产安全事故30日内或道路交通、火灾事故7日内人员受伤死亡的（经医疗事故鉴定部门确认的医疗事故死亡除外）。发生电力生产安全事故后超过30日的或道路交通、火灾事故后超过7日的人员受伤死亡不再补报和重新统计。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

40.依据《云南电网有限责任公司厂站工作票业务指导书》规定，在厂站内通信设备上进行的工作，应办理厂站工作票。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

41.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，设备送电操作前，调度操作人应再次核实作业现场工作任务已结束，作业人员已全部撤离，现场所有临时措施已拆除，设备具备送电条件后方可操作。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

42.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的从业人员有权了解其作业场所和工作岗位存在的危险因素、防范措施及事故应急措施，有权对本单位的安全生产工作提出建议。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

43.依据《电力设备典型消防规程》，防火重点部位可以吸烟，不用设置明显标志。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

44.依据《云南电网有限责任公司现场电气操作票业务指导书（变电部分）（2017）》，继电保护装置应按规定投入，任何设备严禁无主保护运行。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，不应从运行设备上和二次系统的保护回路上接取试验电源。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

46.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，小张作为专责监护人对某工作现场履行监护职责。工作过程中，小张见人手不够，参与到工作当中。后接到电话，离开现场，工作班成员继续工作。判断小张的做法是否对。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

47.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，作业现场的照明，应保证足够的亮度，并应配有应急照明。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

48.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，事故事件发生后，事故事件相关单位应派专人严格保护现场，未经调查和记录的现场，不得任意变动。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

49.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在全部或部分带电的运行屏（柜）上进行工作时，应将检修设备与运行设备前后以明显的标志隔开。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

50.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，非计划停运或被迫停运。是指设备立即从可用状态改变到不可用状态，或设备损坏修复后未达到额定容量（参数）、额定运行工况的状态。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

51.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，安全帽使用前，应检查帽壳、帽衬、帽箍、顶衬、下颌带等附件完好无损。使用时，应将下颌带系好，防止工作中前倾后仰或其他原因造成滑落。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

52.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，专业签发人和值班调度员可以根据电网实际需要作废已签发的检修申请单，并办理检修申请单的作废流程。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

53.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，调度许可人可以不参加资格考，不必以调度员资格发文形式公布。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

54.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的从业人员有依法获得安全生产保障的权利，并应当依法履行安全生产方面的义务。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

55.依据《电力安全生产监督管理办法》，发电机组、风电场以及光伏电站等并入电网运行，应当满足相关技术标准，符合电网运行的有关安全要求。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

56.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》工作人员在现场工作过程中，凡遇到异常情况（如直流系统接地等）或断路器跳闸、阀闭锁时，不论与本身工作是否有关，应立即停止工作，保持现状，待查明原因，确定与本工作无关时方可继续工作；若异常情况或断路器跳闸、阀闭锁是本身工作所引起，应保留现场并立即通知运行值班人员，以便及时处理。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

57.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，分组工作的工作票作业终结前，工作负责人应收到所有分组负责人作业已结束的汇报，方可办理作业终结。(      )
A.正确
B.错误
Answer:A

58.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站内的改扩建工程需运行设备停电的工作。选用厂站第三种工作票。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B

59.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，停电作业，两施工方商量好下午18时准时合上断路器。（    ）
A.正确
B.错误
Answer:B

60.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电话下达包括电话直接下达和电话间接下达。电话下达时，工作许可人（包括各级许可人）及工作负责人应相互确认许可内容无误后，双方各自签名。(      )
A.正确
B.错误
Answer:B