1.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，检修申请单签发批准后应由相应的（）进行接收。
A.工作负责人
B.值班员
C.值班负责人
D.申请批准人
Answer:C

2.依据《电力设备典型消防规程》，志愿消防员应熟知相关的灭火和应急疏散（），发生火灾时能熟练扑救初起火灾、组织引导人员安全疏散及进行应急救援。
A.方法
B.措施
C.预案
D.演练
Answer:C

3.依据《中华人民共和国安全生产法》，从业人员有权对本单位安全生产工作中存在的问题提出批评、检举、控告；有权拒绝（）和强令冒险作业。
A.违章作业
B.违章指挥
C.违反劳动纪律
D.违反劳动法
Answer:B

4.依据《中央企业安全生产禁令》，严禁未经（）并考试合格的人员上岗作业。
A.安全培训教育
B.技术培训
C.管理培训
D.操作培训
Answer:A

5.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位应当对从业人员进行（）教育和培训。
A.安全生产
B.操作技能
C.事故应急处理措施
D.权利和义务
Answer:A

6.依据《中国南方电网调度运行操作管理规定》规定，任何情况下都（）“约时”停、送电；（）“约时”开始或结束检修工作，（）“约时”投、退重合闸。
A.允许
B.严禁
C.可以
D.必须
Answer:B

7.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，第二次安全交代时间节点是工作许可手续签名后，（）应对（）就工作票所列安全措施实施情况、带电部位和注意事项进行安全交代。
A.工作票签发人、工作负责人
B.工作许可人、工作负责人
C.工作许可人、工作班成员
D.工作负责人、工作班成员
Answer:D

8.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，（）根据现场检修工作涉及的调度机构调度管辖设备的安全措施，向设备管辖的调度机构提交检修申请。
A.申请负责人
B.工作负责人
C.工作许可人
D.工作票签发人
Answer:A

9.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，加强设备管理，强化技术监督，做好运行维护、大修和技改工作，提高设备健康水平，防止（）及以上设备事故发生。
A.一般
B.较大
C.重大
D.特大
Answer:C

10.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，事故事件发生后，事故事件现场有关运行值班、检修维护、施工作业、现场管理等在场人员，以及各级电力调度机构值班人员，在掌握事故事件基本情况并作出初步判定后，应在第一时间、用最快捷的方式向（）以及上级调度机构报告
A.值班负责人
B.技术负责人
C.现场负责人
D.工作许可人
Answer:C

11.依据《中华人民共和国消防法》，（）都有维护消防安全、保护消防设施、预防火灾、报告火警的义务。任何单位和成年人都有参加有组织的灭火工作的义务。
A.所有公民
B.企事业单位
C.任何单位和个人
Answer:C

12.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，()应具有相应且足够的工作经验，熟悉并掌握本规程，能及时发现作业人员身体和精神状况的异常。
A.临时人员
B.工作许可人
C.工作票签发人
D.专职监护人
Answer:D

13.依据《中华人民共和国消防法》，消防工作贯彻（）的方针，按照政府统一领导、部门依法监管、单位全面负责、公民积极参与的原则，实行消防安全责任制，建立健全社会化的消防工作网络。
A.以防为主，防消结合
B.预防为主，防消结合
C.专门机关与群众相结合
D.以防为主，以消为辅
Answer:B

14.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，关键设备延期后工作结束时间超过批准复电当日（）时的，还应组织专业签发人办理检修申请单延期手续。
A.8
B.24
C.12
D.18
Answer:B

15.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，500kV一次设备处于冷备用和检修状态时，相应保护装置的安全措施由（）根据检修工作或相关规程自行负责，无需在调度检修申请单中填写。
A.运行维护单位
B.检修单位
C.设备管理部门
D.安全监管部门
Answer:A

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站多天工作，工作票所列安全措施不变，宜办理工作间断，但是每次复工前必须的一个动作是（）。
A.经调度许可
B.检查接地线装拆记录
C.检查安全措施
D.检查安全措施正确完好
Answer:D

17.依据《中央企业安全生产禁令》，严禁使用（）、无安全保障的特种设备。
A.未经检验合格
B.无产品质量合格证明
C.无安全警示标志及其说明
Answer:A

18.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压配电网工作票和紧急抢修工作票如需变更工作负责人，应（）。
A.得到调度许可
B.征得值班负责人同意
C.重新办理工作票
Answer:C

19.依据《中华人民共和国安全生产法》，因生产安全事故受到损害的从业人员，除依法享有工伤保险外，依照有关民事法律上有获得赔偿的权利的，有权向本单位提出（）要求。
A.诉讼
B.控告
C.批评
D.赔偿
Answer:D

20.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位发生生产安全事故后，事故现场有关人员应当（）报告本单位负责人。
A.立即
B.0.5h内
C.1h内
D.2h内
Answer:A

21.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，二次回路通电或耐压试验前，应通知运行人员和有关人员，并派人到现场看守，检查二次回路及一次设备上确（）后，方可加压。
A.已可靠接地
B.绝缘隔离
C.无人工作
Answer:C

22.依据《中华人民共和国消防法》，（）都应当无偿为报警提供便利，不得阻拦报警。
A.重点单位、个人
B.任何单位
C.任何单位、个人
Answer:C

23.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作票应在规定时间内以纸质或电子文档形式送达许可部门，由值班负责人接收并审核。配电网无24小时值班负责人的则由（）收票。
A.保安
B.门卫
C.指定人员
Answer:C

24.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，用于改变电气设备及相关因素的运用状态进行逻辑性操作和有序沟通的一种组织性书面形式控制依据是（）。
A.操作票
B.工作票
C.抢修单
D.作业指导书
Answer:A

25.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，试验工作结束后，应检查装置内无异物，屏面信号及各种装置状态正常，各相关压板及切换开关位置恢复至（）的状态。
A.工作许可时
B.运行
C.工作终结
Answer:A

26.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压电气工作前，应用（）检验检修设备、金属外壳和相邻设备是否有电。
A.高压发生器
B.低压验电器
C.验电笔
Answer:B

27.依据《中华人民共和国安全生产法》，从业人员应当接受安全生产教育和培训，掌握本职工作所需的安全生产知识，提高安全生产技能，增强事故预防和（）处置能力。
A.应急
B.事故
C.操作
D.综合
Answer:A

28.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，持已许可的线路工作票或分组工作派工单进入厂站工作，厂站值班人员应先得到（）同意，并与工作负责人明确工作地点及相关安全注意事项，在备注栏填写调度许可人姓名后由厂站值班人员和工作负责人双方签名，方可进行工作。
A.调度许可人
B.值班负责人
C.工作负责人
Answer:A

29.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，验电前，应先在相应电压的带电设备上确证验电器良好。无法在带电设备上进行试验时，可用（）等确证验电器良好。
A.接地线
B.自检的方法
C.工频高压发生器
Answer:C

30.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，个人保安线是用于保护工作人员防止（）的接地线，横截面（）平方毫米。
A.感应电伤害、16
B.跨步电压、16
C.感应电伤害、25
D.直流电击、15
Answer:A

31.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，经常有人工作的场所及施工车辆上宜配备()，存放急救用品，并指定专人定期检查、补充或更换。
A.钥匙箱
B.保险箱
C.急救箱
D.食品
Answer:C

32.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，调度操作过程中，若现场操作人员汇报本操作可能（）时，应立即停止操作，待研究后再确定是否继续操作。
A.危及人身安全
B.导致设备故障
C.造成五防混乱
Answer:A

33.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，全部作业结束，作业人员撤离现场后、办理作业终结前，任何人员未经工作负责人许可，不得（）。
A.进入工作现场
B.离开
C.重新验电装设接地线
Answer:A

34.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，人身重伤是指使人肢体残废、毁人容貌、丧失听觉、丧失视觉、丧失其他器官功能或者其他对于人身健康有重大伤害的损伤，通常指事故发生后人员受伤且损失工作日等于和超过（）日的失能伤害，依照国家法规及县级以上医疗机构诊断确定。
A.7
B.30
C.100
D.105
E.365
Answer:D

35.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，调度检修申请单必须使用规范的（），概括说明需开展的工作内容及工期，明确工作要求的相应调度机构调度管辖设备的安全措施（含一、二次设备等）。
A.操作术语
B.设备调度命名及编号
C.调度命名
D.调度编号
Answer:B

36.依据《中华人民共和国安全生产法》，（）对事故隐患或者安全生产违法行为，均有权向负有安全生产监督管理职责的部门报告或者举报。
A.单位负责人
B.企业员工
C.任何单位和个人
D.所有公民
Answer:C

37.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作要求的安全措施应符合（）的安全技术要求和现场实际情况，并充分考虑其他必要的安全措施和注意事项。
A.人员安排
B.一次接线图
C.应急方案
D.现场勘查
Answer:D

38.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，继电保护、安全自动装置及自动化系统做传动试验或一次设备通电或进行直流输电系统功能试验时，应通知运行人员和有关人员，并由工作负责人或由他指派专人到（），方可进行。
A.数据测量
B.现场监视
C.驻点观察
Answer:B

39.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，外单位人员办理工作票时履行双签发制度，工作票签发顺序应该是：先由（）签发人签发，后由（）签发人签发
A.设备运维单位、外单位
B.调度管理部门、外单位
C.外单位、设备运维单位
D.外单位、建设管理部门
Answer:C

40.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，已开工的设备检修工作，若因故不能按期完工，应根据相应调度机构的要求向调度机构提出延期申请并说明原因，由（）办理检修申请单延期手续。
A.运行人员
B.值班负责人
C.值班调度员
D.工作票签发人
Answer:C

41.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作中（）防误操作闭锁功能（装置）随意退出运行，若需解除闭锁功能（装置）应经运行单位按解锁技术流程批准。
A.视情况
B.严禁
C.宜
Answer:B

42.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在工作期间，工作票应始终保留在工作负责人手中。一个工作负责人不得同时执行（）及以上工作票。
A.一张
B.两张
C.一种
Answer:B

43.依据《云南电网有限责任公司现场电气操作票业务指导书（变电部分）（2017）》，保护及安全自动装置投入时，正确的操作流程是（）。
A.检查相关连接片在断开位置，投入相应的连接片，投入工作电源，检查装置正常
B.投入工作电源，检查装置正常，测量出口、联跳连接片各端对地电位正常后（连接片两端无异极性电位），投入相应的连接片，检查连接片连接完好
C.投入工作电源，检查装置正常，投入相应的连接片，测量出口、联跳连接片各端对地电位正常（连接片两端无异极性电位）
D.检查相关连接片在断开位置，投入工作电源，检查装置正常，测量出口、联跳连接片各端对地电位正常后（连接片两端无异极性电位），投入相应的连接片。
Answer:D

44.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，设备的名称和编号，术语叫（）。
A.设备名称
B.双重名称
C.设备名
D.设备编号
Answer:B

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，无人值班站二种工作票，工作许可电话办理。工作告一段落，要办理（），可用电话方式办理，工作票可不交回工作许可人，但要与工作许可人电话确认，并在工作票上做好记录。
A.工作间断
B.工作终结
C.工作许可
Answer:A

46.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的从业人员不服从管理，违反安全生产规章制度或者操作规程的，由生产经营单位给予（），依照有关规章制度给予处分；构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任。
A.经济考核
B.警告提醒
C.批评教育
D.指正整改
Answer:C

47.依据《中国南方电网调度运行操作管理规定》规定，220kV线路纵联保护全部退出运行时，原则上停运线路。因系统原因无法停运时，由方式专业提出满足稳定要求的保护动作时间，并经（）批准后执行。
A.中调主管领导
B.地调主管领导
C.总调主管领导
D.省公司分管生产领导
Answer:C

48.依据《中华人民共和国安全生产法》，国家实行生产安全事故责任追究制度，依照本法和有关法律、法规的规定，追究生产安全事故责任人员的（）。
A.刑事责任
B.法律责任
C.行政责任
D.事故责任
Answer:B

49.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，调度许可人根据现场申请，组织（）办理检修申请单变更、延期及作废手续。
A.现场运行人员
B.检修人员
C.运行单位
D.专业签发人
Answer:D

50.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，已开工的设备检修工作，若停电（）的情况下，可以向值班调度员申请临时增加的不可预见工作或配合工作。
A.范围不变
B.检修工期不变
C.安全措施不变
D.范围不变、安全措施不变、检修工期不变
Answer:D

51.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在可能存在有交叉、间歇带电的设备上作业，或在一个电气连接部分进行多专业协同作业时，工作负责人应专职监护，不得（）。
A.参与作业
B.干预工作
C.做与职责无关的工作
Answer:A

52.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作期间，工作负责人因故暂时离开工作现场时，应（）或指定有资质的人员临时代替，并交代清楚工作任务、现场安全措施、工作班人员情况及其他注意事项，并告知工作许可人和工作班人员。
A.暂停工作
B.办理工作终结
C.办理工作间断
Answer:A

53.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站工作，若属多天工作且每天间断时，应清理现场，办理（）手续并将工作票交回工作许可人持存；复工时，应由工作负责人和工作许可人办理工作许可手续
A.工作延期
B.工作间断
C.工作终结
D.工作许可
Answer:B

54.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，（）审查工作票或调度检修申请单无误后，正确完整地组织实施各项安全措施并做好安全注意事项的提醒。
A.值班负责人
B.工作人员
C.工作负责人
Answer:A

55.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》,在电气设备上工作需要选用工作票，常说的8+2+2系统。指厂站1、2、3种；线路1、2种工作票；新增（）票，及书面形式记录和调度检修申请单和一、二级动火工作票。
A.线路三种工作票、带电作业工作票
B.电话口头命令、书面形式布置和记录
C.低压配电网工作票、带电作业工作票、紧急抢修工作票
D.调度检修申请单、一、二级动火工作票。
Answer:C

56.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，继电保护装置、安全自动装置、通信系统、自动化系统（含二次系统安全防护）等及其二次回路变动时，严防误拆或产生（），无用的接线应拆除，临时所垫纸片应取出，接好已拆下的线头，裸露的线头应做好绝缘包扎。
A.相间短路
B.二次短路
C.寄生回路
Answer:C

57.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，安全技术交底时间节点应为（），交底角色由运维人员对外单位人员，并在安全技术交底单上由双方签名确认。
A.工作许可前
B.工作开展前
C.工作票填写前
D.工作票签发前
Answer:C

58.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在继电保护、安全自动装置及自动化监控系统屏（柜）上或附近进行打眼等振动较大的工作时，应采取防止运行中设备误动作的措施，必要时向调度申请，经值班调度员或运维负责人同意，将保护（）。
A.暂时停用
B.退出出口连接片
C.电源断开
Answer:A

59.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，若专责监护人长时间离开工作现场时，应由（）变更专责监护人，履行变更手续，现、原专责监护人对工作进行交接，并告知全体被监护人员。
A.值班负责人
B.工作票签发人
C.工作负责人
Answer:C

60.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在光纤回路进行接触激光源的工作，应采取安全防护措施，防止（）对眼睛造成伤害。
A.激光
B.电弧
C.感应电
Answer:A

61.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，220kV某回线断路器间隔发出一张（）工作票后，禁止再发出第二张工作票。
A.线路检修
B.保护定检
C.高压试验
D.断路器检修
Answer:C

62.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，如果检修工作需要执行多项安全措施，涉及到通信、保护、安自、自动化等多种设备改变状态，则按照如下优先级由高到低的顺序选择检修设备类型：（）。
A.通信设备检修、保护设备检修、安自设备检修、自动化设备检修
B.通信设备检修、安自设备检修、保护设备检修、自动化设备检修
C.自动化设备检修、安自设备检修、保护设备检修、通信设备检修
D.通信设备检修、自动化设备检修、保护设备检修、安自设备检修
Answer:B

63.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在停电的电气设备上接地（装设接地线或合接地刀闸）前，应（），验明电气设备确无电压。高压验电时应戴绝缘手套并有专人监护。
A.先验电
B.先装设导体端
C.先验高压
Answer:A

64.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，申请批准人应由相应（）分管生产领导或其授权的人员担任。
A.安监部
B.设备部
C.调度机构
D.检修部门
Answer:C

65.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，依据事件后果严重程度从高到低，事件等级共分（）级。
A.3
B.4
C.5
D.6
Answer:C

66.依据《云南电网输电调度管理细则》规定，（）纳入系统运行计划、正常运行方式（年度方式、月度方式、周方式、日方式）和特殊运行方式（迎峰度夏方案及保供电方案等）管理。
A.检修计划
B.发电计划
C.输电计划
Answer:C

67.依据《云南电网公司安全管理办法》，安全监督人员对监督检查过程中发现的可能直接危及人身、电网、设备安全的问题，（）采取适当的措施督促现场作业人员进行纠正，防止因纠正行为不当对现场作业带来新的风险。
A.视具体情况
B.在工作结束后
C.必须立即
D.制定计划
Answer:C

68.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，用于控制电力生产作业安全有序实施的组织性书面形式依据是（）。
A.操作票
B.工作票
C.施工方案
D.现场勘查单
Answer:B

69.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁不按规定使用安全带、（）、作业机械及工器具。
A.安全帽
B.绝缘手套
C.防护用品
Answer:C

70.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压设备接地故障时，室内不得接近故障点4m以内，室外不得接近故障点8m以内。进入上述范围的人员应穿（），接触设备的外壳和构架应戴()。
A.安全带、绝缘靴
B.护目镜、戴绝缘手套
C.绝缘靴、安全带
D.绝缘靴、绝缘手套
Answer:D

71.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，变电站内工作，（）情况下工作票所列人员才可以进入高压室、阀厅内和室外高压设备区内。
A.巡视设备
B.单独一人
C.有人监护
D.电话或口头命令
Answer:C

72.依据《云南电网公司安全管理办法》，各类特种作业人员，必须通过国家规定的（）培训考试合格后，持证上岗，并按规定参加复审培训考核。
A.安全
B.专业
C.素质
D.操作
Answer:B

73.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作间断后，工作班人员忘记东西返回工作现场是（）的。间断后所有（）可保持不变，但复工前应派人检查，确认安全措施完备后，方可开始工作。
A.恰当、组织措施
B.不对、安全措施
C.不对、施工方案
D.恰当、技术措施
Answer:B

74.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，检修工作，在10kV、35kV高压开关柜内工作，母线不停电，柜内需要加装隔离措施，此时，工作负责人交代的安全距离为：10kV（）、35kV（）
A.0.7、1
B.0.7（0.35）、1（0.6）
C.0.45、0.6
D.0.7、1.5
Answer:B

75.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，加强系统运行管理，全力控制、减轻和消除电力安全事故损害，防止（）及以上电力安全事故发生。
A.一般
B.较大
C.重大
D.特大
Answer:B