1.依据《云南电网有限责任公司消防安全管理实施细则》，公司消防安全管理实行“谁主管、谁负责”、“谁在岗、谁负责”的工作原则，落实逐级消防安全责任制和岗位消防安全责任制。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

2.依据《云南电网有限责任公司现场电气操作票业务指导书（变电部分）（2017）》，一次设备状态：交流一次设备的状态一般分为运行、热备用、冷备用及检修四种。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

3.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，梯子可以绑接使用。人字梯应有限制开度的措施。人在梯子上时，禁止移动梯子。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

4.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在有爆炸的危险场所，不应利用金属管道、构筑物的金属构架及电气线路的工作零线作为接地线或零线使用。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

5.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在工作地点或检修的电气设备应设置“止步，高压危险!”标示牌。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

6.依据《配网调度操作管理业务指导书》规定，几份无逻辑关系操作任务的操作票，操作顺序不受票号先后的限制，可以根据调度指令顺序进行操作。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

7.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，断（开）合（上）的断路器和拉合隔离开关，检查断路器和隔离开关的位置，验电、装拆接地线，检查接地线是否拆除，安装或拆除控制回路或电压互感器回路的熔断器，切换保护回路和检验是否确无电压等项目应填入操作票。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

8.依据《工作票实施规范》（输电部分）规定，线路工作需要工作班分组时，工作负责人兼任一个工作小组负责人时，无需重复填写工作负责人姓名。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

9.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，风力大于5级时，不应在同杆塔多回线路中进行部分线路检修工作及直流单极线路检修工作。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

10.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，合成纤维吊装带不得长时间悬吊货物。吊装带用于不同承重方式时，应严格按照标签给予定值使用。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

11.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，架空绝缘导线可以视为绝缘设备，可以直接接触或接近。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

12.依据《中华人民共和国安全生产法》，任何单位和个人不得阻挠和干涉对事故依法调查处理。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

13.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，事故事件发生后，事故事件相关单位应派专人严格保护现场，未经调查和记录的现场，不得任意变动。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

14.依据《云南电网公司安全管理办法》，各单位应抽空宣贯、培训和严格执行安全生产规范性文件，并加强监督、评价与考核。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

15.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁安排安全裕度不足的电网运行方式。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路停电工作前，断开可能反送电的低压电源断路器、隔离开关和熔断器。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

17.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，钢丝绳应按其力学性能选用，并应配备一定的安全系数。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

18.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，远方操作一次设备前，宜及时提醒现场人员远离操作设备。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

19.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，部分停电的工作，距离小于非作业安全距离的未停电设备，应装设临时遮栏。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

20.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，填用线路第一种工作票的工作，工作负责人应在得到工作许可人的许可后，方可开始工作。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

21.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压配电网设备停电后，检修或装表接电前，应在与停电检修部位或表计电气上直接相连的可验电部位验电。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

22.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），施工现场临时库房的设立或建造遵守下列规定：结构应坚固、可靠。根据存放物品的特性，应采用普通的防火等级材料建造，并配备适用的消防器材。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

23.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，上树前应检查树根牢固情况；上树时不应攀抓脆弱和枯死的树枝，不应攀登已经锯过或砍过的未断树木。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

24.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在室外构架上工作，应在工作地点邻近带电部分的横梁上，悬挂“止步，高压危险!”标示牌。在邻近其他可能误登的带电构架上，应悬挂“禁止攀登，高压危险!”标示牌。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

25.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站内的改扩建工程需运行设备停电的工作。选用厂站第三种工作票。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

26.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，人身死亡。是指发生电力生产安全事故30日内或道路交通、火灾事故7日内人员受伤死亡的（经医疗事故鉴定部门确认的医疗事故死亡除外）。发生电力生产安全事故后超过30日的或道路交通、火灾事故后超过7日的人员受伤死亡不再补报和重新统计。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

27.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位对负有安全生产监督管理职责的部门的监督检查人员依法履行监督检查职责，应当予以配合，不得拒绝、阻挠。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

28.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，氧气软管与乙炔软管禁止混用；软管连接处应用专用卡子卡紧或用软金属丝扎紧。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

29.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，挖坑前，应确认地下设施的确切位置，采取防护措施。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

30.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，安全工器具的电气试验和机械试验，宜委托有资质的试验研究机构进行，也可由使用单位根据试验标准和周期进行，并经使用单位负责人批准。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

31.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在一经合闸即可送电到工作地点的厂站工作时的隔离开关或断路器操作把手、电压互感器低压侧空气开关（熔断器）操作处，应悬挂相应的标示牌。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

32.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，值班人员应熟悉电气设备。单独值班人员和值班负责人还应有实际工作经验。单人值班时，可以单独从事修理工作。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

33.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，灾后抢修应抢进度、抢资源，日夜兼程，尽快完成工作任务,一切手续从简，可不办理现场勘查等前期准备工作。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

34.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压试验工作中，变更接线或试验结束时，应首先断开试验电源、放电，将升压设备的高压部分放电、短路接地。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

35.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），材料、设备应按施工总平面布置规定的地点堆放整齐，并符合消防及搬运的要求。堆放场地应平坦、不积水，地基应坚实。现场拆除的模板、脚手杆以及其他剩余材料、设备应及时淸理回收，集中堆放。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

36.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压线路工作票许可分为调度直接许可和调度间接许可两种许可方式。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

37.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，砍剪线路通道树木时对带电体的距离不符规定的，应采取停电或采用绝缘隔离等防护措施进行处理。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

38.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，非计划停运或被迫停运。是指设备立即从可用状态改变到不可用状态，或设备损坏修复后未达到额定容量（参数）、额定运行工况的状态。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

39.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作负责人安排小王去装拆接地线。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

40.依据《云南电网公司安全管理办法》，各单位对安全生产工作做出突出贡献的集体和个人，应给予表彰和奖励；对未履行安全职责造成事故事件的单位和个人，应予以问责和处罚；对触犯法律法规的，应移交司法机关处理。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

41.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，立、撤杆应设专人统一指挥。开工前，应交代施工方法、指挥信号和安全组织、技术措施，工作人员应明确分工、密切配合、服从指挥。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

42.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，柜式配电设备的母线侧封板应使用专用螺丝和工具，专用工具应妥善保存，柜内有电时禁止开启。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

43.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，动火工作负责人，宜具备电气工作票工作负责人资格。动火作业作为电气工作票的附加工作时，电气工作票负责人可以同时担任动火工作负责人。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

44.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，构件连接对孔时，严禁将手指伸入螺孔找正。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在电气设备上或生产场所工作，应根据工作性质选用相应的电气工作票、检修申请单或规范性书面记录。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

46.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，脚手架使用期间，不得拆除架体上的杆件。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

47.依据《云南电网有限责任公司厂站工作票业务指导书》规定,填写工作票栏目中的内容，用文字表达未能完全清楚时，可附图补充说明，图中设备可用颜色区分示意，宜用红色代表不带电、蓝色代表带电、黑色代表接地等。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

48.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，外单位从事不需要高压设备停电或做安全措施的低压出线开关、主干线或多电源的分支线路停电的低压配电网工作时，可以不用工作票。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

49.依据《中华人民共和国消防法》，任何单位发生火灾，必须立即组织力量扑救。邻近单位应当给予支援。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

50.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，测量线路绝缘电阻，若有感应电压，应将相关线路同时停电，通知对侧后就可进行。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

51.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，接地线、接地刀闸与检修设备之间可以连有断路器或熔断器。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

52.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作票的操作全部结束后，监护人应再次检查操作项目有无错误或遗漏，确认无误后，办理操作票结束手续，并向值班负责人汇报。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

53.依据《电力安全生产监督管理办法》，电力企业造成电力事故的，依照《生产安全事故报告和调查处理条例》和《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，承担相应的法律责任。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

54.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，巡视电气设备，进出高压室应随手关门。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

55.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位使用被派遣劳动者的，被派遣劳动者享有本法规定的从业人员的权利，并应当履行本法规定的从业人员的义务。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A

56.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站内在无需高压设备停电或做安全措施配合的二次系统、动力等回路上的工作，需选用厂站第一种工作票。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

57.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，传真方式送达的工作票许可在收到传真后履行。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

58.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，单人操作时，可以进行登高或登杆操作。(            )
A.正确
B.错误
Answer:B

59.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的从业人员有依法获得安全生产保障的权利，并应当依法履行安全生产方面的义务。(            )
A.正确
B.错误
Answer:A