1.建设单位应当自建设工程竣工验收合格之日起（ ）日内到建设行政主管部门或者其他有关部门备案。
A.10
B.15
C.30
D.60
Answer:B

2.（  ）应按照国家有关规定组织竣工验收，建设工程验收合格的，方可交付使用。
A.建设单位
B.施工单位 
C.监理单位
D.设计单位
Answer:A

3.（）负责所辖基建项目安全管理，组织开展安全文明施工检查评价，实施施工现场全过程安全管理。配合建设单位参与组建安委会和召开安委会会议。
A.业主项目管理机构
B.建设单位
C.施工单位 
D.监理单位
Answer:A

4.（）对所辖基建项目施工安全负全面管理责任。
A.业主项目管理机构
B.建设单位
C.施工单位 
D.监理单位
Answer:B

5.（）对所辖基建项目施工安全负直接管理责任。
A.业主项目管理机构
B.建设单位
C.施工单位 
D.监理单位
Answer:A

6.（）是基建项目现场“7S”管理工作的执行主体
A.业主项目管理机构
B.建设单位
C.施工单位 
D.监理单位
Answer:C

7.工程实行施工总承包的，由（）对施工现场的安全生产负总责。
A.业主项目管理机构
B.监理单位
C.施工总承包单位
D.分包单位
Answer:C

8.（）应建立项目应急管理体系，组织勘察设计、施工、监理等单位制定各类突发事件应急预案
A.业主项目管理机构
B.建设单位
C.施工单位 
D.监理单位
Answer:B

9.（）应组织各参建单位建立应急管理体系，结合实际情况编制应急预案，落实应急组织、程序、资源及措施，监督参建单位开展应急培训和应急演练，检查落实应急队伍和应急物资装备。
A.业主项目管理机构
B.建设单位
C.施工单位 
D.监理单位
Answer:A

10.劳动合同应当以（）形式订立。
A.书面
B.口头
C.口头或书面
D.任何合法
Answer:A

11.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》， 跨越不停电线路时，施工人员不应在跨越架内侧攀登、作业，或从（）上通过。
A.封顶架上 
B.地面
C.外侧
D.下侧
Answer:A

12.依据南方电网公司《基建工程安全管理“五个严禁”》， 严禁不具备资质的企业挂靠有资质企业承揽工程。建设工程承包单位不得将中标项目转让其（）单位（常以分公司名义出现）施工。
A.挂靠
B.下级
C.多经
Answer:A

13.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》， 绞磨、卷扬机应放置平稳，锚固可靠，受力（）不准有人，使用过程中应设置接地线。锚固绳应有防滑动措施。
A.前方
B.后方
C.左侧
D.右侧
Answer:A

14.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》， 向杆塔上吊起或向下放落工具、材料等物体时，应使用（）传递，物件与带电导线的安全距离应不小于表16的规定。
A.绝缘无极绳圈
B.吊篮
C.工具箱
D.绳索
Answer:A

15.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》， 杆塔基础附近开挖时，应随时检查杆塔稳定性。若开挖影响杆塔的稳定性时，应在开挖的（）加装临时拉线，开挖基坑未回填时禁止拆除临时拉线。
A.垂直方向
B.反方向
Answer:B

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》， 在机器设备断电隔离之前或在机器转动时，（）从靠背轮和齿轮上取下防护罩或其他防护设备。
A.可以
B.必须
C.禁止
D.不宜
Answer:C

17.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），  组立（）及以上电压等级线路的杆塔时，不得使用木抱杆。
A.500kV
B.220kV
C.110kV
D.35kV
Answer:B

18.依据《中华人民共和国消防法》，按照国家工程建设消防技术标准需要进行消防设计的建设工程，（ ）应当自依法取得施工许可之日起七个工作日内，将消防设计文件报公安机关消防机构备案，公安机关消防机构应当进行抽查。
A.建设单位
B.设计单位 
C.业主单位
Answer:A

19.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁不按规定使用安全带、（ ）、作业机械及工器具。
A.绝缘安全工器具
B.急救药品
C.防护用品
D. 劳保用品
Answer:C

20.依据《中国南方电网有限责任公司分包管理业务指导书》，施工承包商必须依据国家有关规定，为其从事危险作业的所有人员办理（ ），或在分包合同中约定分包商办理。
A.意外伤害保险
B.工伤保险 
C.人身保险 
D. 保险
Answer:A

21.依据南方电网公司《基建工程安全管理“五个严禁”》，严禁未落实（ ）措施开工作业。
A.危险点控制
B.安全风险控制
C. 安全技术
D. 安全组织
Answer:B

22.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），二次浇灌混凝土未达到规定的强度时，（ ）拆除临时拉线。
A.不得
B.可以
C.一般不 
D.没有危险情况下可以
Answer:A