1.专业分包是指基建工程建设过程中，施工承包商将其承包工程中的专业工程发包给具有相应资质等级的专业分包商完成的活动。(           )
A.对
B.错
Answer:A

2.送电线路工程项目的主体工程，是指送电线路工程的杆塔组立、架线和附件安装。(           )
A.对
B.错
Answer:A

3.对于重要或安全风险较高的施工作业，劳务分包商可以自行制定措施进行施工作业。(           )
A.对
B.错
Answer:B

4.在工程启动投产管理中，业主项目部应组织各参建单位完成投产前的工作准备，并协调启动验收及启动投产工程中各参建单位的工作配合。
A.对
B.错
Answer:A

5.焊接时为了工作方便，是否使用电焊面罩不是很重要。(    )
A.对
B.错
Answer:B

6.因故不能按计划开工的项目，施工项目部应向监理项目部提交申请延期报告，监理项目部报业主项目部审批。(           )
A.对
B.错
Answer:B

7.业主项目部按照项目一级进度计划表，如实填报所有工程进度情况、关键节点完成时间、影响进度的主要问题等数据信息，定期上报建设单位。(           )
A.对
B.错
Answer:A

8.公司基建信息系统建设遵循“统一领导、统一规划、统一标准、统一建设”的“四统一”原则，采取先试点、后推广的方式进行建设。(           )
A.对
B.错
Answer:B

9.某供电局10千伏配网项目发生了15万元的设计变更，该设计变更属于小型设计变更。(           )
A.对
B.错
Answer:B

10.“禁止攀登、高压危险”标志牌底面距地面高度2米。(           )
A.对
B.错
Answer:B

11.危险源分为四大类：人的因素、物的因素、环境因素、管理因素。（）
A.对
B.错
Answer:A

12.发现受潮或磨损严重的绝缘鞋，严禁使用。(           )
A.对
B.错
Answer:A

13.施工项目部在隐蔽工程实施24小时前通知监理项目部，监理项目部于隐蔽工程实施前组织相关人员对隐蔽工程进行验收。
A.对
B.错
Answer:B

14.对施工现场出入口、通道口、孔洞口、临近带电区、易燃易爆及危险化学品存放处等危险区域和部位采取防护措施并设置明显的安全警示标志。
A.对
B.错
Answer:A

15.需监理人员在施工现场对作业全过程进行监督、检查应设置为H点。
A.对
B.错
Answer:B

16.公司基建工程严禁皮包公司、挂靠和借用资质施工队伍承包工程和入网施工。(           )
A.对
B.错
Answer:A