1.小型设计变更由建设单位或建设单位授权（     ）审批。
A.设计项目部
B.监理项目部
C.施工项目部
D.业主项目部
Answer:D

2.建设单位确定施工单位后，业主项目管理机构组织开展（     ），形成交底记录表，施工图纸未经会审不得使用。设计交底可按土建、电气安装分阶段进行。
A.第一次工地例会
B.设计总交底
C.施工图纸会审和技术交底
D.工程建设首次座谈会
Answer:C

3.基建项目进度计划调整实行（     ）原则。
A.谁下达、谁管控
B.谁下达、谁审批
C.谁下达、谁负责
D.谁下达、谁指导
Answer:B

4.建造师经()后，方有资格以建造师名义担任建设工程项目施工的项目经理及从事其他施工活动的管理。
A.备案
B.审核
C.注册
D.批准
Answer:C

5.在20kV及以下配网工程中，工程变更金额（     ）属于重大变更。
A.≥50万元
B.10-50万元
C.≤10万元
D.≥30万元
Answer:A

6.结构复杂、危险性大、特性较多的分部分项工程，应编制（     ）和安全措施。
A.说明书
B.施工组织设计
C.施工方案
D.专项施工方案
Answer:D

7.基建项目须满足规定的条件经启委会确认后方可向生产移交，移交手续由建设单位基建部门和（     ）办理，共同签署（     ），同时明确工程移交的范围和工程资料清单。
A.设备部门、《资产交接书》
B.变电部门、《工程移交生产交接书》
C.输电部门、《资产移交书》
D.生产运行部门、《工程移交生产交接书》
Answer:D

8.依据《中国南方电网有限责任公司基建工程质量控制（WHS）标准（2017年版）》，旁站点（S）检查比例为（     ）。
A.0.7
B.1
C.0.9
D.0.8
Answer:B

9.绝缘手套应定期进行试验，试验周期()个月。
A.3
B.6
C.12
D.18
Answer:B

10.公司基建工程质量检验和验收内容主要包括：材料和设备检验、隐蔽工程检查签证、（    ）、监理初检、中间验收（阶段验收）、启动（竣工）验收。
A.施工单位
B.施工项目部
C.施工班组
D.施工单位三级自检
Answer:D

11.施工现场、仓库、材料站和（     ）区域必须安装警告、禁止指令、提示性安全标志牌。
A.工作
B.生活
C.安全
D.危险
Answer:D

12.业主项目部依据（     ）对承包商开展基建各项管理工作。
A.协议
B.合同
C.方案
D.补充文本
Answer:B

13.基建项目进度计划以（     ）和设备材料指导供货周期为基础进行编制。
A.实际工期
B.偏差工作
C.经验工期
D.指导工期
Answer:D

14.在建设工程安全生产管理基本制度中，()是建筑生产中最基本的安全管理制度，是所有安全规章制度的核心。
A.安全生产责任制度
B.群防群治制度
C.安全生产教育培训制度
D.安全责任追究制度
Answer:A

15.公司基建工程验收执行施工单位自检、监理单位初检并（     ）的程序。
A.优良
B.中等
C.合格
D.基本合格
Answer:C

16.高处作业必须符合水平安全绳、速差自控器、安全自锁器、()等设置等规定。
A.安全网
B.安全带
C.安全帽
D.安全绳
Answer:A

17.施工现场漏接安全接地线和没有直接与()引线连接或接地视为不合格接地
A.接地网
B.接地线
C.基础接地
D.临时
Answer:A

18.依据《中国南方电网有限责任公司基建工程质量控制（WHS）标准（2017年版）》，架空线路工程的接地装置施工检查应设置为（     ）点。
A.W
B.H
C.S
D.巡视
Answer:B

19.施工图预算是指根据（    ），按照现行的国家或行业造价管理规定计算相关费用编制的预算。
A.工程施工图的工程量
B.工程初步设计图的工程量
C.可研阶段图纸
D.工程施工图的说明
Answer:A

20.基坑施工前的定位应符合下列规定:1、直线杆：顺线路方向位移不应超过设计档距的5%，垂直线路方向不应超过50mm。转 角 杆 ：2、 转 角 杆 位 移 不 应 超 过（     ）mm。
A.25
B.60
C.30
D.50
Answer:D

21.导线为水平排列时，上层横担上平面距杆顶，10kV线路不应小于（     ）mm；低压线路不应小于200mm。导线为三角排列时，上层横担距杆顶宜为500mm。
A.200
B.550
C.300
D.600
Answer:C

22.混凝土养护可采用（     ）、覆盖保湿、喷涂养护剂、冬季蓄热养护等方法进行养护。混凝土养护应根据不同的混凝土标号进行相应时长的养护。
A.保温
B.浇水
C.自然风干
D.室温
Answer:B

23.电杆在装卸及运输中，杆端应有保护措施。运至杆位的电杆不应有明显的凹坑、扭曲等变形。表面应光洁平整，壁厚应均匀，应无（     ）、跑浆等现象。
A.露筋
B.裂纹
C.破损
D.污染
Answer:A

24.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，   禁止敲击、碰撞（     ）气瓶。气瓶必须装设专用减压器，不同气体的减压器严禁换用或替用。
A.乙炔
B.氧气
C.空气
D.氮气
Answer:A

25.建设工程安全事故的处理原则是（    ）。
A.五个不能
B.五个严禁
C.岗位教育
D.四不放过
Answer:D

26.承包商资信评价以每年公司内部公布的（     ）结果为依据。
A.项目评价
B.安全评价
C.资信评价
D.质量评价
Answer:C

27.在工程分包管理中，业主项目部负责审批施工承包商报送的分包申请，严格审查（     ）和业绩。
A.分包商资质
B.施工队资质
C.施工人员资质
D.专业资格
Answer:A

28.项目管理的核心任务是项目的（     ）控制。
A.时间
B.过程
C.目标
D.结果
Answer:C

29.施工单位必须对参与中级风险及以上施工作业的人员进行针对性的岗前安全教育和风险防范和控制培训，并把施工作业中的重大风险、针对性的控制措施和现场应急处置方案向作业班组进行交底，未经安全培训和风险交底的人员，不得（  ）作业。
A.上岗
B.违规
C.从事
D.独立
Answer:A

30.建设单位在工程招标时依据规定计列（     ），确保及时拨付到位，并监督、检查使用情况 。
A.安措费
B.青苗费
C.材料费
D.人工费
Answer:A

31.沟（井）开挖：沟体挖出的土方应及时外运，不得随意堆放。槽边（     ）m以内不得堆土，并不得堆料和停 置 机 具 。 槽 边 2m以 外 堆 土 高 度 不 得 大 于1.5m，距槽边0.5m应搭设防护措施
A.1.5
B.2
C.1
D.0.5
Answer:C

32. 每根电缆管的弯头不应超过（     ）个，直角弯不应超过2个。
A.2
B.3
C.1
D.5
Answer:B

33.盖板就位时，应调整构件位置，使其缝宽均匀，保证板与板之间的缝隙按设计要求的尺寸内正反面位置正确、（     ）、整齐。
A.平稳
B.倾斜
C.松动
D.垂直
Answer:A

34.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作许可人许可前应核对（ ）身份与工作票填写工作负责人身份是否相符，核对实际工作人数与工作票填写的工作人数是否一致。
A.工作负责人   
B.工作票签发人   
C.值班负责人
D.分管领导
Answer:A

35.依据《中国南方电网有限责任公司基建安全管理办法》，7S管理包括：整理、（     ）、清扫、清洁、素养 、安全和节约
A.整洁
B.修养
C.整顿
D.文明
Answer:C

36.绝缘子瓷釉表面（     ），无裂纹、缺釉、破损、斑点、烧痕、气泡或瓷釉烧坏
等缺陷。
A.光滑
B.平整
C.坑凹
D.污染
Answer:A

37.作业过程需变更措施和方案，必须要措施（  ）同意，并有书面签证。
A.审批人
B.负责人
C.批准人
D.总工程师
Answer:A

38.依据《中国南方电网有限责任公司基建安全管理办法》，危险性较大的分部分项工程的专项方案经施工单位审核合格后，监理单位必须对专项方案进行严格审核，由项目（     ）审核签字。
A.监理员
B.专业监理工程师
C.总监代表
D.总监理工程师
Answer:D

39.20kV及以下电网项目属于（     ）类项目
A.A
B.B
C.C
D.E
Answer:D

40.工程总结算报告在建设项目（     ）编制
A.单项工程投产后
B.单项工程结算后
C.整体竣工投产后
D.整体验收
Answer:C

41.安全带使用时应高挂低用，高度超过（     ）米开始使用安全带。
A.2
B.2.5
C.3
D.3.5
Answer:A

42.E级项目：施工、监理、业主项目部应（     ）将项目实际进度与进度计划进行比较。
A.半个月
B.1个月
C.每周
D.半年
Answer:C

43.警告标志的含义是提高人们对可能发生危险的（     ）性。
A.告示
B.警惕
C.提醒
D.警告
Answer:C

44.登高作业人员必须穿着什么鞋最合适？（     ）
A.软底鞋
B.硬底鞋
C.皮鞋
D.没有特别要求
Answer:A

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》， 跨越不停电线路时，施工人员不应在跨越架内侧攀登、作业，或从（     ）上通过。
A.封顶架上       
B.地面
C.外侧
D.下侧
Answer:A