1.（   ）是工程建设定额中分项最细、定额子目最多的一种定额。是为了适应组织生产和加强管理的需要，也是工程建设定额中的基础性定额，并且项目划分很细。
A.施工定额 
B.预算定额
C.概算定额
D.概算指标
Answer:B

2.综合单价为全费用单价，全费用单价经综合计算后生成，其内容包括（）、间接费、利润和税金
A.人工费 
B.直接费
C.材料费
D.直接工程费
Answer:B

3.目前我国电力工程计价模式有（    ）
A.定额计价模式和工程量清单计价模式 
B.综合单价法
C.合同计价模式 
D.估算计价法
Answer:A

4.定额体系是（    ）的重要组成部分。
A.估算指标体系 
B.概算定额体系
C.工程造价计价标准体系 
D.预算定额体系
Answer:C

5.下列不属于施工定额的是（    ）。
A.劳动定额 
B.概算定额
C.机械定额
D.材料定额
Answer:B

6.投资估算指标一般可以分为（    ）三个层次。
A.建设项目综合指标、单项工程指标、分部分项工程指标
B.建设项目综合指标、扩大分部分项工程指标、单位工程指标
C.建设项目综合指标、单项工程指标、单位工程指标
D.建设项目综合指标、分部分项工程指标、单位工程指标
Answer:C

7.流入系统的资金称为现金流入，流出系统的资金称为现金流出，（  ）称为该系统的净现金流量。
A.现金流入－现金流出
B.现金流出－现金流入
C.现金流量－现金流动
D.现金流动－现金流量
Answer:A

8.初步设计或扩大初步设计达到一定深度，其结构和建筑要求比较明确、基本上能从设计图中计算出扩大分部分项工程量时，可以采用（）来编制建筑工程概算
A.预算定额推算法
B.概算定额法
C.概算指标法
D.类似工程预（结）算法
Answer:B

9.综合单价是指完成一个规定计量单位的分部分项工程量清单项目或措施项目清单所需的人工费、材料费、施工机械使用费和管理费与利润， 以及一定范围内的（ ）
A.其它费用
B.措施费
C.规费
D.风险费用
Answer:D

10.以下不属于《电网工程建设预算编制与计算标准》所定义的建设预算内容的是()。
A.投资匡算    
B.投资估算  
C.初步设计概算
D.施工图预算
Answer:A

11.建筑安装工程费用项目由直接费、间接费、（ ）和税金组成
A.措施费      
B.规费
C.利润
D.财务费
Answer:C

12.建筑安装工程直接费中的人工费是指（）
A.施工现场所有人员的工资性费用 
B.施工现场与建筑安装施工直接有关的人员的工资性费用
C.直接从事建筑安装工程施工的生产工人开支的各项费用
D.从事建筑安装工程施工的生产工人及机械操作人员的开支的各项费用
Answer:C

13.建筑安装工程费的计算公式为（）。
A.建筑安装工程费 = 直接工程费 + 间接费 + 利润 + 税金
B.建筑安装工程费 = 直接费 + 措施费 + 间接费 + 利润 + 税金
C.建筑安装工程费 = 直接费 + 间接费 + 利润 + 税金
D.建筑安装工程费 = 直接费 + 间接费 + 规费 +  税金
Answer:C