1.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，对组织的问责形式包含“约谈”、“说清楚”、“通报批评”、“中断安全记录”、“调降安全生产风险管理体系认证等级”、“组织安全生产绩效考核”、“黄牌”处罚、“红牌”处罚、生产安全状态预警。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

2.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，汽车式起重机除设计具有吊物行走性能者外，均不应吊物行走。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

3.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，坚决贯彻落实“安全第一、预防为主、综合治理”的方针，把电网安全稳定运行作为公司的生命线，全力做好安全供电。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

4.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，各级安全监管部、专业部门每年年底应对本专业全年安全风险管控工作进行总结，分析存在问题，针对性提出改进措施。各级安全监管部对事故（事件）暴露出的安全风险管控问题进行分析、研究，并将问题纳入事故（事件）整改评价。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

5.行业标准《仓储劳动安全管理要求》规定，各级检查人员进入作业现场时，要配戴安全监察臂章和相应的安全防护用品。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

6.依据《电力安全生产监督管理办法》，电力企业造成电力事故的，依照《生产安全事故报告和调查处理条例》和《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，承担相应的法律责任。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

7.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，安全帽使用前，应检查帽壳、帽衬、帽箍、顶衬、下颌带等附件完好无损。使用时，应将下颌带系好，防止工作中前倾后仰或其他原因造成滑落。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

8.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，事故事件发生后，事故事件相关单位应派专人严格保护现场，未经调查和记录的现场，不得任意变动。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

9.《中国南方电网有限责任公司仓储特种设备作业指导书》规定，叉车作业人员应对叉车进行使用前检查并记录在《特种设备作业记录表》；如有异常在《特种设备（叉车）作业检查记录表》中详细记录，并对叉车进行故障标识。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

10.依据行业标准《仓储劳动安全管理要求》，作业现场应符合公司规定的各项劳动安全卫生条件，并满足防火、防爆、防毒、防化、防辐射等要求。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

11.依据《中国南方电网有限责任公司仓储配送管理办法》，物资部门应做好一二级仓库消防、用电、设施、设备、存储等安全管理，确保作业安全。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

12.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，安全工器具室内应配置适用的柜、架，不准存放不合格的安全工器具及其他物品。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

13.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，灾后抢修应抢进度、抢资源，日夜兼程，尽快完成工作任务,一切手续从简，可不办理现场勘查等前期准备工作。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

14.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，凡发现工作人员有饮酒、精神不振时，禁止登高作业。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

15.依据《云南电网有限责任公司六氟化硫气体管理业务指导书》规定，公司内任何单位和个人，禁止向大气排放六氟化硫废气，所有六氟化硫废气必须进行回收处理。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

16.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，对违反《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》的有关事故事件责任人员，可酌情减轻问责。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

17.依据《云南电网公司安全管理办法》，按照“预防为主、预防与消防相结合”的原则，健全组织体系和工作机制；开展应急预案体系建设和管理，组织应急演练；开展应急队伍建设，落实应急物资与装备的储备、配置和资金需求，满足突发事件应急处置需求。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

18.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在进行高处作业时，除有关人员外，不准他人在工作地点的垂直下方及坠物可能落到的地方通行或逗留，防止落物伤人。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

19.依据行业标准《仓储劳动安全管理要求》，企业分管安全工作的负责人和安全管理机构的人员应随时变动。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

20.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，可以用起重机起吊埋在地下的物件。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

21.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，各级专业部门是本专业范围内安全监督管理工作的责任主体，按照“管业务必须管安全”的原则，按照各级安全监督管理机制，结合本单位实际开展本专业安全监督管理工作，确保本专业安全生产管理要求和决策部署的有效执行。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

22.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，对不合格或应报废的机具应及时清理，但可以与合格的混放。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

23.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，公司系统实行安全生产监督制度，各单位依据产权关系及横向、纵向管理关系，实行横向到底、纵向到边的安全生产监督管理机制。各单位的安全生产除接受公司内部的监督外，还应按照有关法律法规接受政府有关部门的监督管理。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

24.依据《云南电网有限责任公司安全生产激励管理业务指导书》，各单位在实施激励时，应向从事安全生产管理人员倾斜。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

25.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，对迅速采取有效措施减少人员伤亡和财产损失，积极抢救和安置伤员，及时恢复电网和设备运行，有效防止事故事件扩大的情况的有关事故事件责任人员，可酌情从轻处理。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

26.依据行业标准《仓储劳动安全管理要求》，发生死亡事故后，企业可不保护事故现场，但需迅速采取必要措施抢救人员和财产，防止事故扩大。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

27.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，梯子应坚固完整，有防滑措施。梯子的支柱应能承受作业人员及所携带的工具、材料攀登时的总重量。作业中使用梯子时，应设专人扶持或绑扎牢固。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

28.依据南方电网公司《现场到货验收作业指导书》，现场到货验收作业风险预控措施：验收人员可以佩戴安全帽、工作服，以及其他个人防护用品。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

29.依据《云南电网公司安全管理办法》，各单位安全目标指标完成情况将应用到责任制考核、组织绩效考核中，并作为公司各类激励奖项的依据。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

30.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，加强安全监督管理，严格按“四不放过”的原则开展事故事件调查，严肃进行绩效考核和经济处罚。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

31.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，检修动力电源箱的支路（电焊专用支路除外）开关均应加装剩余电流动作保护器（俗称漏电保护器），并应定期检查和试验。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

32.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，各式起重机应依据相关规范装设有过卷扬限制器、过负荷限制器、起重臂俯仰限制器、行程限制器、联锁开关等安全装置。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

33.行业标准《仓储劳动安全管理要求》规定，企业劳动安全教育工作应纳入企业培训教育季度预算计划。所需人员、资金和物资应予保证。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

34.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，梯子可以绑接使用。人字梯应有限制开度的措施。人在梯子上时，禁止移动梯子。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

35.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，销轴不应扣在活动的绳套或索具内。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

36.依据《中国南方电网有限责任公司仓储特种设备作业指导书》规定，仓储特种设备作业货梯作业风险预控措施：只能分批次、少量装运易燃、易爆的危险品。严禁超载。电梯发现异常情况应及时通知相关人员，切断电源以免引起火灾。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

37.依据《中国南方电网有限责任公司仓储特种设备作业指导书》，特种设备是指涉及生命安全、危险性较小的锅炉、压力容器（含气瓶，下同）、压力管道、电梯、起重机械、客运索道、大型游乐设施和场（厂）内专用机动车辆。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

38.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，安全风险分专业指各专业职能管理部门按专业对各类风险进行管控，并按照“年计划、月报告、周落实、日调整”纳入安全生产日常管理工作中，确保安全风险“可控，在控”。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

39.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，人身死亡。是指发生电力生产安全事故30日内或道路交通、火灾事故7日内人员受伤死亡的（经医疗事故鉴定部门确认的医疗事故死亡除外）。发生电力生产安全事故后超过30日的或道路交通、火灾事故后超过7日的人员受伤死亡不再补报和重新统计。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

40.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，起吊成堆物件时，应有防止滚动或翻倒的措施。钢筋混凝土电杆应分层起吊，每次吊起前，剩余电杆应用木楔掩牢。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

41.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，装车前应对车辆进行检查，车轮和刹车装置必须完好。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

42.《中国南方电网有限责任公司仓储特种设备作业指导书》规定对物资进行吊运时，吊钩、吊物下严禁行人停留或通过；吊物上严禁站人。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

43.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的从业人员有依法获得安全生产保障的权利，并应当依法履行安全生产方面的义务。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

44.依据《云南电网有限责任公司六氟化硫气体管理业务指导书》，云南电科院负责组织公司六氟化硫电气设备重大事故和缺陷分析；监督、指导各供电局开展六氟化硫气体回收和再利用；组织公司设备部制订六氟化硫新气采购计划并负责采购、验收，负责六氟化硫气体配备，负责公司应急气体储备；定期向公司设备部提交年度六氟化硫气体回收再利用工作报告。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，百日安全周期。是指分子公司所属生产经营单位保持安全生产、未中断安全记录（连续安全生产的天数）累计达100天，记为一个百日安全周期。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

46.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在厂站带电区域或临近带电体的起重作业，应遵循以下规定:a）针对现场实际情况选择合适的起重机械。b）工作负责人应专门对起重机械操作人员进行电力相关安全知识培训和交代作业安全注意事项。c）作业全程，设备运维单位应安排专人在现场旁站监督。d）起重机械应安装接地装置，接地线应用多股软铜线，截面不应小于16mm2，并满足接地短路容量的要求。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

47.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，装运超长、超高或重大物件时易滚动的物件顺其滚动方向必须用木楔卡牢并捆绑牢固。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

48.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的安全生产责任制应当明确各岗位的责任人员、责任范围和考核标准等内容。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

49.依据《云南电网有限责任公司安全生产激励管理业务指导书》，安全生产激励指公司系统各级安全生产委员会（以下简称“安委会”）对在安全生产工作中做出突出贡献、取得显著成绩和实现安全生产目标的生产经营单位、集体和个人，给予的表彰和奖励。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

50.依据《中国南方电网有限责任公司配送业务指导书》，电力大件卸车（船），只可在电力大件指定许可部位进行顶升、吊装、顶推、牵拉作业，可以自动变换位置。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

51.依据《中华人民共和国消防法》，人员密集场所发生火灾，该场所的现场工作人员应当立即疏散。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

52.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，合成纤维吊装带不得长时间悬吊货物。吊装带用于不同承重方式时，应严格按照标签给予定值使用。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

53.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，起重机吊臂的最大仰角以及起重设备、吊索具和其他起重工具的工作负荷，不准超过制造厂铭牌规定。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

54.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，滑车不应拴挂在不牢固的结构物上。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

55.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，一起事件同时符合多种事件条件的，按事件等级较高者认定事件等级；如符合多种相同等级的事件，按人身、设备、电力安全的先后顺序优先认定为某一类事件。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

56.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，安全监督管理工作应遵循“闭环管理”原则。安全监督管理工作要覆盖安全生产全过程，围绕“事前、事中、事后”三个环节全面开展，实现PDCA闭环管理，促进安全生产工作持续改进。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

57.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，贯彻“党政同责、一岗双责、齐抓共管”的要求，实施党政同等问责。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

58.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，卸扣横向受力使用时应用扳手将螺杆拧紧。  (      )
A.正确
B.错误
Answer:B

59.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，公司系统安全监督工作实行年度安全管理综合评价。上级安全监管部对下级单位的安全管理工作进行多维度评价。评价结果作为衡量各单位安全管理水平的重要指标。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A

60.依据《云南电网公司安全管理办法》，公司实行生产安全举报制度，鼓励任何单位和个人对隐瞒未报的安全事故事件进行举报。各级安全生产机构可直接受理任何单位和个人的举报事项，并按管辖职责进行调查处理。 (      )
A.正确
B.错误
Answer:A