1.行业标准《仓储劳动安全管理要求》规定劳动安全管理人员应经过安全教育并经考核合格后方能任职。安全教育时间不应少于(    ) 学时。
A.90
B.100
C.110
D.120
Answer:D

2.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，各类纤维绳（含化纤绳）的安全系数不得小于5，合成纤维装带的安全系数不得小于（  ）。
A.3
B.4
C.5
D.6
Answer:D

3.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，使用软梯、挂梯作业或用梯头进行移动作业时，软梯、挂梯或梯头上只准（  ）工作。
A.一人
B.两人
C.三人
D.四人
Answer:A

4.依据《云南电网有限责任公司消防安全管理实施细则》，各级单位对办公大楼、易燃易爆物品存放场所及有人值守的生产场所消防安全重点部位（区域）应进行（   ）防火巡查，对无人值守的生产场所防火巡查应结合生产运行日常巡查开展。
A.每月
B.每日
C.每年
D.每季度
Answer:B

5.依据《中央企业安全生产禁令》，严禁未经（  ）并考试合格的人员上岗作业。
A.安全培训教育
B.技术培训
C.管理培训
D.操作培训
Answer:A

6.依据行业标准《仓储劳动安全管理要求》，企业负责人接到重伤、死亡、重大死亡事故报告后，应立即报告企业的主管部门和企业所在地的有关部门，最迟不得超过(      )h。
A.1
B.2
C.3
D.4
Answer:B

7.依据《中国南方电网有限责任公司物资管理规定》，各级物资部门应严格按照相关管理规定处置报废物资，确保手续完备，流程规范，并符合（）质量和环保的要求。
A.卫生
B.气候
C.安全
D.健康
Answer:C

8.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，发生3人以下死亡的一般人身死亡事故，分子公司（  ）个工作日内到公司说清楚，县公司（   ）个工作日内到分子公司说清楚。
A.5、3
B.10、5
C.7、5
D.7、3
Answer:C

9.依据《云南电网公司安全管理办法》，各类特种作业人员，必须通过国家规定的（   ）培训考试合格后，持证上岗，并按规定参加复审培训考核。
A.安全
B.专业
C.素质
D.操作
Answer:B

10.依据行业标准《仓储劳动安全管理要求》，发生特别重大事故时，企业应立即将所发生事故的情况，报告主管部门和所在地地方人民政府，并报告所在地的省、自治区、直辖市人民政府和国务院有关主管部门，并在（ ）h内写出书面报告，报上述各部门。
A.12
B.24
C.36
D.48
Answer:B

11.依据《中国南方电网有限责任公司物资保管保养作业指导书》规定，物资保管保养作业注意事项：作业人员须做好（ ），准备相关工具。
A.安全交底
B.安全记录
C.安全学习
D.安全防护
Answer:D

12.依据南方电网公司《现场到货验收作业指导书》，现场到货验收作业风险预控措施：场到货验收作业前，全体作业人员必须进行（），熟悉作业环境，掌握工作内容及安全措施。
A.开票工作
B.安全技术交底
C.货物清点
D.货物外观验收
Answer:B

13.依据《中华人民共和国产品质量法》，第十三条可能危及人体健康和人身、财产安全的（    ），必须符合保障人体健康和人身、财产安全的国家标准、行业标准；未制定国家标准、行业标准的，必须符合保障人体健康和人身、财产安全的要求。
A.工业产品
B.安全隐患
C.违规操作
D.检测报告
Answer:A

14.依据《中国南方电网有限责任公司配送业务指导书》，配送人员应对配送承运商及配送人员的反应的紧急情况做好记录，对情况严重、出现人员伤亡或重大财产损失的，配送员应及时向（  ）或相关应急部门报告。
A.上级
B.供应商
C.仓管员
D.采购员
Answer:A

15.依据《云南电网公司安全管理办法》，安全生产责任制考核，包括安全（ ）考核和安全管理综合评价。
A.过程
B.管理
C.绩效
D.成效
Answer:C

16.依据《电力设备典型消防规程》，法人单位的法定代表人或者非法人单位的主要负责人是单位的消防安全（   ），对本单位的消防安全工作全面负责。
A.管理人
B.责任人
C.负责人
Answer:B

17.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，起重作业时，起吊物应绑牢，吊钩悬挂点应与吊物重心在同一垂线上，吊钩钢丝绳应垂直，（  ）偏拉斜吊。
A.必要时可以
B.严禁
C.有安全措施时可以
D.有部门批准时可以
Answer:B

18.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁（    ）、实际技能考核合格上岗作业。
A.未经培训
B.未经考试合格
C.未按规定持证
D.未经安全规程考试
Answer:D

19.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的安全生产管理人员应当根据本单位的生产经营特点，对安全生产状况进行经常性检查；对检查中发现的安全问题，应当（    ）；不能处理的，应当及时报告本单位有关负责人，有关负责人应当及时处理。
A.限期整改
B.整改闭环
C.立即处理
D.督促整改
Answer:C

20.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，安全带的保险带、绳使用长度在（ ）m以上的应加缓冲器。
A.1
B.2
C.3
D.4
Answer:B

21.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，公司分子公司安委会办公室，公司安委会办公室，应分别在事故调查结束后的（   ）、20天，监督行政问责决定的执行完成。
A.5天
B.10天
C.15天
D.20天
Answer:B

22.依据行业标准《仓储劳动安全管理要求》规定，仓库管理人员应认真贯彻执行国家和上级有关部门的劳动保护以及安全生产的法律法规和有关条例，贯彻“（  ）”的方针。
A.预防为主,防消结合
B.安全第一,预防为主
C.肯定个人尊严和坚持原则
D.预防为主，责任第一
Answer:B

23.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，健全和落实以（   ）为安全生产第一责任人的各级安全生产责任制，做到各司其职，各负其责。
A.各专业安全负责人
B.行政正职
C.各单位负责人
D.分管安全生产的副职
Answer:B

24.依据《中央企业安全生产禁令》，严禁使用（   ）、无安全保障的特种设备。
A.未经检验合格
B.无产品质量合格证明
C.无安全警示标志及其说明
Answer:A

25.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电气设备着火时，应立即切断（  ），然后进行灭火。
A.压板
B.有关电源
C.二次控制电源
D.直流
Answer:B

26.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，安全工器具存放环境应干燥通风；绝缘安全工器具应存放于温度（ ）、相对湿度不大于80%的环境中。
A.15度～30度
B.20度～40度
C.-15度～40度
D.20度～30度
Answer:C

27.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，人身重伤是指使人肢体残废、毁人容貌、丧失听觉、丧失视觉、丧失其他器官功能或者其他对于人身健康有重大伤害的损伤，通常指事故发生后人员受伤且损失工作日等于和超过（ ）日的失能伤害，依照国家法规及县级以上医疗机构诊断确定。
A.7
B.30
C.100
D.105    E.365
Answer:D

28.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，加强应急管理，完善应急指挥系统，强化（ C ）管理，提高应急管理水平和应急处置能力。
A.应急队伍
B.应急装备
C.预案
D.联动
Answer:C

29.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的特种作业人员必须按照国家有关规定经专门的安全作业培训，取得（ ），方可上岗作业。
A.技能等级证
B.相应资格
C.操作权限
D.对应学历
Answer:B

30.依据《中国南方电网有限责任公司仓储特种设备作业指导书》规定，仓储特种设备作业起重机、车载吊车作业风险预控措施：驾驶起重机、车载吊车的人员必须经过专业培训，通过经特种设备安全监督管理部门考核合格，取得国家统一格式的（  ）证书，并在局安全监察部备案，严禁无证操作。
A.仓库管理人员
B.特种作业人员
C.物流从业人员
D.起重机、吊车驾驶证
Answer:B

31.依据行业标准《仓储劳动安全管理要求》，作业时各类人员应遵章守纪，严格按规程操作，对违章指挥，强令冒险作业的，作业人员（  ）。
A.有权拒绝执行
B.服从工作负责人安排
C.直接汇报上级领导
D.越级汇报上级领导
Answer:A

32.行业标准《仓储劳动安全管理要求》规定企业其他负责人(包括各职能部门负责人)、专业技术人员的安全教育由企业劳动安全管理部门组织实施。安全教育时间不应少于（  ）学时。
A.12
B.24
C.36
D.48
Answer:B

33.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在没有栏杆的脚手架上工作，高度超过（  ）m时，应使用安全带，或采取其他可靠的安全措施。
A.1
B.1.5
C.2
D.3
Answer:B

34.依据《云南电网公司安全管理办法》，各单位应设立（  ），作为安全生产的最高领导机构。
A.应急指挥中心
B.安全生产调查委员会
C.职工代表委员会
D.安全生产委员会
Answer:D

35.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位必须为从业人员提供符合国家标准或者行业标准的（  ），并监督、教育从业人员按照使用规则佩戴、使用。
A.技术措施
B.管理措施
C.劳动防护用品
D.生活用品
Answer:C

36.依据《中华人民共和国消防法》，火灾扑灭后，发生火灾的单位和相关人员应当按照公安机关消防机构的要求保护现场，接受（   ），如实提供与火灾有关的情况。
A.新闻采访
B.事故调查
C.应急救援
Answer:B

37.依据南方电网公司《仓库巡查作业指导书》，仓库的巡查作业风险预控措施：工作时穿工作服，佩戴（），降低物体撞击风险。
A.安全帽
B.工作证
C.操作许可证
D.棉手套
Answer:A

38.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，外单位人员办理工作票时履行双签发制度，工作票签发顺序应该是：先由（  ）签发人签发，后由（）签发人签发
A.设备运维单位、外单位
B.调度管理部门、外单位
C.外单位、设备运维单位
D.外单位、建设管理部门
Answer:C

39.依据《电力安全生产监督管理办法》，电力企业是电力安全生产的（ ），应当遵照国家有关安全生产的法律法规、制度和标准，建立健全电力安全生产责任制，加强电力安全生产管理，完善电力安全生产条件，确保电力安全生产。
A.经营单位
B.事业单位
C.执行单位
D.责任主体
Answer:D

40.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，移动式起重机作业前，应将支腿支在（  ）的地面上，必要时使用枕木或钢板增加接触面积。
A.平坦
B.坚实
C.松软
D.倾斜
Answer:B

41.依据《中国南方电网有限责任公司仓储特种设备作业指导书》规定，当吊物运行到目的地，作业人员对准落点后才下落，下落时应考虑(  C  )，做到缓、稳、准。
A.外形
B.速度
C.惯性
D.韧性
Answer:C

42.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在屋顶;坝顶;陡坡;悬崖、吊桥以及其他危险的边沿进行工作，临空一面应装设（  ）或防护栏杆，否则工作人员应使用安全带。
A.警示牌
B.安全网
C.围栏
Answer:B

43.依据行业标准《仓储劳动安全管理要求》，企业应按(    )特点，生产情况变化及节假日前后的生产特点对员工进行有针对性的安全教育。
A.温度
B.物价
C.季节
Answer:C

44.依据《云南电网有限责任公司六氟化硫气体管理业务指导书》规定，各单位对六氟化硫气体回收设备应制定详细的使用、保管和维护制度，并应建立使用（    ）档案。
A.保管
B.维护
C.检修
D.巡查
Answer:B

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，任何人不得在起重机的轨道上（  ）。特殊情况需在轨道上进行作业时，应与起重机的操作人员取得联系，起重机应停止运行。
A.站立或行走
B.工作
C.逗留
D.停留
Answer:A

46.依据《中国南方电网有限责任公司配送业务指导书》，对于物资移库、调拨、储备物资调配、二级仓、急救包补仓的配送，物资部门应根据所需要配送物资的外形、尺寸、重量、包装材质等选择适当的运输路线和运输方式，在（  ）送达的前提下，达到配送时效与配送成本最优组合。
A.平稳
B.安全
C.快速
D.缓慢
Answer:B

47.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，依据事件后果严重程度从高到低，事件等级共分（  ）级。
A.3
B.4
C.5
D.
Answer:C

48.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，钢丝绳应具有符合国家标准的（   ），无技术数据时，应进行单丝破断力试验。
A.产品检验合格证
B.产品质量证书
C.产品生产许可证
D.产品认证证书
Answer:A

49.依据行业标准《仓储劳动安全管理要求》规定，企业应设置安全管理机构，配备(  )对企业劳动安全管理工作进行有效管理。
A.管理人员
B.消防人员
C.监察人员
D.安全人员
Answer:D

50.依据《中华人民共和国安全生产法》，因生产安全事故受到损害的从业人员，除依法享有工伤保险外，依照有关民事法律上有获得赔偿的权利的，有权向本单位提出（   ）要求。
A.诉讼
B.控告
C.批评
D.赔偿
Answer:D

51.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的从业人员不服从管理，违反安全生产规章制度或者操作规程的，由生产经营单位给予（C  ），依照有关规章制度给予处分；构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任。
A.经济考核
B.警告提醒
C.批评教育
D.指正整改
Answer:C

52.依据《云南电网有限责任公司消防安全管理实施细则》，（   ）应建立健全本单位消防安全管理组织体系，明确相关职能部门消防安全管理工作职责，落实逐级消防安全责任制。
A.公司所属各级单位
B.安全监管部
C.生产设备部
D.基建部
Answer:A

53.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，一队人员参观220kV变电站，该站有三个电压等级分别是220kV、110kV、10kV。运行人员进行安全交底是与设备的安全距离分别是220kV（  ）、110kV（）、10kV（）。
A.5、1.5、1
B.3、1.5、1
C.3、1.5、0.7
D.3、1、0.7
Answer:C

54.依据《云南电网公司安全管理办法》，安全监督人员对监督检查过程中发现的可能直接危及人身、电网、设备安全的问题，（    ）采取适当的措施督促现场作业人员进行纠正，防止因纠正行为不当对现场作业带来新的风险。
A.视具体情况
B.在工作结束后
C.必须立即
D.制定计划
Answer:C

55.依据《中华人民共和国消防法》，消防安全重点单位应当确定消防安全（    ），组织实施本单位的消防安全管理工作。
A.监督机构
B.管理人
C.管理制度
Answer:B

56.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位应当对从业人员进行（    ）教育和培训。
A.安全生产
B.操作技能
C.事故应急处理措施
D.权利和义务
Answer:A

57.依据《电力设备典型消防规程》，志愿消防员应熟知相关的灭火和应急疏散（   ），发生火灾时能熟练扑救初起火灾、组织引导人员安全疏散及进行应急救援。
A.方法
B.措施
C.预案
D.演练
Answer:C

58.行业标准《仓储劳动安全管理要求》规定企业员工调整工作岗位或离岗(    )以上重新上岗时，应进行相应的部门级或班组级安全教育。
A.半年
B.一年
C.二年
D.三年
Answer:B

59.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位不得使用应当（   ）的危及生产安全的工艺、设备。
A.报废
B.淘汰
C.限制
D.管制
Answer:B

60.依据《中华人民共和国消防法》，（   ）都有维护消防安全、保护消防设施、预防火灾、报告火警的义务。任何单位和成年人都有参加有组织的灭火工作的义务。
A.所有公民
B.企事业单位
C.任何单位和个人
Answer:C

61.依据行业标准《仓储劳动安全管理要求》，班组长和安全员的安全教育由企业劳动安全管理部门组织实施。安全教育时间不应少于(  )学时。
A.12
B.24
C.36
D.48
Answer:B

62.依据《云南电网有限责任公司消防安全管理实施细则》，消防器材（  ）进行一次检查维护。检测、检查和维护记录由使用部门负责保存。对检查、检测和维护中发现的问题应立即进行处理。
A.每月
B.半年
C.每年
D.每季度
Answer:A

63.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，移动式起重机长期或频繁地靠近架空线路或其他带电体作业时，应采取（  ）措施。
A.安全
B.防触电
C.技术
D.隔离防护
Answer:D

64.依据《中华人民共和国安全生产法》，国家实行生产安全事故责任追究制度，依照本法和有关法律、法规的规定，追究生产安全事故责任人员的（  ）。
A.刑事责任
B.法律责任
C.行政责任
D.事故责任
Answer:B

65.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，施工机具应定期试验，滑车、绞磨、卷扬机试验标准为，额定载荷的倍率≥1.25，持续时间10min，试验周期（  ）。
A.每年一次
B.每年两次
C.两年一次
D.三年一次
Answer:A

66.依据《云南电网有限责任公司消防安全管理实施细则》，在火灾隐患未消除之（  ），责任单位应落实防范措施，保障消防安全。
A.中
B.后
C.前
Answer:C

67.依据行业标准《仓储劳动安全管理要求》规定，企业人员应遵章守纪，严格按安全操作规程作业。对违章指挥，强令冒险作业，操作人员(   )执行；对危害生命安全和身体健康的行为，有权提出批评、检举和控告。
A.有权拒绝
B.无权拒绝
C.有义务
D.无义务
Answer:A

68.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，施工机具应统一编号，由（   ）保管和保养维护。入库、出库、使用前应进行检查。
A.安全员
B.个人
C.专人
D.材料员
Answer:C

69.依据《电力安全生产监督管理办法》，（   ）依照本办法，对电力企业的电力运行安全（不包括核安全）、电力建设施工安全、电力工程质量安全、电力应急、水电站大坝运行安全和电力可靠性工作等方面实施监督管理。
A.国务院
B.国家能源局及其派出机构
C.国家发展和改革委员会
D.国家电力监管委员会
Answer:B

70.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，“红牌”警告期为（  ）年，期满后，经事故单位申请，由公司组织检查合格后摘牌。
A.半年或一年
B.一年
C.两年
D.一至两年
Answer:D

71.依据《云南电网公司安全管理办法》，安全生产目标实行年度和（  ）管理。
A.统一
B.分级
C.分开
D.提级
Answer:B

72.依据《云南电网公司安全管理办法》，各单位应设立（  ），作为应急管理的领导机构，负责决定应急管理重大事项，指挥应急处置工作。
A.应急处理中心
B.应急指挥中心
C.应急急救中心
D.应急行动中心
Answer:B

73.依据《中华人民共和国安全生产法》，（    ）对事故隐患或者安全生产违法行为，均有权向负有安全生产监督管理职责的部门报告或者举报。
A.单位负责人
B.企业员工
C.任何单位和个人
D.所有公民
Answer:C

74.依据《云南电网公司安全管理办法》，各单位应制定确保实现安全生产目标的重点工作计划及（  ）措施，确保实现安全生产目标。
A.协调
B.管理
C.推进
D.保障
Answer:D

75.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，发生有影响的电力事件、未有效履行安全生产职责、未有效落实安全生产工作部署等情形，由各级（  ）根据要求，组织有关责任单位或责任人进行约谈。
A.安全监管部门
B.安全监管部门或专业管理部门
C.专业管理部门
D.领导办公室
Answer:B