1.依据《云南电网公司安全管理办法》，各单位应抽空宣贯、培训和严格执行安全生产规范性文件，并加强监督、评价与考核。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

2.依据《中华人民共和国消防法》，任何单位、个人不得损坏、挪用或者擅自拆除、停用消防设施、器材，不得埋压、圈占、遮挡消火栓或者占用防火间距，不得占用、堵塞、封闭疏散通道、安全出口、消防车通道。人员密集场所的门窗不得设置影响逃生和灭火救援的障碍物。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

3.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位作出涉及安全生产的经营决策，可不听取安全生产管理机构以及安全生产管理人员的意见。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

4.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，电网负荷为相应区域或行政区域内公司、地方供电企业管辖电网的所有负荷,不包括用户自备电源的负荷。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

5.依据《电力建设工程施工安全监督管理办法》，施工单位应当按照国家有关规定计列和使用安全生产费用。应当编制安全生产费用使用计划，专款专用。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

6.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在属于同一电压等级、位于同一平面场所、安全措施不同、工作中不会触及带电导体且同时停、送电的几个电气连接部分的工作。可共用一张工作票。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

7.依据《电力安全生产监督管理办法》，各级应急指挥机构是涉及电力系统安全的电力安全事故（事件）处置的指挥机构，发生电力安全事故（事件）或遇有危及电力系统安全的情况时，电力调度机构有权采取必要的应急处置措施，相关电力企业应当严格执行调度指令。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

8.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，施工机具应按出厂说明书、铭牌和相关标准的规定测试、试运转和使用，在特殊情况下可以超负荷使用。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

9.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作人员可以擅自开启直接封闭带电部分的高压设备柜门、箱盖、封板等。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

10.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，经本单位批准允许单独巡视高压设备的人员，巡视高压设备时，可以进行其他工作，移开或越过遮栏。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

11.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作人员不应擅自移动或拆除遮栏（围栏）、标示牌，不应越过遮栏（围栏）工作。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

12.依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，电力企业及其有关人员不得迟报、漏报或者瞒报、谎报事故情况。(   ) 
A.正确 
B.错误
Answer:A

13.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，任何单位和个人不得故意破坏事故事件现场，不得伪造、隐匿或者毁灭相关证据。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

14.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，灾后抢修应抢进度、抢资源，日夜兼程，尽快完成工作任务,一切手续从简，可不办理现场勘查等前期准备工作。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

15.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，贯彻 “党政同责、一岗双责、齐抓共管”的要求，实施党政同等问责。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，停电作业，两施工方商量好下午18时准时合上断路器。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

17.依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，电力安全事故，是指电力生产或者电网运行过程中发生的影响电力系统安全稳定运行或者影响电力正常供应的事故（包括热电厂发生的影响热力正常供应的事故）。(   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

18.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在室外构架上工作，应在工作地点邻近带电部分的横梁上，悬挂“止步，高压危险!”标示牌。在邻近其他可能误登的带电构架上，应悬挂“禁止攀登，高压危险!”标示牌。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

19.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作负责人安排小王去装拆接地线。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

20.依据《云南电网公司安全管理办法》，各单位对安全生产工作做出突出贡献的集体和个人，应给予表彰和奖励；对未履行安全职责造成事故事件的单位和个人，应予以问责和处罚；对触犯法律法规的，应移交司法机关处理。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

21.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路施工需要进行爆破作业时应遵守《民用爆炸物品安全管理条例》等国家有关规定。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

22.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，安全监督管理工作应遵循“闭环管理”原则。安全监督管理工作要覆盖安全生产全过程，围绕“事前、事中、事后”三个环节全面开展，实现PDCA闭环管理，促进安全生产工作持续改进。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

24.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，非专业工种人员不应装拆脚手架，现场装拆等作业应安排专人进行监督；作业场地临近的输电线路等设施应采取防护措施；在地面应设有围栏和警示标识，非操作人员不得入内。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

24.依据南方电网公司《基建工程安全管理“五个严禁”》，严禁承包单位在未经监理单位审核、建设单位批准的情况下，将承包的全部专业工程或者劳务作业分包给其他单位。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

25.依据《电力安全生产监督管理办法》，国家能源局依法负责全国电力安全生产监督管理工作。国家能源局派出机构（以下简称“派出机构”）按照属地化管理的原则，负责辖区内电力安全生产监督管理工作。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

25.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的安全生产责任制应当明确各岗位的责任人员、责任范围和考核标准等内容。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

27.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，非计划停运或被迫停运。是指设备立即从可用状态改变到不可用状态，或设备损坏修复后未达到额定容量（参数）、额定运行工况的状态。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

28.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，使用公司工作票到与接入公司电网的用户电气设备上工作时，工作票应由本单位签发，用户单位认可并签名。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

29.依据《中华人民共和国安全生产法》，任何单位和个人不得阻挠和干涉对事故依法调查处理。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

30.依据《电力建设工程施工安全监督管理办法》，电力建设单位、勘察设计单位、施工单位、监理单位及其他与电力建设工程施工安全有关的单位，必须遵守安全生产法律法规和标准规范，建立健全安全生产保证体系和监督体系，建立安全生产责任制和安全生产规章制度，保证电力建设工程施工安全，依法承担安全生产责任。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

31.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，填用线路第一种工作票的工作，工作负责人应在得到工作许可人的许可后，方可开始工作。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

32.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，对于可能送电至停电设备的各侧，都应装设接地线或合上接地刀闸。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

33.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，特殊情况下个人保安线可以代替接地线。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

34.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位发生生产安全事故时，单位的主要负责人应当立即组织抢救，并不得在事故调查处理期间擅离职守。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

35.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，室外巡视工作应由有工作经验的人担任。未经批准的人员不得一人单独巡视。偏僻山区、夜间、事故、恶劣天气巡视必须由两人进行。暑天、大雪天或必要时，应由两人进行。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

36.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，公司系统实行安全生产监督制度，各单位依据产权关系及横向、纵向管理关系，实行横向到底、纵向到边的安全生产监督管理机制。各单位的安全生产除接受公司内部的监督外，还应按照有关法律法规接受政府有关部门的监督管理。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

37.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，检修动力电源箱的支路（电焊专用支路除外）开关均应加装剩余电流动作保护器（俗称漏电保护器），并应定期检查和试验。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

38.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站第三种工作票、紧急抢修工作票及书面形式布置和记录必需签发。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

39.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，人员工作中与10kV及以下带电设备的距离大于0.35m小于0.7m，同时无绝缘隔板、安全遮栏等措施的，厂站设备应停电。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

40.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，事故事件发生后，事故事件相关单位应派专人严格保护现场，未经调查和记录的现场，不得任意变动。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

41.依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，参与事故调查的人员在事故调查中包庇、袒护负有事故责任的人员的，依法给予处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。(   ) 
A.正确 
B.错误
Answer:B

42.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，火灾、地震、台风、冰雪、洪水、泥石流、沙尘暴等灾害发生时，如需对设备进行巡视，应制订必要的安全措施，巡视人员应得到设备运维单位批准，至少两人一组，巡视人员还应与派出部门之间保持通信联络。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

43.依据《电力建设工程施工安全监督管理办法》,生产安全事故或自然灾害发生后，有关单位应当及时启动相关应急预案，采取有效措施，最大程度减少人员伤亡、财产损失，防止事故扩大和衍生事故发生。由建设单位统一报告事故信息。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

44.依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，事故调查处理应当坚持实事求是、尊重科学的原则，及时、准确地查清事故经过、事故原因和事故损失，查明事故性质，认定事故责任，总结事故教训，提出整改措施，并对事故责任者依法追究责任。(   ) 
A.正确 
B.错误
Answer:A

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，单人巡视时，可以攀登杆塔或台架。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

46.依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，省级人民政府、设区的市级人民政府、县级人民政府直接组织事故调查组进行调查，不得授权或者委托有关部门组织事故调查组进行调查。(   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

47.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在室内高压设备上工作时，应在工作地点两旁及对侧运行设备间隔的遮栏（围栏）上和禁止通行的过道遮栏（围栏）上悬挂“禁止攀登，高压危险!”标示牌。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

48.依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，未经事故调查组组长允许，事故调查组成员应及时发布有关事故的信息，无需经事故调查组组长允许。(   ) 
A.正确 
B.错误
Answer:B

49.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，成套接地线应由有透明护套的多股软铜线和专用线夹组成。接地线截面不应小于20mm2，并应满足装设地点短路电流的要求。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

50.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁安排安全裕度不足的电网运行方式。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

51.依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，未造成供电用户停电的一般事故，县级人民政府也可以委托事故发生地电力监管机构组织事故调查组进行调查。(   ) 
A.正确 
B.错误
Answer:B

52.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，验明设备确无电压后，刚好吃饭，吃完饭回来装设地线。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

53.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作票由工作负责人审核无误后签发。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

54.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作班成员到达工作现场后，在未接到停电许可工作命令前，任何人不得接近带电体。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

55.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，电力安全事故事件中，因电网备自投或重合闸成功后恢复的负荷量、用户侧低压释放装置动作等用户自身原因脱离电网的负荷量等，应计入电网减供负荷 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

56.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，填用数日内有效的线路第一种工作票，每日收工时若将工作地点所装设的接地线拆除，次日恢复工作前应重新验电、接地。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

57.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，禁止作业人员越过未经验电、接地的线路对上层、远侧线路验电。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A

58.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁未经停电、验电、接地、悬挂标示牌和装设遮栏进入设备安全距离范围内。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

59.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，检修设备停电，应将各方面的电源完全断开。任何运行中的星形接线设备的中性点，应视为带电设备。可以在只经断路器断开电源或只经换流器闭锁隔离电源的设备上工作。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:B

60.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在电气设备上或生产场所工作，应根据工作性质选用相应的电气工作票、检修申请单或规范性书面记录。 (   )
A.正确 
B.错误
Answer:A