1.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作要求的安全措施应符合（）的安全技术要求和现场实际情况，并充分考虑其他必要的安全措施和注意事项。
A.人员安排    
B.一次接线图    
C.应急方案    
D.现场勘查   
Answer:D


2.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，作业人员应在（）的保护范围内作业。
A.接地线    
B.隔离栏    
C.绝缘罩    
Answer:A

3.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，（）审查工作票或调度检修申请单无误后，正确完整地组织实施各项安全措施并做好安全注意事项的提醒。
A.值班负责人    
B.工作人员    
C.工作负责人    
Answer:A

4.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的主要负责人依照规定受刑事处罚或者撤职处分的，自刑罚执行完毕或者受处分之日起，（  ）内不得担任任何生产经营单位的主要负责人；对重大、特别重大生产安全事故负有责任的，终身不得担任本行业生产经营单位的主要负责人。
A.一年    
B.三年    
C.五年    
D.十年   
Answer:C

5.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，某杆塔上分布了四层电力线路，从上而下分别是220kV、110kV、35kV、10kV。因工作需要，四回线路需要配合停电转检修，此时，你作为工作负责人安排验电，说明验电顺序：（）
A.220kV、110kV、35kV、10kV    
B.110kV、35kV、10kV、220kV    
C.10kV、110kV、35kV、220kV   	
D.10kV、35kV、110kV、220kV 
Answer:D

6.依据《云南电网有限责任公司安全监督管理办法》，各级安全监管部负责监督各专业部门及所队（分局）风险管控情况，抽查现场安全风险管控措施落实情况，确保各专业、各单位安全风险“可控，在控”。其中，公司重点监督中及以上风险，地市级生产单位重点监督（  ）风险，所队（分局）重点监督可接受及以上风险。
A.低    
B.低及以上    
C.低级以下    
D.高    
Answer:B

7.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路停电检修，工作许可人应核实线路（）的各方面都已停电、合上（装设）接地刀闸（接地线）等所有调度负责的安全措施后，方能许可工作。
A.二次回路    
B.可能来电  
C.电源侧    
Answer:B

8.依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，自事故发生之日起(   )日内，事故造成的伤亡人数发生变化的，应当及时补报。
A.7    
B.15    
C.30    
D.45
Answer:C  

9.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，220kV某回线断路器间隔发出一张（）工作票后，禁止再发出第二张工作票。
A.线路检修    
B.保护定检   
C.高压试验
D.断路器检修    
Answer:C

10.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营项目、场所发包或者出租给其他单位的，生产经营单位应当与承包单位、承租单位签订专门的（  ），或者在承包合同、租赁合同中约定各自的安全生产管理职责。
A.项目合同    
B.安全生产管理协议    
C.合同或协议    
D.责任管理机制    
Answer:B

11.依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，事故造成供电用户停电的，应当同时通报事故发生地(   )。
A.省级以上地方人民政府    
B.市级以上地方人民政府    
C.县级以上地方人民政府
Answer:C

12.依据《云南电网公司安全管理办法》，安全生产责任制考核，包括安全（  ）考核和安全管理综合评价。
A.过程    
B.管理    
C.绩效    
D.成效  
Answer:C

13.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，第一个安全交代时间节点是工作许可手续签名前，（）应对（）就工作票所列安全措施实施情况、带电部位和注意事项进行安全交代。
A.工作票签发人、工作负责人   
B.工作许可人、工作负责人
C.工作许可人、工作班成员    
D.工作负责人、工作班成员    
Answer:B

14.依据《云南电网公司安全管理办法》，安全生产委员会主任由本单位的安全生产第一责任人担任，其他分管负责人和有关部门主要负责人为成员。并设立安全生产委员会办公室，挂靠同级（  ）部门，作为安委会的日常办事机构。
A.生产    
B.办公 
C.安全监管    
D.基建   
Answer:C 

15.依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，较大事故和一般事故的调查期限为(   )日；特殊情况下，经组织事故调查组的机关批准，可以适当延长，但延长的期限不得超过(   )日。
A.45 45    
B.60 45    
C.60 60    
D.45 60
Answer:A

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，220kV某回线断路器间隔断路器小修，没有拆除一次回路接线或解开二次回路接线，检修工作尚未结束，在许可高压试验前（）该间隔的检修工作票，暂停其他相关工作。
A.必须收回    
B.临时停止    
C.通知 
Answer:A

17.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电气设备着火时，应立即切断（），然后进行灭火。
A.压板    
B.有关电源    
C.二次控制电源    
D.直流    
Answer:B

18.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，开工前，具体管理单位应组织承包商进行现场详细勘察，制定具有针对性的安全协议，明确双方各自的（）。
A.人员资格    
B.安全责任    
C.工作区域   
Answer:B

19.依据《中华人民共和国安全生产法》，从业人员有权对本单位安全生产工作中存在的问题提出批评、检举、控告；有权拒绝（  ）和强令冒险作业。
A.违章作业    
B.违章指挥    
C.违反劳动纪律    
D.违反劳动法   
Answer:B

20.依据南方电网公司《基建工程安全管理“五个严禁”》，严禁未经（  ）并合格的人员上岗作业。
A.安全生产培训    
B.入场教育    
C.单位教育    
D.思想教育    
Answer:A

21.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，装拆接地线导体端应使用（）或专用的绝缘绳，人体不应碰触接地线。
A.绝缘棒    
B.木棒    
C.金属棒   
Answer:A

22.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路工作时，工作负责人办理完成（），在工作地段各端装设好接地线，落实现场其他所需安全措施后，方可开始工作。
A.工作许可手续    
B.停电检修申请    
C.工作间断    
D.工作票手续  
Answer:A

23.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，一种工作票计划工作时间2016年11月8日15:00的工作，工作票应（）送达许可部门。
A.11月8日当天送达    
B.提前一日送达    
C.工作前送达    
D.临时填写工作票 
Answer:B

24.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，外包工程项目事故事件的调查，应按照（）的原则，由项目管理部门配合组长开展相关事故事件的调查。
A.谁发包，谁负责    
B.谁主管，谁负责    
C.谁属地，谁负责    
D.谁施工，谁负责    
Answer:A

25.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，各级（）负责本单位事故事件报告的组织、指导、协调、落实工作，对报告的及时性、准确性、完整性负责。
A.安全监管部门    
B.生产设备管理部门    
C.监察部门    
D.系统运行部门   
Answer:A

26.依据《电力建设工程施工安全监督管理办法》，建设单位应当对施工营地选址布置方案进行（   ），合理选址。组织施工单位对易发生泥石流、山体滑坡等地质灾害工程项目的生活办公营地、生产设备设施、施工现场及周边环境开展地质灾害隐患排查，制定和落实防范措施。
A.风险辨识和分析    
B.风险辨识和评估    
C.风险分析和评估    
D.风险分析和控制
Answer:C

27.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁不按规定使用安全带、（  ）、作业机械及工器具。
A.安全帽    
B.绝缘手套    
C.防护用品   
Answer:C

28.依据《云南电网公司安全管理办法》，应急指挥中心总指挥由本单位（  ）担任，并设立应急指挥中心办公室，挂靠同级安全监管部门，作为应急指挥中心的日常办事机构。
A.行政正职    
B.分管应急副职    
C.分管安全生产副职    
D.安全监管部主任    
Answer:A

29.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位发生生产安全事故后，事故现场有关人员应当（  ）报告本单位负责人。
A.立即    
B.0.5h内    
C.1h内    
D.2h内    
Answer:A

30.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，“以手触试”原则上适用于（）许可工作。能触试的设备应以手触试，若工作负责人不作要求则可不以手触试。
A.所有停电    
B.部分停电    
C.局部停电   
Answer:A

31.依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，特别重大事故以下等级事故，事故发生地与事故发生单位不在同一个县级以上行政区域的，由(   )负责调查，(   )应当派人参加。
A.事故发生单位所在地人民政府?事故发生地人民政府负责调查    
B.事故发生地人民政府?事故发生单位所在地人民政府    
C.事故发生地人民政府?事故发生单位    
D.事故发生单位所在地人民政府 事故发生单位 
Answer:B

32.依据南方电网公司《基建工程安全管理“五个严禁”》，建设工程承包单位不得将中标项目转让其（  ）单位施工。
A.挂靠    
B.下级    
C.多经 
Answer:A

33.依据《中央企业安全生产禁令》，严禁违反程序擅自压缩工期、改变（  ）和工艺流程。
A.安全措施    
B.技术方案    
C.管理计划    
D.工艺要求  
Answer:B

34.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压电气设备应具有防止误操作闭锁功能（装置），无防误闭锁功能（装置）或闭锁功能（装置）失灵的隔离开关或断路器应加挂（）。
A.机械锁    
B.五防锁    
C.电子锁    
Answer:A

35.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，事故事件发生后，事故事件现场有关运行值班、检修维护、施工作业、现场管理等在场人员，以及各级电力调度机构值班人员，在掌握事故事件基本情况并作出初步判定后，应在第一时间、用最快捷的方式向（）以及上级调度机构报告
A.值班负责人    
B.技术负责人    
C.现场负责人    
D.工作许可人 
Answer:C

36.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，安全技术交底时间节点应为（），交底角色由运维人员对外单位人员，并在安全技术交底单上由双方签名确认。
A.工作许可前    
B.工作开展前    
C.工作票填写前    
D.工作票签发前   
Answer:C

37.依据《中华人民共和国安全生产法》，从业人员应当接受安全生产教育和培训，掌握本职工作所需的安全生产知识，提高安全生产技能，增强事故预防和（  ）处置能力。
A.应急    
B.事故    
C.操作    
D.综合    
Answer:A

38.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》,在电气设备上工作需要选用工作票，常说的8+2+2系统。指厂站1、2、3种；线路1、2种工作票；新增（）票，及书面形式记录和调度检修申请单和一、二级动火工作票。
A.线路三种工作票、带电作业工作票    
B.电话口头命令、书面形式布置和记录    
C.低压配电网工作票、带电作业工作票、紧急抢修工作票    
D.调度检修申请单、一、二级动火工作票。  
Answer:C

39.依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，重大事故由(   )组织事故调查组进行调查。
A.国务院或者国务院授权有关部门    
B.省级以上地方人民政府    
C.事故发生地电力监管机构
Answer:B

40.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，临时用电检修电源箱应装自动空气开关、剩余电流动作保护器、接线柱或插座；专用接地铜排和端子、箱体必须（），接地、接零标识应清晰。
A.有防爆装置    
B.有防潮装置    
C.可靠接地   
Answer:C

41.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，验电前，应先在相应电压的带电设备上确证验电器良好。无法在带电设备上进行试验时，可用（）等确证验电器良好。
A.接地线    
B.自检的方法    
C.工频高压发生器    
Answer:C

42.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的安全生产管理人员应当根据本单位的生产经营特点，对安全生产状况进行经常性检查；对检查中发现的安全问题，应当（  ）；不能处理的，应当及时报告本单位有关负责人，有关负责人应当及时处理。
A.限期整改    
B.整改闭环    
C.立即处理    
D.督促整改    
Answer:C

43.依据《中华人民共和国消防法》，机关、团体、企业、事业等单位，应当（   ）对本单位人员的消防宣传教育。
A.加强    
B.开展    
C.实施 
Answer:A

44.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的从业人员不服从管理，违反安全生产规章制度或者操作规程的，由生产经营单位给予（  ），依照有关规章制度给予处分；构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任。
A.经济考核    
B.警告提醒    
C.批评教育    
D.指正整改   
Answer:C

45.依据《中华人民共和国安全生产法》，（  ）有权对建设项目的安全设施与主体工程同时设计、同时施工、同时投入生产和使用进行监督，提出意见。
A.基建部    
B.工会    
C.安监部    
D.项目部    
Answer:B

46.依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，谎报或者瞒报事故的；对主要负责人、直接负责的主管人员和其他直接责任人员处上一年年收入(   )的罚款；
A.40%至80%    
B.60%至80%    
C.40%至60%    
D.60%至100% 
Answer:D

47.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作中（）防误操作闭锁功能（装置）随意退出运行，若需解除闭锁功能（装置）应经运行单位按解锁技术流程批准。
A.视情况    
B.禁止    
C.宜    
Answer:B

48.依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，由独立的或者通过单一输电线路与外省连接的省级电网供电的省级人民政府所在地城市，以及由单一输电线路或者单一变电站供电的其他设区的市、县级市，其电网减供负荷或者造成供电用户停电的事故等级划分标准，由国务院电力监管机构另行制定，报(   )批准。
A.国务院    
B.国家应急部    
C.国家工业和信息化部    
D.国家能源局
Answer:A

49.依据《云南电网公司安全管理办法》，各级（  ）负责每年应会同安全生产部门制定年度安全教育培训计划，经审核后纳入本单位年度培训计划，并负责监督组织实施。人力资源部门配合审核培训计划和实施培训项目，并对培训效果进行评估。
A.安全生产部门    
B.班组    
C.队所    
D.安全监管部门   
Answer:D

50.依据《中华人民共和国安全生产法》，（  ）对事故隐患或者安全生产违法行为，均有权向负有安全生产监督管理职责的部门报告或者举报。
A.单位负责人    
B.企业员工    
C.任何单位和个人    
D.所有公民    
Answer:C

51.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，加强系统运行管理，全力控制、减轻和消除电力安全事故损害，防止（  ）及以上电力安全事故发生。
A.一般    
B.较大    
C.重大    
D.特大    
Answer:B

52.依据《中国南方电网有限责任公司基建安全管理办法》，公司基建项目作业风险控制执行（）。施工前开展作业风险评估，组织安全技术交底，编制作业指导书，执行安全施工作业票，组织施工队（班组）“站班会”，落实风险预控措施。
A.四步法    
B.提前预控    
C.评估分析    
D.全过程管控
Answer:A

53.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，任何人进入仓库;培训场所;高危场所;生产场所，应正确（），在办公室、值班室、监控室、班组检修室、继电保护室、自动化室、通信及信息机房等场所，确无磕碰、高处坠落或落物等危险的情况下，可不戴安全帽。
A.穿屏蔽服    
B.穿防电弧服    
C.戴绝缘手套    
D.佩戴安全帽   
Answer:D

54.依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，迟报或者漏报事故的，事故发生单位主要负责人处上一年年收入(   )的罚款；属于国家工作人员的，并依法给予处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。
A.40%至80%    
B.60%至80%    
C.40%至60%    
D.60%至100%  
Answer:A

55.依据《中华人民共和国安全生产法》，（  ）有权依法参加事故调查，向有关部门提出处理意见，并要求追究有关人员的责任。
A.安监部    
B.基建部    
C.工会    
D.人资部   
Answer:C 

56.依据《云南电网有限责任公司安全生产领域监督问责业务指导书》，“红牌”警告期为（  ）年，期满后，经事故单位申请，由公司组织检查合格后摘牌。
A.半年或一年    
B.一年    
C.两年    
D.一至两年  
Answer:D

57.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，检修工作，在10kV、35kV高压开关柜内工作，母线不停电，柜内需要加装隔离措施，此时，工作负责人交代的安全距离为：10kV（）、35kV（）
A.0.7、1    
B.0.7（0.35）、1（0.6）    
C.0.45、0.6    
D.0.7、1.5    
Answer:B

58.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压配电网工作票和紧急抢修工作票如需变更工作负责人，应（）。
A.得到调度许可    
B.征得值班负责人同意    
C.重新办理工作票   
Answer:C

59.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位（  ）以任何形式与从业人员订立协议，免除或者减轻其对从业人员因生产安全事故伤亡依法承担的责任。
A.不得    
B.可以    
C.允许    
D.适宜   
Answer:A

60.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，末级工作许可人在向工作负责人发出（）的命令前，应将工作班组名称、工作负责人姓名、工作地点、工作任务和联系电话做好记录。
A.许可工作    
B.可以操作    
C.操作指令    
D.工作任务    
Answer:A

61.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在停电的电气设备上接地（装设接地线或合接地刀闸）前，应（），验明电气设备确无电压。高压验电时应戴绝缘手套并有专人监护。
A.先验电    
B.先装设导体端    
C.先验高压   
Answer:A

62.依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，电力企业主要负责人未依法履行安全生产管理职责，导致发生一般事故受到撤职处分或者刑事处罚的，自受处分之日或者刑罚执行完毕之日起(   )年内，不得担任任何生产经营单位主要负责人。
A.1    
B.3    
C.5    
D.10
Answer:C

63.依据《云南电网有限责任公司安全生产激励管理业务指导书》，各单位人力资源部负责执行物质激励，奖励经费由各单位人力资源部纳入工资总额，按（  ）要求统筹计划和统一管理。
A.全面预算管理    
B.财务管理    
C.成本管理    
D.资金管理   
Answer:A

64.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在工作期间，工作票应始终保留在工作负责人手中。一个工作负责人不得同时执行（）及以上工作票。
A.一张    
B.两张    
C.一种    
Answer:B

65.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，（）应在安全监管机构的监督下，由具体管理单位与承包商签订。
A.施工方案    
B.承包合同    
C.安全协议    
Answer:C

66.依据《电力建设工程施工安全监督管理办法》，按照国家有关安全生产费用投入和使用管理规定，电力建设（   ）应当单独计列安全生产费用，不得在电力建设工程投标中列入竞争性报价。根据电力建设工程进展情况，及时、足额向参建单位支付安全生产费用。
A.工程预算    
B.工程概算    
C.工程决算    
D.投资估算
Answer:B

67.依据《中国南方电网有限责任公司基建安全管理办法》，建设单位应在开工报告批准之日起15日内，将保证安全施工的措施，包括工程基本情况、参建单位基本情况、安全组织及管理措施、安全投入计划、施工组织方案、应急预案等内容向工程（）备案。
A.所在地国家能源局派出机构    
B.电网公司基建部
C.电网公司安全监管部
Answer:A

68.依据《云南电网公司安全管理办法》，安全生产目标实行年度和（  ）管理。
A.统一    
B.分级    
C.分开    
D.提级
Answer:B

69.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，用于改变电气设备及相关因素的运用状态进行逻辑性操作和有序沟通的一种组织性书面形式控制依据是（）。
A.操作票    
B.工作票    
C.抢修单    
D.作业指导书    
Answer:A

70.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作票按设备调度、运行维护权限办理许可手续。涉及线路的许可工作，应按照“谁调度，谁（）；谁运行，谁许可”的原则。
A.许可    
B.操作    
C.管理    
Answer:A

71.依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，特别重大事故由(   )组织事故调查组进行调查
A.国务院或者国务院授权有关部门    
B.省级以上地方人民政府    
C.国务院电力监管机构    
D.事故发生地电力监管机构
Answer:A

72.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，一条线路由两个以上单位负责检修维护，该线路故障跳闸构成事故事件时，按责任认定事故事件单位；如各方均无责任，则（）
A.相关单位各定为一次事故事件    
B.均不统计为各单位的事故事件    
C.根据故障点所属区段定为相应维护单位的事故事件    
D.定为上级单位的一次事故事件
Answer:C

73.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，公司所属设备运维单位认为有必要进行（）的内部工作负责人，应根据工作要求组织现场勘察。承包商工作负责人必须提前按要求开展现场勘查。
A.勘察工作    
B.任务观察    
C.安全监督   
Answer:A

74.依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，(   )，县级人民政府也可以委托事故发生单位组织事故调查组进行调查。
A.重大事故    
B.较大事故    
C.一般事故    
D.未造成人员伤亡的一般事故
Answer:D

75.<img src="./img/papers/科目1/DX1-75.png"/>
A.杆塔  
B.<img src="./img/papers/科目1/DX1-75-B.png"/>
C.临时接地体    
Answer:C