1.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，不应采用突然剪断导（地）线的方法松线。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

2.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，分组工作的工作票作业终结前，工作负责人应收到所有分组负责人作业已结束的汇报，方可办理作业终结。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

3.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压配电网设备停电后，检修或装表接电前，应在与停电检修部位或表计电气上直接相连的可验电部位验电。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

4.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，装、拆接地线时，应做好记录，交接班时可不交接。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

5.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，验明设备确无电压后，刚好吃饭，吃完饭回来装设地线。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

6.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作票由监护人填写。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

7.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，电网负荷为相应区域或行政区域内公司、地方供电企业管辖电网的所有负荷,不包括用户自备电源的负荷。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

8.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，百日安全周期。是指分子公司所属生产经营单位保持安全生产、未中断安全记录（连续安全生产的天数）累计达100天，记为一个百日安全周期。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

9.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作班成员到达工作现场后，在未接到停电许可工作命令前，任何人不得接近带电体。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

10.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，填用数日内有效的线路第一种工作票，每日收工时若将工作地点所装设的接地线拆除，次日恢复工作前应重新验电、接地。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

11.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，挖坑前，应确认地下设施的确切位置，采取防护措施。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

12.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压跌落式熔断器与电缆头之间作业时跌落式熔断器上桩头带电，需在下桩头新装、调换电缆终端引出线或吊装、搭接电缆终端头及引出线时，应采取绝缘隔离措施，并在下桩头加装接地线。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

13.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压作业范围内电气回路的剩余电流动作保护装置应投入运行。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

14.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电缆施工前应先查清图纸，再开挖足够数量的样洞和样沟，查清运行电缆位置及地下管线分布情况。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

15.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在全部或部分带电的运行屏（柜）上进行工作时，应将检修设备与运行设备前后以明显的标志隔开。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，任何单位和个人不得故意破坏事故事件现场，不得伪造、隐匿或者毁灭相关证据。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

17.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，绝缘杆的工频耐压试验周期是半年。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

18.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，作业现场的照明，应保证足够的亮度，并应配有应急照明。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

19.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电容器柜内工作，应在断开电容器的电源、逐相充分放电后，方可进行。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

20.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，停电操作，两个操作人员分约好晚18:00分进行。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

21.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电力电缆采用非开挖技术施工前，应首先探明地下各种管线及设施的相对位置。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

22.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，火灾、地震、台风、冰雪、洪水、泥石流、沙尘暴等灾害发生时，如需对设备进行巡视，应制订必要的安全措施，巡视人员应得到设备运维单位批准，至少两人一组，巡视人员还应与派出部门之间保持通信联络。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

23.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在电气设备上或生产场所工作，应根据工作性质选用相应的电气工作票、检修申请单或规范性书面记录。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

24.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，个人保安线应使用有透明护套的多股软铜线，截面积不应小于25mm2，且应带有绝缘手柄或绝缘部件。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

25.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，室外巡视工作应由有工作经验的人担任。未经批准的人员不得一人单独巡视。偏僻山区、夜间、事故、恶劣天气巡视必须由两人进行。暑天、大雪天或必要时，应由两人进行。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

26.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁未经停电、验电、接地、悬挂标示牌和装设遮栏进入设备安全距离范围内。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

27.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在土质松软处挖坑，应采取加挡板、撑木等防止塌方的措施。不应由下部掏挖土层。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

28.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，构件连接对孔时，严禁将手指伸入螺孔找正。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

29.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，携带型接地线使用前应检查是否完好，如发现绞线松股、断股、护套严重破损、夹具断裂松动等应在本次使用后马上处理。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

30.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，同杆塔架设的10kV及以下线路带电时，当符合规定的安全距离且采取安全措施的情况下，只能进行下层线路的登杆塔停电检修工作。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

31.依据《云南电网公司安全管理办法》，公司实行生产安全举报制度，鼓励任何单位和个人对隐瞒未报的安全事故事件进行举报。各级安全生产机构可直接受理任何单位和个人的举报事项，并按管辖职责进行调查处理。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

32.依据《电力设备典型消防规程》，防火重点部位可以吸烟，不用设置明显标志。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

33.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，调度检修申请单作为工作票许可人许可工作的依据，必须同时分别保存在调度许可人、一级间接许可人（如有）、二级间接许可人（如有）和工作票签发人处。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

34.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》工作人员在现场工作过程中，凡遇到异常情况（如直流系统接地等）或断路器跳闸、阀闭锁时，不论与本身工作是否有关，应立即停止工作，保持现状，待查明原因，确定与本工作无关时方可继续工作；若异常情况或断路器跳闸、阀闭锁是本身工作所引起，应保留现场并立即通知运行值班人员，以便及时处理。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

35.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，柜式配电设备的母线侧封板应使用专用螺丝和工具，专用工具应妥善保存，柜内有电时禁止开启。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

36.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，塔脚检查，在不影响铁塔稳定的情况下，可以在对角线的两个基脚同时挖坑。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

37.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，运行中的变压器外壳接地线已断，等检修时一起更换。这样的做法是错误的，不应将使用中的接地装置拆除，应及时处理。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

38.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，停电操作应按照“断路器→电源（母线）侧隔离开关→负荷侧隔离开关”的顺序依次操作，送电操作顺序相反。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

39.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在配电变压器测控装置二次回路上工作，应按低压带电工作进行。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

40.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压不停电作业不需设专人监护。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

41.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，传真方式送达的工作票许可在收到传真后履行。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

42.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压配电网巡视时，特殊情况时可以触碰裸露带电部位。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

43.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电话下达包括电话直接下达和电话间接下达。电话下达时，工作许可人（包括各级许可人）及工作负责人应相互确认许可内容无误后，双方各自签名。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

44.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，登杆塔作业前，应核对线路名称和工作地点杆塔号是否正确。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，测量线路绝缘电阻，若有感应电压，应将相关线路同时停电，通知对侧后就可进行。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

46.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，坚决贯彻落实“安全第一、预防为主、综合治理”的方针，把电网安全稳定运行作为公司的生命线，全力做好安全供电。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

47.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，立、撤杆应使用合格的起重设备。严禁过载使用。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

48.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，新立杆塔在杆基未完全牢固或未做好临时拉线前，不应攀登。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

49.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，填用线路第一种工作票的工作，工作负责人应在得到工作许可人的许可后，方可开始工作。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

50.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压线路工作票许可分为调度直接许可和调度间接许可两种许可方式。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

51.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，一份操作票只能填写一个操作任务。一项连续操作任务可以拆分成若干单项任务而进行单项操作。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

52.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路作业应在良好的天气下进行，遇有恶劣气象条件时，应停止工作。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

53.依据《中华人民共和国安全生产法》，任何单位和个人不得阻挠和干涉对事故依法调查处理。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

54.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，除使用特殊仪器外，所有使用携带型仪器的测量工作，均应在电流互感器和电压互感器的一次侧进行。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

55.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，使用抱杆立、撤杆时，主牵引绳、尾绳、杆塔中心及抱杆顶应在一条直线上。抱杆下部应固定牢固，抱杆顶部应设临时拉线控制，临时拉线应均匀调节并由有经验的人员控制。抱杆应受力均匀，两侧拉绳应拉好，不准左右倾斜。固定临时拉线时，不准固定在有可能移动的、或其他不牢固的物体上。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

56.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在室外高压设备上工作时，应在工作地点四周装设遮栏，遮栏上悬挂适当数量朝向里面的“止步，高压危险!”标示牌，遮栏出入口要围至临近道路旁边，并设有“从此进出!”标示牌。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

57.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，测量用的导线，使用相应的普通导线，其端部应有绝缘套 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

58.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，非计划停运或被迫停运。是指设备立即从可用状态改变到不可用状态，或设备损坏修复后未达到额定容量（参数）、额定运行工况的状态。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

59.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，上树前应检查树根牢固情况；上树时不应攀抓脆弱和枯死的树枝，不应攀登已经锯过或砍过的未断树木。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

60.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，根据操作任务和调度命令或现场值班负责人指令，完成电气设备操作的一个操作任务。需选用调度操作票。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B