1.依据《配网调度操作管理业务指导书》规定，操作过程中应充分利用自动化系统有关遥测、遥信等辅助核实操作的正确性。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

2.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作票面上，在某设备左侧装设一组三项短路接地线，到现场才发现，左侧装会影响工作。(     )
A.正确
B.错误
Answer:B

3.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压设备带电作业应选用厂站第二种工作票。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

4.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，对于可能送电至停电设备的各侧，都应装设接地线或合上接地刀闸。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

5.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在电气设备上或生产场所工作，应根据工作性质选用相应的电气工作票、检修申请单或规范性书面记录。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

6.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），照明线路敷设应采用绝缘槽板、穿管或固定在绝缘子上， 不得接近热源或直接绑挂在金属构件上；穿墙时应套绝缘套管， 管、槽内的电源线不得有接头，并应经常检查、维修。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

7.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，使用吊车立、撤杆时，钢丝绳套应挂在电杆的适当位置以防止电杆突然倾倒。吊重和吊车位置应选择适当，吊钩应有可靠的防脱落装置，并应有防止吊车下沉、倾斜的措施。起、落时应注意周围环境。撤杆时，应检查无卡盘或障碍物后再试拔。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

8.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，纤维绳绑扎固定不得用直接系结的方式。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

9.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分）,预制基础施工，人力在坑内安装预制构件时，应用滑杆和绳索溜放，不得直接将其推入坑内。 (  )
A.正确
B.错误
Answer:A

10.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，一、二级动火工作在次日动火前应重新检查防火安全措施，并测定可燃气体、易燃液体的可燃蒸汽含量，合格方可重新动火。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

11.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，敷设电缆过程中，应有专人指挥。电缆移动时用手搬动滑轮。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

12.依据《云南电网公司安全管理办法》，公司实行生产安全举报制度，鼓励任何单位和个人对隐瞒未报的安全事故事件进行举报。各级安全生产机构可直接受理任何单位和个人的举报事项，并按管辖职责进行调查处理。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

13.依据《中国南方电网调度运行操作管理规定》规定，对于只涉及一个受令主体的操作才能使用逐项令。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B
 
14.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁未经停电、验电、接地、悬挂标示牌和装设遮栏进入设备安全距离范围内。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

15.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压侧核相时应戴绝缘手套，使用相应电压等级的核相器，并逐相进行。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，立、撤杆应设专人统一指挥。开工前，应交代施工方法、指挥信号和安全组织、技术措施，工作人员应明确分工、密切配合、服从指挥。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

17.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电气操作应具有与现场设备和运行方式实际情况相符的一次系统模拟图或接线图。 (  )
A.正确
B.错误
Answer:A

18.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，挖到电缆保护层后，应由有经验的人员在场指导和监护，方可继续进行。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

19.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，可以用起重机起吊埋在地下的物件。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

20.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），起重机工作前应支撑可靠并满足起重承载要求。起吊工作完毕后，应先收起支腿，然后将臂杆放在支架上。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B
    
21.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），整体组立杆塔作业，无叉梁或无横梁的门型杆塔起立时，应在吊点处进行补强。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

22.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，携带型接地线使用前应检查是否完好，如发现绞线松股、断股、护套严重破损、夹具断裂松动等应在本次使用后马上处理。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

23.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，装、拆接地线时，应做好记录，交接班时可不交接。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

24.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），多路电源配电箱宜采用密封式；开关及熔断器应下口接电源，上口接负荷，不得倒接；负荷应标明名称，单相开关应标明电压。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B
 
25.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，可以穿越未停电接地的绝缘导线进行工作。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

26.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，雷电天气时，不宜进行电气操作，但可以就地电气操作。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

27.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），六级以上大风、雷雨天气，不得进行砍伐树木作业。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

28.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，不应采用缠绕的方法进行接地或短路。接地线应使用专用的线夹固定在导体上。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

29.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站内的改扩建工程需运行设备停电的工作。选用厂站第三种工作票。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

30.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在室外构架上工作，应在工作地点邻近带电部分的横梁上，悬挂“止步，高压危险!”标示牌。在邻近其他可能误登的带电构架上，应悬挂“禁止攀登，高压危险!”标示牌。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

31.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），平衡挂线时，不得在同一相邻耐张段的同相(极)导线上进行其他作业。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

32.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，人员工作中与10kV及以下带电设备的距离大于0.35m小于0.7m，同时无绝缘隔板、安全遮栏等措施的，厂站设备应停电。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

33.依据《中华人民共和国安全生产法》，任何单位和个人不得阻挠和干涉对事故依法调查处理。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

34.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电话下达包括电话直接下达和电话间接下达。电话下达时，工作许可人（包括各级许可人）及工作负责人应相互确认许可内容无误后，双方各自签名。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

35.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，已许可的工作票，一份保存在工作地点并由工作班成员张某收执，另一份由工作许可人王某收执并按值移交。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

36.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁违法违规驾驶车辆和配置、使用办公设备设施。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

37.依据《配网调度操作管理业务指导书》规定，当值调度是调电的指挥者，并对其发布的调度指令正确性负责，有关人员应正确执行调度指令，服从统一指挥。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

38.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，值班人员应熟悉电气设备。单独值班人员和值班负责人还应有实际工作经验。单人值班时，可以单独从事修理工作。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

39.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），附件安装的提线工器具应挂在横担的施工孔上提升导线;无施工孔时， 承力点位置设置只要能够开展施工作业要求即可。 (  )
A.正确
B.错误
Answer:B

40.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分）,在基础工程施阶段，挖掘泥水坑、流砂坑时，应采取安全技术措施。使用挡土板时，应经常检查其有无变形或断裂现象。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

41.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，梯子可以绑接使用。人字梯应有限制开度的措施。人在梯子上时，禁止移动梯子。 (  )
A.正确
B.错误
Answer:B

42.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），雨雪天后抬运对象时，应有防滑措施。在陡坡地段抬运应适当减轻人均抬重。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

43.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压不停电作业不需设专人监护。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

44.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），起重机在工作中如遇机械发生故障或有异常现象时，应放下吊物、停止运转后进行排除，不应在运转中进行调整或检修。如起重机发生故障无法放下吊物时，应采取适当的保险措施，除排险人员外，任何人不得进入危险区域。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:B

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，设备操作应尽可能避免在交接班期间进行，如必须在此期间进行的，应推迟交接班或操作告一段落后再进行交接班。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

46.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），平衡挂线时，割断后的导线应尽量在当天挂接完毕，在有人值守的情况下也可在高处临锚过夜。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

47.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作人员可以站在葫芦正下方，严禁站在重物上面操作，严禁将重物吊起后停留在空中而离开现场，起吊过程中严禁任何人在重物下行走或停留。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

48.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，封闭式组合电器引出电缆备用孔或母线的终端备用孔应用专用器具封闭。 (  )
A.正确
B.错误
Answer:A

49.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作人员不应擅自移动或拆除接地线。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

50.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），配电箱、开关箱送电、停电应按照下列顺序进行操作：送电操作顺序：开关箱—分配电箱—总配电箱。停电操作顺序：总配电箱—分配电箱—开关箱； (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

51.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，拉磨尾绳不应少于2人，且应位于锚桩后面、绳圈外侧。 (  )
A.正确
B.错误
Answer:A

52.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压作业范围内电气回路的剩余电流动作保护装置应投入运行。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

53.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分）,爆破施工作业火雷管的装药与点火、电雷管的接线与引爆必须由同一人担任，严禁两人操作。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

54.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，上树前应检查树根牢固情况；上树时不应攀抓脆弱和枯死的树枝，不应攀登已经锯过或砍过的未断树木。 (   )
A.正确
B.错误
Answer:A

55.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路停电工作前，断开可能反送电的低压电源断路器、隔离开关和熔断器。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

56.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，使用公司工作票到与接入公司电网的用户电气设备上工作时，工作票应由本单位签发，用户单位认可并签名。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

57.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，停电操作，两个操作人员分约好晚18:00分进行。 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

58.依据《云南电网有限责任公司现场电气操作票业务指导书（变电部分）（2017）》，对于不能进行线路验电的开关柜，合线路接地开关必须同时满足以下条件：（1）设备停电前检查带电显示器有电。（2）手车式断路器拉至试验或检修位置。（3）带电显示器显示无电。（4）与调度核实确已停电 (     )
A.正确
B.错误
Answer:B

59.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压开关柜内手车开关拉出后，隔离带电部位的挡板封闭后不应开启，并设置“止步，高压危险!”标示牌。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A

60.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，汽车式起重机除设计具有吊物行走性能者外，均不应吊物行走。(     )
A.正确
B.错误
Answer:A