1.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），人工垂直接地体宜采用热浸镀锌圆钢、角钢、钢管，长度宜为(   )m；人工水平接地体宜采用热浸镀锌的扁钢或圆钢。人工接地体不得采用螺纹钢。
A.1.5
B.2.0
C.2.5
D.3.0
Answer:C

2.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在电气设备上工作时，保证安全的技术措施由(    )或有相应资格的人员执行，并应有监护人在场。
A.运行人员
B.检修人员
C.施工人员
D.厂家人员
Answer:A

3.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，为防止客户侧(  A   )，作业前，应检查双电源和有自备电源的客户已采取机械或电气联锁等防反送的强制性技术措施，确保有明显的断开点。
A.反送电
B.送电
C.停电
Answer:A

4.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，气瓶内的气体不应用尽，氧气瓶应留有不小于(    )MPa的剩余压力。
A.0.1
B.0.2
C.0.3
D.0.4
Answer:B

5.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），变压器中性点及外壳接地应接触良好，连接牢固可靠，接地电阻不得大于（    ）。
A.3Ω
B.4Ω
C.5Ω
D.6Ω
Answer:B

6.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，起重作业时，起吊物应绑牢，吊钩悬挂点应与吊物重心在同一垂线上，吊钩钢丝绳应垂直，(      )偏拉斜吊。
A.必要时可以
B.严禁
C.有安全措施时可以
D.有部门批准时可以
Answer:B

7.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在停电作业中，开断或接入绝缘导线前，应(     )。
A.采用带电作业方式进行
B.采取防感应电的措施
C.采用绝缘遮蔽措施
Answer:B

8.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），电缆接头处应有（    ）的措施。
A.防潮和防冻
B.防碰撞和挤压
C.防腐蚀和防火
D.防水和防触电
Answer:D

9.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），高处作业人员应使用（    ），较大的工具应系保险绳。传递物品应用传递绳，不得抛掷。
A.工具袋
B.绳索
C.安全网
D.安全绳
Answer:A

10.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），拉磨尾绳不应少于（    ）人，且应位于锚桩后面、绳圈外侧，不得站在绳圈内。
A.1
B.2
C.3
D.4
Answer:B

11.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，(  A   )时，应使用相应电压等级的验电器在设备的预接地处逐相（直流线路逐极）验电。
A.直接验电
B.间接验电
Answer:A

12.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，检修杆塔不准随意拆除(     )，如需要拆除时，应事先作好补强措施。调整杆塔倾斜、弯曲、拉线受力不均或迈步、转向时，应根据需要设置临时拉线及其调节范围，并应有专人统一指挥。
A.临时拉线
B.接地线
C.受力构件
Answer:C

13.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），绝缘工具中绝缘操作杆的有效长度不得小于：10kV为0.7米、35kV为0.9米、110kV为1.3米、220kV为（     ）米、500kV为4米的规定。
A.1.8米
B.2.1米
C.2.5米
D.3米
Answer:B

14.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），跨越架搭设作业时，跨越架的中心应在线路中心线上，宽度应考虑施工期间牵引绳或导地线风偏后超出新建线路两边线各（   ），且架顶两侧应设外伸羊角。
A.1.0m
B.1.5m
C.2.0m
D.2.5m
Answer:C

15.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作需要延期时，应经(    )同意并办理工作延期手续。
A.工作票签发人
B.值班负责人
C.工作许可人
D.工作负责人
Answer: C

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在工作期间，工作票应始终保留在工作负责人手中。一个工作负责人不得同时执行(      )及以上工作票。
A.一张
B.两张
C.一种
Answer:B

17.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，不应用火烘烤受冻结的瓶阀和乙炔气管。乙炔气管堵塞时，不应用(     )吹通。
A.乙炔
B.氧气
C.空气
D.氮气
Answer:B

18.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，(    )应在杆塔上接触或接近导线的作业开始前装设，作业结束且人体脱离导线后拆除。
A.个人保安线
B.工作接地线
C.架空地线
Answer:A

19.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，事故巡视应始终认为线路、设备(     )，即使明知该线路、设备已停电，亦应认为线路、设备随时有恢复送电的可能。
A.停运
B.带电
C.检修
D.热备用
Answer:B

20.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，对于需要停用线路重合闸装置或再启动功能的第二种工作票的工作，(     )工作前工作负责人应得到工作许可人许可后方可组织开展工作。
A.工作第一天
B.每天
C.间断
D.首尾工作日
Answer:B

21.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作中发生疑问，应立即(     )，并及时汇报，经查明问题并确认后，方可继续操作，不应擅自更改操作票。
A.恢复原状
B.停止操作
C.汇报工作负责人
Answer:B

22.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），为预防电击，装设接地线时必须先接（   ），后接（  ），拆除时的顺序（  ）。
A.接地端、导线或地线端、相同
B.接地端、导线或地线端、相反
C.导线或地线端、接地端、相同
D.导线或地线端、接地端、相反
Answer:B

23.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低温或高温环境下进行高处作业时，应采取保暖和防暑降温措施，作业时间(    )过长。
A.可以
B.不宜
C.不可以
Answer:B

24.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），对于临时性货运索道运输的施工作业，电气设备、索道和金属支撑架等均应可靠（   ）。
A.接地
B.连接
C.接零
D.固定
Answer:B

25.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），施工现场器材堆放应遵守下列规定：绝缘子应包装完好，堆放高度不宜超过（    ）m。
A.1
B.2
C.3
D.5
Answer:B

26.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），不同电压等级的插座与插销应选用相应的结构，（   ）用单相三孔插座代替三相插座。单相插座应标明电压等级。
A.容量满足够时允许
B.不得
C.线径满足时允许
D.没有危险情况下可以
Answer:B

27.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在同杆塔多回路部分线路停电作业装设接地线时，应采取防止接地线摆动的措施，并满足(     )的规定。
A.作业安全距离
B.带电作业
C.间隙距离
D.距离
Answer:A

28.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，220kV某线路#10-20塔更换防震锤工作，工作地段距离较远，工作负责人将工作班成员分为4个组，指定分组工作负责人，管理分组的表单是(    )。
A.分组工作派工单
B.抢修工作票
C.工作票
D.接地线装拆记录
Answer:A

29.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，绝缘隔板和绝缘罩应存放在室内干燥、离地面(     )mm以上的架上或专用的柜内。
A.180
B.190
C.200
D.210
Answer:C

30.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作票应在规定时间内以纸质或电子文档形式送达许可部门，由值班负责人接收并审核。配电网无24小时值班负责人的则由(     )收票。
A.保安
B.门卫
C.指定人员
Answer:C

31.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压电气工作前，应用(  B  )检验检修设备、金属外壳和相邻设备是否有电。
A.高压发生器
B.低压验电器
C.验电笔
Answer:B

32.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，无人值班站二种工作票，工作许可电话办理。工作告一段落，要办理(  A  )，可用电话方式办理，工作票可不交回工作许可人，但要与工作许可人电话确认，并在工作票上做好记录。
A.工作间断
B.工作终结
C.工作许可
Answer:A

33.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），用电设备的电源引线长度不得大于5m，长度大于5m时, 应设移动开关箱。移动开关箱至固定式配电箱之间的引线长度不得大于（   ），且只能用绝缘护套软电缆。
A.20m
B.30m
C.40m
D.50m
Answer:C

34.依据《配网调度操作管理业务指导书》规定，现场电气操作（包括自停自送）人员必须经所属单位培训，经设备所属单位考核、批准，经(     )培训并获取调度受令资格后，在指定的设备范围内进行电气操作。禁止不具备资格的人员进行电气操作。
A.调度机构
B.安全管理机构
C.设备管理部门
D.运行管理部门
Answer:C

35.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路停电工作前，两台及以上配电变压器低压侧(     )一个接地引下线时，其中任一台配电变压器停电检修，其他配电变压器也应停电。
A.分别
B.共用
C.组合
Answer:B

36.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分）,焊接操作及清除焊渣时应戴防护眼镜及（   ），且人体头部应避开敲击焊渣飞溅方向。
A.绝缘手套
B.线手套
C.专用手套
Answer:C

37.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，某承包商接到完成低压配电网的穿刺带电工作，应该选用(     )。
A.线路第一种工作票
B.线路第二种工作票
C.低压配电网工作票
D.紧急抢修工作票
Answer:C

38.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，个人保安线是用于保护工作人员防止(    )的接地线，横截面(     )平方毫米。
A.感应电伤害、16
B.跨步电压、16
C.感应电伤害、25
D.直流电击、15
Answer:A

39.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），牵引机牵引卷筒槽底直径不得小于被牵引钢丝绳直径的（  ）倍。对于使用频率较高的钢丝绳卷筒应定期检查槽底磨损状态，及时维修。
A.10
B.15
C.20
D.25
Answer:D

40.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），分解组立钢筋混凝土电杆作业，采用通天抱杆起吊单杆时，电杆绑扎点不得少于（ B ）个。
A.1
B.2
C.3
D.4
Answer:B

41.依据《云南电网有限责任公司现场电气操作票业务指导书（变电部分）（2017）》，所队、班组层面（    ）组织开展一次现场电气操作票培训及考试，并对考试结果进行分析，提出整改措施并组织做好整改工作。
A.每年
B.每季度
C.每月
D.每周
Answer:D

42.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路夜间巡线时，应沿线路(      )进行，应携带足够的照明用具。
A.内侧
B.外侧
C.下侧
Answer:B

43.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，检修工作，在10kV、35kV高压开关柜内工作，母线不停电，柜内需要加装隔离措施，此时，工作负责人交代的安全距离为：10kV(      )、35kV(    )
A.0.7、1
B.0.7（0.35）、1（0.6）
C.0.45、0.6
D.0.7、1.5
Answer:B

44.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在(     )及以上的大风以及暴雨、雷电、冰雹、大雾、沙尘暴等恶劣天气下，应停止露天高处作业。
A.5级
B.6级
C.7级
D.8级
Answer:B

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，新（改）建设备投产操作，调度端和现场端宜使用操作票，根据(     )的步骤进行操作。对情况较复杂、不具备使用操作票的，需经同级调度机构或厂局分管运行负责人批准，可用代替操作票进行操作，但在启动方案操作步骤内容的空白处，应完整准确记录涉及的发令人、操作人和操作时间。
A.启动方案
B.施工方案
C.设计图纸
Answer:A

46.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在线路带电情况下，砍剪靠近线路的树木时，工作负责人必须在工作开始前，向全体人员说明：电力线路有电，人员、树木、绳索与10kV、35kV、110kV导线分别保持(     )的安全距离。
A.0.7m、1.0m、2.0m
B.0.8m、2m、2.5m
C.0.9m、3.0m、4.0m
D.1m、2.5m、3m
Answer:D

47.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，填写工作票前，复勘时发现原定位置不能挂接地线，应该如何处理：(      )
A.在勘查记录上直接涂改，继续办理工作票
B.重新进行进行勘察，重新办理工作票
C.办理停电申请，做好记录即可
Answer:B

48.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在交流系统中，一个电气连接部分是指在交流系统中，可用(     )与其他电气装置分开的部分。
A.断路器
B.接地开关
C.空气空开
D.隔离开关
Answer:D

49.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压试验现场应装设遮栏，遮栏与试验设备高压部分应有足够的安全距离，向外悬挂“(      )”标示牌，并派专人看守。被试设备两端不在同一地点时，一端加压，另一端应派专人看守。
A.禁止攀登，高压危险！
B.止步，高压危险！
C.在此工作！
D.禁止合闸，有人工作！
Answer:B

50.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分）,施工现场低压施工用电线路应遵守下列规定：不得采用裸线，其截面积不得小于16平方毫米，架设高度不得低于（   ）m。交通要道及车辆通行处，架设高度不得低于5m。
A.2
B.2.5
C.3.5
D.4.5
Answer:B

51.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路工作时，工作负责人办理完成(     )，在工作地段各端装设好接地线，落实现场其他所需安全措施后，方可开始工作。
A.工作许可手续
B.停电检修申请
C.工作间断
D.工作票手续
Answer:B

52.依据《中央企业安全生产禁令》，严禁未经（   ）并考试合格的人员上岗作业。
A.安全培训教育
B.技术培训
C.管理培训
D.操作培训
Answer:A

53.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），支架上装设的配电箱，应安装牢固并便于操作和维修；引下线应穿管敷设并做（   ）。
A.封堵
B.防水弯
C.密封
D.固定
Answer:B

54.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，雨天操作室外高压设备时，应使用有(    )的绝缘棒，并穿绝缘靴、戴绝缘手套。
A.防雨罩
B.手柄
C.特殊标记
Answer:B

55.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，第一个安全交代时间节点是工作许可手续签名前，(     )应对(    )就工作票所列安全措施实施情况、带电部位和注意事项进行安全交代。
A.工作票签发人、工作负责人
B.工作许可人、工作负责人
C.工作许可人、工作班成员
D.工作负责人、工作班成员
Answer:B

56.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，变电站内工作，(     )情况下工作票所列人员才可以进入高压室、阀厅内和室外高压设备区内。
A.巡视设备
B.单独一人
C.有人监护
D.电话或口头命令
Answer:C

57.依据《中国南方电网调度运行操作管理规定》规定，一、二次设备操作前，(     )和待接收调度命令的运行值班员应相互核实一、二次设备状态。
A.工作负责人
B.值班负责人
C.值班调度员
Answer:B

58.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），起吊物件应捆扎牢固。电动葫芦吊重物行走时，重物离地不宜超过（   ）m。工作间歇不得将重物悬挂在空中。
A.1
B.1.5
C.2
D.2.5
Answer:B

59.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，移动式起重机长期或频繁地靠近架空线路或其他带电体作业时，应采取(      )措施。
A.安全
B.防触电
C.技术
D.隔离防护
Answer:D

60.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，风力大于(     )时应停止在带电线路杆塔上的作业。
A.5级
B.6级
C.8级
Answer:A

61.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作要求的安全措施应符合(     )的安全技术要求和现场实际情况，并充分考虑其他必要的安全措施和注意事项。
A.人员安排
B.一次接线图
C.应急方案
D.现场勘查
Answer:D

62.依据《中国南方电网调度运行操作管理规定》规定，短引线保护投退由运行值班员按(     )执行。
A.定值单要求和现场规程规定
B.当值调度员要求
C.定值单要求
D.现场规程规定
Answer:A

63.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，某杆塔上分布了四层电力线路，从上而下分别是220kV、110kV、35kV、10kV。因工作需要，四回线路需要配合停电转检修，此时，你作为工作负责人安排验电，说明验电顺序：(     )
A.220kV、110kV、35kV、10kV
B.110kV、35kV、10kV、220kV
C.10kV、110kV、35kV、220kV
D.10kV、35kV、110kV、220kV
Answer:D

64.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在配电设备区进行清洁、维护等不触及运行设备的工作时，应有人监护，保持作业人员与带电部分的距离应符规定的作业安全距离，并采取(     )的可靠措施。
A.防止误碰带电设备
B.防止交通事故
C.防止土层塌方
Answer:A

65.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，各类纤维绳（含化纤绳）的安全系数不得小于5，合成纤维装带的安全系数不得小于(     )。
A.3
B.4
C.5
D.6
Answer:A

66.依据《工作票实施规范》（调度检修申请单部分）规定，调度检修申请单必须使用规范的（   ），概括说明需开展的工作内容及工期，明确工作要求的相应调度机构调度管辖设备的安全措施（含一、二次设备等）。
A.操作术语
B.设备调度命名及编号
C.调度命名
D.调度编号
Answer:B

67.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，禁止带电插拔(     )电缆终端接头。可带电插拔的肘型电缆终端接头，不得带负荷操作。带电插拔肘型电缆终端接头时应使用绝缘操作棒并戴绝缘手套、护目镜。
A.普通型
B.肘型
C.螺栓式
Answer:A

68.依据《电力建设安全工作规程》（变电站部分），起重机在带电设备区域内作业时，车身应使用截面积不小于（   ）的软铜线可靠接地。作业区域内应设围栏和相应的安全标志。
A.10m㎡
B.16m㎡
C.32m㎡
D.50m㎡
Answer:B

69.依据《配网调度操作管理业务指导书》规定，(     )是指值班调度员直接对下级调度机构的值班调度员、运行值班员或配电值班员发布调度操作指令的操作方式。
A.委托操作
B.直接操作
C.超级操作
D.许可操作
Answer:D

70.依据《中华人民共和国消防法》，（   ）都有维护消防安全、保护消防设施、预防火灾、报告火警的义务。任何单位和成年人都有参加有组织的灭火工作的义务。
A.所有公民
B.企事业单位
C.任何单位和个人
Answer:C

71.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分），内悬浮内（外）拉线抱杆分解组塔，承托绳的悬挂点应设置在有大水平材的（   ）处，若无大水平材时应验算塔架强度，必要时应采取补强措施。
A.与交叉铁连接点
B.塔材断面
C.与主材的连接点
D.主材连接位置
Answer:B

72.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，不论高压设备带电与否，值班人员不应单独移开或越过遮栏进行工作；若有必要移开遮栏时，应有(     )在场。
A.监护人
B.值班负责人
C.工作负责人
Answer:A

73.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分）,移动式电动机械或电动工具应使用（  ）。
A.软橡胶电缆
B.硬橡胶电缆
C.裸电缆
Answer:A

74.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，你自己带领8名工作班成员，外加2名厂家人员，工作票总人数为(     )。
A.10
B.9
C.11
D.8
Answer:C

75.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作临时变更时，应按实际情况重新填写(     )方可继续进行倒闸操作。
A.操作票
B.工作票
C.抢修单
Answer:A