
1.玉溪供电局安全生产方针（ ）。
A.安全第一  预防为主  综合治理
B.安全发展  风险预控  管理规范  平安健康
C.营造安全态  提升幸福感
D.深情玉电梦  安全我先行
Answer:B

2.2018年,网公司组织专家到玉溪供电局开展体系审核，得分（ ）分。
A.90.4
B.90.5
C.90.6
D.90.7
Answer:C

3.以下选项不属于“风险管控五个关键环节”的是（  ）。
A.风险意识建立
B.风险评估
C.措施落实
D.监督
Answer:C

4.以下选项可采用“持续风险评估”方式开展的是（  ）。
A.发生事故
B.安全技术交底
C.新的或更改设计
D.建立风险概述
Answer:B

5.若风险值为70，则该风险属于（   ）。
A.可接受的风险
B.低风险
C.中等风险
D.高风险
Answer:C

6.PES法中“E”是指（  ）。
A.后果---由于危害造成作业、职业健康事故的最可能结果
B.暴露---危害引发最可能后果的事故序列中第一个意外事件发生的频率
C.可能性---旦意外事件发生，随时间形成完整事故顺序并导致结果的可能性
Answer:B

7.危害是指可能导致供电中断、伤害或疾病、财产损失、工作环境破坏等损失。（  ）
A.可能性
B.条件或行为
Answer:B

8.各要素归口管理部门开展日常评价，原则上在（  ）完成√所有直属机构和县区供电企业的评价。
A.半年内
B.一年内
C.5月—10月
Answer:B

9.集中审核第一阶段（5-7月），邀请（  ）参与，每月第二、三周分别√一家县区供电局开展集中审核。
A.局内部专家
B.公司系统内专家及供电单位
C.公司系统外专家
Answer:B

10.南方电网公司安全理念是（   ）。
A.以绩效为导向，实现管理到位
B.为客户创造价值，为社会创造效益
C.忠诚、敬业、责任、服从
D.一切事故都可以预防
Answer:D

11.PDCA质量管理模型中的C指的是（   ）。
A.检查
B.计划
C.处置
D.执行
Answer:A

12.设备固有风险的释义，下面哪一项最准确（   ）。
A.发生产设备在制造运输、施工安装、运行维护等阶段发生的设备质量异常现象
B.可能导致事故事件、人员伤亡、或者设备受损的危险源（如地质灾害、山火、外力破坏、建构筑物严重受损等）
C.设备设施本身存在固有的危害（如带电部位的裸露、狭小的作业空间、防护距离不够的设备、设施的缺陷），易导致系统内作业人员（含外包人员）在作业实施过程中发生触电、高坠、物体打击、摔绊等人身伤害的风险
D.不满足反事故措施要求的设备
Answer:C

13.审核具有系统性、滞后性和真相性的特点，其主要目的是（  ）。
A.发现并消除危害，进而减少事故/事件的发生
B.确认潜在的事件或紧急情况，确定应√措施
C.优化系统，提升管理层次或水平
D.识别可能导致损失的行为与条件，控制与之相关的风险
Answer:C

14.（    ）是构建或完善企业安全生产管理系统的工具。
A.体系
B.B.领导
C.C.方针
D.D.思想
Answer:A

15.安全生产风险管理体系的推进模式是：实施风险评估与控制、建立标准、执行标准、查找并纠正偏差，实现（ ）。
A.风险动态管理
B.安全管理
C.标准化管理
D.PDCA闭环管理
Answer:D

16.根据体系要素SECP各环节的分数分配，C环节占比（    ）。
A.10%
B.20%
C.25%
D.35%
Answer:D

17.SECP审核模式中，C代表（  ）。
A.策划
B.B.执行
C.C.依从
D.D.绩效
Answer:C

18.按《安全生产风险管理体系》要求，企业应识别相关法律、法规与标准的需求，以下（    ）不是法律、法规与标准应识别的范围。
A.国家法律法规
B.企业规范
C.行业标准
D.国际惯例
Answer:B
19、依据《安全领导力管理业务指导书》，各级领导应尊重安全生产规律，引领组织形成良好的安全理念体系，包括：安全愿景、安全信仰、安全理念、（  ）。
A.安全愿景
B.B.安全信仰
C.C.安全理念
D.D.安全价值观
Answer:D
20、依据《玉溪供电局2019年组织宣传工作质量提升方案》，加强梯队建设，持续优化队伍年龄结构，加快“（ ）后”干部培养，着力发现和培养一批“（  ）后”的好苗子，推进基层班子选拔配备年轻干部常态化。
A.80,90
B.70,80
C.70,90
D.90,80
Answer:A
21、依据《安全领导力管理业务指导书》，不属于局中层管理人员（生产专业）“六个一”活动的是：（  ）？
A.每月在部门、单位内主持召开一次违章或问题剖析会。
B.B.每月参加或观察一次完整的业务流程工作。
C.C.每季度开展一次本单位安全生产自查。
D.D. 签订年度局领导班子安全生产承诺书并公示。
Answer:D
22、依据《安全领导力管理业务指导书》，从领导的理念与价值观来看，各级领导应培育并建立以人为本的思维、风险思维、系统思维、（  ）思维模式。
A.投资的思维
B.协调的思维
C.变化与发展的思维
D.统一的思维
Answer:C

23.依据《玉溪供电局电力安全工器具管理业务指导书》，(   )组织每年新进员工、转岗员工开展安全工器具培训。
A.生产设备部
B.涉及部门
C.安全监管部
D.人力资源部
Answer:D

24.突发性临时作业，可不走临时作业提级审批，但作业管理仍需分类、分级进行管控，按规定办理相关作业文件，作业管控组（  ）校核作业文件合格后，方可开展。
A.70%
B.80%
C.90%
D.100%
Answer:D

25.按照《云南电网有限责任公司2019年安全教育培训方案》要求，班组、站（供电所）组织开展（  ）学习活动，利用每天班前会时间，组织学习本专业相关1条《安规》“两票”条款或要求，通过反复学习应用透彻掌握基本规章制度。
A.每日一规
B.每周一规
C.每月一规
D.每周一学一考
Answer:A

26.依据《玉溪供电局安全生产责任制管理业务指导书》，当安全生产责任制修订发布后或人员岗位变化后（   ），应组织相关人员重新签订安全生产目标责任书，并由原部门完成责任制的回顾评价。
A.15个工作日内
B.1个月内
C.7个工作日内
D.10个工作日内

27.依据《玉溪供电局安全生产责任制管理业务指导书》,每年（   ）安全监管部组织各部门、单位修编《重点责任清单》、《履职评价标准》、《考核问责标准》，完善安全责任体系建设。
A.一季度
B.一次
C.四季度
D.二季度
Answer:D

28.依据《玉溪供电局安全生产目标指标管理业务指导书》,省公司直接下达考核指标或承接省公司年度考核重点指标为（   ）指标。
A.一级
B.二级
C.三级
D.四级
Answer:A

29.依据《玉溪供电局安全生产目标指标管理业务指导书》,各专业管理指标（包括专业考核指标和监控指标），兼顾局年度安全生产重点工作，结合各专项工作实施要求明确的年度重点指标为（   ）指标。
A.一级
B.二级
C.三级
D.四级
Answer:B
30、根据《应急抢修物资管理业务指导书》，应急抢修物资是指（  ）
A.指我局各部门、县级供电企业专用于开展抢修复电所需要的各类主配网一二次设备等物资。
B.指我局各部门、县级供电企业专用于开展抢修复电所需要的各类主配网的低值易耗物资。
C.指我局各部门、县级供电企业专用于开展正常工作所需要的各类主配网一二次设备等物资。
Answer:A

31.用人单位为职工申请工伤认定的时限是：自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起（  ）内。
A.30日
B.60日
C.90日
D.1年
Answer:A

32.（      ）是从事国家、行业有关部门实行监管或许可的专业（工种）必须取得的证书，是确保合法合规上岗的强制性的条件。
A.专项资格
B.准入资格证
C.岗位胜任能力
D.职业资格
Answer:B

33.根据《云南电网公司加强县（区）级供电单位人力资源管理提升安全生产保障能力工作方案》规定，2019年的工作目标是各县（区）级供电单位配电管理所、供电所在岗技能人员准入资格、岗位胜任能力资格、专项资格持证上岗率达（    ）；
A.100%
B.90%
C.80%
D.60%
Answer:A

34.自2019年5月起 ，聘用到供电所、配电管理所岗位员工，须持有对应岗位的准入资格、专项资格、（    ）证书后方能上岗。
A.三种人
B.特种作业操作证
C.岗位胜任能力资格
D.操作人、监护人
Answer:C

35.（    ）是从事国家、行业有关部门实行监管或许可的专业（工种）必须取得的证书，是确保合法合规上岗的强制性的条件。
A.专项资格
B.准入资格证
C.岗位胜任能力
D.职业资格
Answer:B

36.依据《消防安全管理业务指导书》，消防安全委员会每（  ）召开一次会议，研究、部署消防安全工作。
A.月
B.季度
C.半年
D.年
Answer:B

37.依据《云南电网公司中低压配电网防范人身事故专项行动“两级督导、一级派驻”工作机制》，以为期1年的（    ）为载体，以乡镇供电所专项行动为抓手，狠抓落实，收紧安全生产管理链条，抓实供电所人身事故防范工作，稳固县（区）局供电单位安全基础。
A.防范人身事故专项行动
B.安全生产整治达标活动
C.驻班带班活动
D.“两级督导、一级派驻”
Answer:B

38.作业管控分为过程管控、方案管控、(    )和节点管控四种方式。
A.巡视管控
B.旁站管控
C.流程管控
D.现场管控
Answer:D

39.运行计划的管理流程一般包括（  ）环节。
A.计划编制→执行→批准→审核→反馈及调整→总结
B.计划编制→批准→审核→执行→反馈及调整→总结
C.计划编制→反馈及调整→审核→批准→执行→总结
D.计划编制→审核→批准→执行→反馈及调整→总结
Answer:D

40.重大树障隐患的消除期限为（   ）。
A.7天
B.30天
C.半年
D.60天
Answer:B

41.依据《玉溪电网2019年“反违章、查隐患、控风险、强应急”专项工作总体方案》，玉溪电网2019年系统员工“反违章”管理目标各单位指标是（    ）。
A.杜绝系统内人员Ⅰ、Ⅱ级违章情况发生，即Ⅰ级、Ⅱ级管控违章均为0起（含越级发现情况）
B.Ⅰ级管控违章量为0起,Ⅱ级管控违章量为1起（不含越级发现情况）
C.Ⅰ级管控违章量为0起,Ⅱ级管控违章量为2起（不含越级发现情况）
D.Ⅰ级管控违章量为0起,Ⅱ级管控违章量为3起（不含越级发现情况）
Answer:A

42.依据《玉溪电网2019年“反违章、查隐患、控风险、强应急”专项工作总体方案》，玉溪电网2019年“查隐患”管理目标隐患排查登记在册率是（   ）。
A.95%
B.98%
C.99%
D.1OO%
Answer:D

43.依据《玉溪电网2019年“反违章、查隐患、控风险、强应急”专项工作总体方案》，玉溪电网2019年“查隐患”管理目标隐患控制措施完成率是（   ）。
A.95%
B.98%
C.99%
D.1OO%
Answer:D

44.依据《玉溪电网2019年“反违章、查隐患、控风险、强应急”专项工作总体方案》，玉溪电网2019年“查隐患”管理目标社会人员触电事件数是（   ）起。
A.0
B.1
C.2
D.3
Answer:A

45.依据《玉溪电网2019年系统员工“反违章”专项工作方案及相关表单》，系统内人员Ⅰ级管控违章处置措施违章责任人员待岗（   ）个月配合调查整改。
A.1
B.3-6
C.9
D.12
Answer:B

46.依据《玉溪供电局电力事故事件管理业务指导书》事件分为电力人身事件、电力设备事件、电力安全事件3类，依据事件后果严重程度从高到低排序，事件等级依次分为(   )。
A.一级、二级、三级、四级和五级共5级
B.一级、二级、三级、四级共4级
C.特别重大、重大、较大和一般共4级
D.一级、二级、三级共4级
Answer:A

47.依据《玉溪供电局电力事故事件管理业务指导书》事故事件有关单位的管理人员应及时对事故事件现场和损坏的设备进行照相、录像、绘制草图（含现场示意图、受害者位置图）、收集和妥善保存相关资料，并及时移交（  ）
A.事故事件调查组
B.上级安全监管部门
C.政府监管部门
D.本单位安全监管部门
Answer:A

48.依据《玉溪供电局电力事故事件管理业务指导书》,事故事件问责实施具体问责要求按照（    ）执行。
A.调查组的要求进行处置
B.《玉溪供电局工作考核管理业务指导书》
C.调查报告进行处置
D.《玉溪供电局安全生产领域问责管理业务指导书》
Answer:D

49.依据《玉溪供电局2019-2020年安全生产风险管理体系深化应用工作方案》“五钻”建设目标规划，按省公司工作部署，已将玉溪供电局列入冲击“五钻”目标的第一家单位，2018年我局已达到申报“五钻”条件门槛，2020年冲击“五钻”目标，2020年，确保（  ）达五钻一星。
A.90
B.95
C.93
D.98
Answer:B

50.依据《安全管理机构与人员配置管理业务指导书》，关于急救员的资质要求，以下几项除了（   ）外。
A.接受职业健康与急救知识培训
B.接受专业机构组织开展的急救知识培训，培训的内容包括电力行业特点、职业危害因素等
C.持有急救合格证
D.熟练掌握《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》相关条款。
Answer:D

51.依据《安全生产信息沟通管理业务指导书》，内部沟通信息内容范围应包括（    ）
①安全或生产最新法律、法规、规定。
②上级下发的安全或生产文件、管理标准及制度。
③国家、行业、上级单位有关安全生产事故信息与风险信息。
④内部安全生产信息，包括安全生产会议纪要、简报、简讯、安全生产计划、总结、报告、体系审核报告、管理评审报告、事故（事件）信息、任务观察信息、安全区代表巡查信息、安全生产变化管理信息、安全生产纠正与预防管理信息、风险概述、员工与相关方安全生产建议与抱怨、合理化建议、工余安健环等。
A.①③
B.②③④
C.①②③④
D.①③④
Answer:C

52.依据《安全生产信息沟通管理业务指导书》，对外传递的信息内容范围应包括（    ）
①安全生产方针。
②法律法规与政府、上级部门要求提供的信息。
③安全生产风险信息及建议。
④事故（事件）信息。
⑤涉电公共安全隐患。
⑥客户投诉信息。
A.①③④⑤
B.②③④⑤
C.①③④⑥
D.①②③④⑤⑥
Answer:D

53.依据《玉溪供电局员工安全能力建设活动实施方案》，玉溪供电局员工安全能力建设活动实施方案中“331”指（  ）活动。
A.三论三学一交流
B.三学三做一执行
C.三学三论一交流
D.三学三论一执行
Answer:C

54.依据《玉溪供电局员工安全能力建设活动实施方案》,开展员工安全能力建设活动的时间为（   ）。
A.每季度第二个月第一周星期二全天
B.每季度第一个月第一周星期二全天
C.每季度第二个月第二周星期二全天
D.每季度第一个月第二周星期二全天
Answer:A

55.依据《玉溪供电局员工安全能力建设活动实施方案》,班站所作为“331”活动方案实施的具体执行者，每期应至少由（  ）及以上人员主持开展，避免走过场、形式主义。
A.班长（所长）
B.指定人员
C.副班长（副所长）
D.都可以
Answer:C

56.依据《“三不一鼓励”管理业务指导书》，“三不一鼓励”机制中“三不”是指√基层主动暴露的问题，（    ）、不处罚、不责备。
A.不记录
B.不记名
C.不通报
D.不批评
Answer:B

57.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低［电］压是指：（  ）及以下的电压等级
A.0.4kV
B.1kV
C.250V
D.36V
Answer: B

58.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在厂站的带电区域内或邻近带电导体附近，禁止使用（  ）；搬动梯子、管子等长物应将其放倒后，宜由两人搬运，并与带电部分保持足够的安全距离。
A.金属梯子
B.绝缘梯子
C.竹梯子
Answer: A

59.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在可能存在有交叉、间歇带电的设备上作业，或在一个电气连接部分进行多专业协同作业时，工作负责人应专职监护，不得（  ）。
A.参与作业
B.干预工作
C.做与职责无关的工作
Answer: A

60.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，灾后抢修应合理安排工期和资源，确保抢修作业人员的（  ）。
A.工作条件
B.人身安全
C.作业环境
Answer: B

61.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，临时用电检修电源箱应装自动空气开关、剩余电流动作保护器、接线柱或插座；专用接地铜排和端子、箱体必须（  ），接地、接零标识应清晰。
A.有防爆装置
B.有防潮装置
C.可靠接地
Answer: C

62.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作许可人、工作负责人任何一方不得擅自变更（  ）。工作中若有特殊情况需要变更时，应先征得√方同意，并及时恢复，变更及恢复情况应及时记录。
A.安全措施
B.组织措施
C.管理措施
Answer: A

63.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，绝缘导线的接地线应装设在（  ）上或裸露的导电部分。
A.验电接地环
B.分支接头
C.电缆端头
Answer: A

64.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，装拆接地线导体端应使用（  ）或专用的绝缘绳，人体不应碰触接地线。
A.绝缘棒
B.木棒
C.金属棒
Answer: A

65.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，无接地引下线的杆塔，可采用临时接地体。（  ）的截面积不应小于190mm2、埋深不应小于

0.6m。
A.杆塔
B.接地线
C.临时接地体
Answer: C

66.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，（  ）时，应有两个及以上非同样原理或非同源的指示且均已同时发生√应变化，才能确认该设备已无电；但如果指示有电，则禁止在该设备上工作。
A.间接验电
B.直接验电
Answer: A

67.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，绝缘隔板和绝缘罩只允许在（  ）及以下电压的电气设备上使用，并应有足够的绝缘和机械强度。
A.35kV
B.110kV
C.220kV
D.330kV
Answer: A

68.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，保险带、绳使用长度在（）m以上的应加缓冲器。
A.1
B.2
C.3
D.4
Answer: C

69.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，（  ）是指能关合、承载、开断运行回路正常电流，也能在规定时间内关合、承载及开断规定的过载电流（包括短路电流）的开关设备。
A.接地开关
B.隔离开关
C.断路器
D.直流开关
Answer: C

70.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在机器设备断电隔离之前或在机器转动时，禁止从靠背轮和齿轮上取下（  ）或其他防护设备。
A.防尘罩
B.防雨罩
C.防护罩
Answer: C

71.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，一个电气连接部分是指在（  ）中，可用隔离开关与其他电气装置分开的部分。
A.直流系统
B.交流系统
Answer: B

72.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，（  ）是改变电气设备及相关因素的运用状态进行逻辑性操作和有序沟通而设计的一种组织性书面形式控制依据。
A.操作票
B.工作票
C.抢修单
D.作业指导书
Answer: A

73.公司中低压配网防范人身事故“121”专项治理行动要着力解决的问题是(  )要求传导阻滞。
A.安全生产管理
B.安全管理
C.人员习惯
D.人员意识
Answer:A

74.自2014年以来公司发生的6起人身事故中，其中（    ）起发生在乡镇供电所。
A.3
B.4
C.5
D.6
Answer:B

75.公司中低压配网防范人身事故“121”专项治理行动的实施周期是（    ）。
A.2018-2019年
B.2019年
C.2019-2020年
D.2019-2021年
Answer:C

76.在公司中低压配网防范人身事故“121”专项治理行动中，各县（区）局供电单位履行的责任是（    ）。
A.属地管理责任
B.实施主体责任
C.监督管理责任
D.组织主体责任
Answer:B

77.依据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的主要负责人和安全生产管理人员必须具备与本单位所从事的生产经营活动相应的(     )和管理能力。
A.安全生产知识
B.安全管理知识
C.安全运维知识
Answer:A

78.地市级督导组负责（）全部所辖县（区）局（）至少开展一轮次全覆盖的督导，存在的问题提出整改要求、考核和问责意见，定期发布督导报告。
A.每半年，供电所和配电管理所
B.每半年，供电所
C.每年,供电所和配电管理所
D.每年，供电所

79.驻所督导员派驻期原则上为（）年，截至派驻供电所完成安全生产整治达标的目标任务。
A.1
B.1.5
C.2
D.3
Answer:A

80.云南电网公司2019年安全监督管理“1+3”工作方案：“1”指的是：（    ）  ；“3”分别指的是： 生产安全状态管控 、安全监督管理效能评价、基于问题专项审核。
A.安全监督管理
B.安全大检查
C.分层分级安全管控
D.安全评价
Answer:A

81.中国南方电网公司安全理念是：(      ) 。
A.除不可抗拒力，一切事故都可以预防
B.安全第一，预防为主
C.安全第一，预防为主，综合治理
D.一切事故都可以预防
Answer:D