1.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分）,施工现场电动机械和工具应做到“一机一闸一保护”，（ ）一个开关或一个插座接两台及以上电气设备或电动工具。
A.不得
B.可以
C.根据情况
D.应当
Answer:A
答案要点：电动机械和工具应做到“一机一闸一保护”，不得一个开关或一个插座接两台及以上电气设备或电动工具。

2.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，公司对风险实施分层分级的动态闭环管控。其中，公司重点管控（ ）级别风险；分子公司重点管控（ ）及以上级别风险；生产单位重点管控（ ）及以上级别风险，并负责督促部门/车间、班组做好其他各类风险的管控。
A.特高，高，中
B.高，中，低
C.特高，中，低
D.高，中，特低
Answer:A
答案要点：公司对风险实施分层分级的动态闭环管控。其中，公司重点管控“特高”级别风险；分子公司重点管控“高”及以上级别风险；生产单位重点管控“中”及以上级别风险，并负责督促部门/车间、班组做好其他各类风险的管控。

3.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，公司、分子公司各职能部门按管理职责，将体系要求融入相关的制度、流程中，明确管理范围内各类作业标准的编制规范，并组织、督促（ ）编制和落实。
A.生产单位
B.职能部门
C.各基础部门
Answer:A
答案要点：公司、分子公司各职能部门按管理职责，将体系要求融入相关的制度、流程中，明确管理范围内各类作业标准的编制规范，并组织、督促生产单位编制和落实。

4.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，加强设备管理，强化技术监督，做好运行维护、大修和技改工作，提高设备健康水平，防止（ ）及以上设备事故发生。
A.特大
B.较大
C.重大
D.一般
Answer:C
答案要点：加强设备管理，强化技术监督，做好运行维护、大修和技改工作，提高设备健康水平，防止重大及以上设备事故发生。

5.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作人员和工器具与10kV邻近或交叉的带电线路的距离不得小于（ ）。
A.0.4m
B.0.7m
C.1.0m
Answer:C
答案要点：12.4.1　工作人员和工器具与邻近或交叉的带电线路的距离不得小于表16的规定。

6.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，保证安全的组织措施中工作流程顺序包含：现场勘察、（ ）、工作票启用、（ ）、工作监护、工作间断、 工作转移、工作变更和延期、 工作终结。
A.工作许可、工作票组织
B.工作票组织、工作许可
C.工作票组织、工作安排
Answer:B
答案要点：6　保证安全的组织措施;6.1　组织措施组成;6.1.1　工作流程a） 现场勘察。b） 工作票组织。c） 工作票启用。d） 工作许可。e） 工作监护。f） 工作间断。g） 工作转移。h） 工作变更和延期。i） 工作终结。

7.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，使用吊车立、撤杆时，钢丝绳套应挂在电杆的适当位置以防止电杆（ ）。吊重和吊车位置应选择适当，吊钩应有可靠的防脱落装置，并应有防止吊车下沉、倾斜的措施。起、落时应注意周围环境。撤杆时，应检查无卡盘或障碍物后再试拔。
A.突然倾倒
B.牵引牢固
C.地基坍塌
Answer:A
答案要点：14.4.7　使用吊车立、撤杆时，钢丝绳套应挂在电杆的适当位置以防止电杆突然倾倒。吊重和吊车位置应选择适当，吊钩应有可靠的防脱落装置，并应有防止吊车下沉、倾斜的措施。起、落时应注意周围环境。撤杆时，应检查无卡盘或障碍物后再试拔。

8.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作期间，工作负责人因故暂时离开工作现场时，应（ ）或指定有资质的人员临时代替，并交代清楚工作任务、现场安全措施、工作班人员情况及其他注意事项，并告知工作许可人和工作班人员。
A.暂停工作
B.办理工作终结
C.办理工作间断
Answer:A
答案要点：6.9.5　工作期间，工作负责人因故暂时离开工作现场时，应暂停工作或指定有资质的人员临时代替，并交代清楚工作任务、现场安全措施、工作班人员情况及其他注意事项，并告知工作许可人和工作班人员。原工作负责人返回工作现场时，也应履行同样的交接手续。

9.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，值班人员按照值班负责人的安排，具体实施或组织完成（ ）的布置工作。
A.安全措施
B.技术措施
C.隔离措施
Answer:A
答案要点：6.5.2.2　值班人员按照值班负责人的安排，具体实施或组织完成安全措施的布置工作。

10.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，验电器的伸缩式绝缘棒长度应拉足，保证绝缘棒的有效绝缘长度符合规定，验电时手应握在手柄处，不应超过（ ）。
A.手柄
B.规定
C.护环
Answer:C
答案要点：7.3.4　验电器的伸缩式绝缘棒长度应拉足，保证绝缘棒的有效绝缘长度符合表3的规定，验电时手应握在手柄处，不应超过护环。

11.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站工作时，一张工作票上所列的3个检修设备，若至预定送电时一个间隔的工作尚未完成，需继续工作而不妨碍其他送电者，应办理相应的（ ）和新的工作票，方可继续工作。
A.工作终结
B.工作间断
C.停电申请
Answer:A
答案要点：6.9.2　厂站工作时，一张工作票上所列的多个检修设备，若至预定送电时一部分工作尚未完成，需继续工作而不妨碍其他送电者，应办理相应的工作终结和新的工作票，方可继续工作。

12.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，若一张工作票设多个分组工作，分组工作负责人即为该分组的（ ）。
A.监护人
B.工作票签发人
C.工作许可人
D.班员
Answer:A
答案要点：6.6.3　若一张工作票设多个分组工作，分组工作负责人即为该分组的监护人。

13.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，借用已有线路做软跨放线时，使用的绳索必须符合承重安全系数要求。跨越带电线路时应使用（ ）。
A.普通绳索
B.拉线
C.绝缘绳索
Answer:C
答案要点：14.5.11.6　借用已有线路做软跨放线时，使用的绳索必须符合承重安全系数要求。跨越带电线路时应使用绝缘绳索。

14.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，某线路检修，工作票“应装设栏”已在检修地段首尾各装设一组接地线。该工作需要分区段工作，工作班自行装设的接地线等安全措施（ ）。
A.必须一次完成
B.可分段执行
C.自行变更变更
Answer:B
答案要点：6.8.2　使用一张工作票并在检修状态下的一条高压线路分区段工作，工作班自行装设的接地线等安全措施可分段执行。工作票上应填写使用的接地线编号、位置等随工作区段转移情况。

15.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高处作业人员（）站在栏杆外作业或凭借栏杆起吊物品。
A.不应
B.可以
C.视情况
D.不可以
Answer:A
答案要点：高处作业人员不应坐在平台或孔洞的边缘，不应骑坐在栏杆上，不应躺在走道板上或安全网内休息；不应站在栏杆外作业或凭借栏杆起吊物品。

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，同杆塔多回线路中部分线路停电的作业，在杆塔上工作时，不应进入带电侧的（ ）或在该侧横担上放置任何物件。
A.瓷瓶
B.横担
C.导线
Answer:B
答案要点：12.5.5　在杆塔上工作时，不应进入带电侧的横担或在该侧横担上放置任何物件。

17.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，远方操作设备前，必要时应在现场增加（ ）或监护人，现场人员应确保自身安全。
A.位置检查人
B.现场操作人
C.工作负责人
Answer:A
答案要点：9.5.3.4　远方操作设备前，必要时应在现场增加位置检查人或监护人，现场人员应确保自身安全。

18.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站工作，若属多天工作且每天间断时，应清理现场，办理（ ）手续并将工作票交回工作许可人持存；复工时，应由工作负责人和工作许可人办理工作许可手续
A.工作延期
B.工作间断
C.工作终结
D.工作许可
Answer:B
答案要点：6.7.2.1　若属多天工作且每天间断时，应清理现场，办理工作间断手续并将工作票交回工作许可人持存；复工时，应由工作负责人和工作许可人办理工作许可手续。

19.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，未装接地线的大电容被试设备，应先行放电再做试验。高压直流试验间断或结束时，每告一段落或试验结束时，应将设备（ ）数次并短路接地。
A.短接
B.充电
C.对地放电
D.接地
Answer:C
答案要点：未装接地线的大电容被试设备，应先行放电再做试验。高压直流试验间断或结束时，每告一段落或试验结束时，应将设备对地放电数次并短路接地。

20.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电焊机一次侧、二次侧的电源线及焊钳必须绝缘良好；（）接触点连接螺栓应拧紧。
A.一次侧进线端
B.二次侧进线端
C.一次侧出线端
D.二次侧出线端
Answer:D
答案要点：电焊机一次侧、二次侧的电源线及焊钳必须绝缘良好；二次侧出线端接触点连接螺栓应拧紧。

21.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，砍剪树木的高处作业应按要求（ ）。安全带不准系在待砍剪树枝的断口附近或以上。具备高空车作业条件的，宜采用高空车进行辅助作业。
A.使用绝缘梯
B.脚扣
C.使用安全带
Answer:C
答案要点：14.7.9　砍剪树木的高处作业应按要求使用安全带。安全带不准系在待砍剪树枝的断口附近或以上。具备高空车作业条件的，宜采用高空车进行辅助作业。

22.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，灾后抢修应办理（ ）或相应的工作票，作业前应确认设备状态符合抢修安全措施要求。
A.动火工作票
B.操作票
C.带电作业票
D.紧急抢修工作票
Answer:D
答案要点：5.5.4灾后抢修应办理紧急抢修工作票或相应的工作票，作业前应确认设备状态符合抢修安全措施要求。

23.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压配电网工作需要间断时，应（ ），并在备注栏注明。
A.重新办理工作票
B.办理间断手续
C.办理工作终结手续
Answer:A
答案要点：6.7.4　低压配电网工作间断
低压配电网工作需要间断时，应重新办理工作票，并在备注栏注明。

24.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，凡装有攀登装置的杆塔、变压器、融冰装置等，攀登装置上应设置（ ）标示牌。
A.禁止攀登，高压危险
B.禁止合闸，有人工作
C.止步，高压危险
D.禁止合闸，线路有人工作
Answer:A
答案要点：5.3.2　凡装有攀登装置的杆塔、变压器、融冰装置等，攀登装置上应设置“禁止攀登，高压危险！”标示牌。地面的配电变压器应有箱式外壳或安全围栏，并设置“止步，高压危险！”等标示牌。

25.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，监护操作必须由两人执行，一人操作，一人监护。操作人在操作过程中不准有任何未经（ ）同意的操作行为。
A.值班负责人
B.工作负责人
C.监护人
Answer:C
答案要点：9.4.5.1　监护操作必须由两人执行，一人操作，一人监护。操作人在操作过程中不准有任何未经监护人同意的操作行为。

26.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，末级工作许可人在向工作负责人发出（ ）的命令前，应将工作班组名称、工作负责人姓名、工作地点、工作任务和联系电话做好记录。
A.许可工作
B.可以操作
C.操作指令
D.工作任务
Answer:A
答案要点：6.5.5.4　末级工作许可人在向工作负责人发出许可工作的命令前，应将工作班组名称、工作负责人姓名、工作地点、工作任务和联系电话做好记录。

27.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，事故巡视应始终认为线路、设备（ ），即使明知该线路、设备已停电，亦应认为线路、设备随时有恢复送电的可能。
A.停运
B.带电
C.检修
D.热备用
Answer:B
答案要点：8.3.6　事故巡视应始终认为线路、设备带电，即使明知该线路、设备已停电，亦应认为线路、设备随时有恢复送电的可能。

28.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作许可人许可前应核对（ ）身份与工作票填写工作负责人身份是否相符，核对实际工作人数与工作票填写的工作人数是否一致。
A.工作负责人
B.工作票签发人
C.值班负责人
Answer:A
答案要点：6.5.4.1　工作许可人许可前应核对工作负责人身份与工作票填写工作负责人身份是否相符，核对实际工作人数与工作票填写的工作人数是否一致。

29.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电气设备变位操作后，应对（ ）进行核对并确认。无法观察实际位置时，可通过间接方式确认该设备已操作到位。
A.压力值
B.位置变化
C.声光信号
Answer:B
答案要点：9.5.3.2　电气设备变位操作后，应对位置变化进行核对并确认。无法观察实际位置时，可通过间接方式确认该设备已操作到位。

30.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，利用已有杆塔立、撤杆，应检查杆塔根部及拉线和杆塔的（ ），必要时应增设临时拉线或采取其他补强措施。
A.接地引下线
B.强度
C.基础
Answer:B
答案要点：14.4.6　利用已有杆塔立、撤杆，应检查杆塔根部及拉线和杆塔的强度，必要时应增设临时拉线或采取其他补强措施。

31.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在测量高压电缆各相电流时，电缆头线间距离应在（）mm以上，且绝缘良好、测量方便的，方可进行。当有一相接地时，不应测量。
A.100
B.200
C.300
D.400
Answer:C
答案要点：在测量高压电缆各相电流时，电缆头线间距离应在300mm以上，且绝缘良好、测量方便的，方可进行。当有一相接地时，不应测量。

32.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，110kV某线路需要更换自爆绝缘子，此时应该选用（ ）工作票。
A.厂站一种工作票
B.线路二种
C.线路一种
D.紧急抢修作业工作票
Answer:C
答案要点：6.3.3.5　以下工作需选用线路第一种工作票：
a） 高压线路需要全部停电或部分停电的工作。
b） 在直流接地极线路或接地极上的停电工作。

33.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，（ ）时，应使用相应电压等级的验电器在设备的预接地处逐相（直流线路逐极）验电。
A.直接验电
B.间接验电
Answer:A
答案要点：7.3.3　直接验电时，应使用相应电压等级的验电器在设备的预接地处逐相（直流线路逐极）验电。

34.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，安全工器具存放环境应干燥通风；绝缘安全工器具应存放于温度（）、相对湿度不大于80%的环境中。
A.15度～30度
B.20度～40度
C.-15度～40度
D.20度～30度
Answer:C
答案要点：安全工器具存放环境应干燥通风；绝缘安全工器具应存放于温度-15度～40度、相对湿度不大于80%的环境中。

35.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，使用抱杆立、撤杆时，主牵引绳、尾绳、杆塔中心及抱杆顶应（ ）。抱杆下部应固定牢固，抱杆顶部应设临时拉线控制，临时拉线应均匀调节并由有经验的人员控制。抱杆应受力均匀，两侧拉绳应拉好，不准左右倾斜。固定临时拉线时，不准固定在有可能移动的、或其他不牢固的物体上。
A.牢固牵引
B.垂直摆放
C.在一条直线上
Answer:C
答案要点：14.4.8　使用抱杆立、撤杆时，主牵引绳、尾绳、杆塔中心及抱杆顶应在一条直线上。抱杆下部应固定牢固，抱杆顶部应设临时拉线控制，临时拉线应均匀调节并由有经验的人员控制。抱杆应受力均匀，两侧拉绳应拉好，不准左右倾斜。固定临时拉线时，不准固定在有可能移动的、或其他不牢固的物体上。

36.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，移动式起重机作业前，应将支腿支在（ ）的地面上，必要时使用枕木或钢板增加接触面积。
A.平坦
B.坚实
C.松软
D.倾斜
Answer:B
答案要点：移动式起重机作业前，应将支腿支在坚实的地面上，必要时使用枕木或钢板增加接触面积。机身倾斜度不应超过制造厂的规定。不应在暗沟、地下管线等上面作业。作业完毕后，应先将臂杆放在支架上，然后方可起腿。

37.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，同一厂站、线路可有多组操作人员同时进行没有逻辑关系的倒闸操作任务，但接受调度命令应为同一( )。
A.操作人
B.监护人
C.值班负责人
Answer:C
答案要点：9.4.5.8　同一厂站、线路可有多组操作人员同时进行没有逻辑关系的倒闸操作任务，但接受调度命令应为同一值班负责人。

38.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，大风时，巡线应沿线路( )进行。
A.上风侧
B.下风侧
C.外侧
Answer:A
答案要点：8.3.5　大风时，巡线应沿线路上风侧进行。

39.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作中（ ）防误操作闭锁功能（装置）随意退出运行，若需解除闭锁功能（装置）应经运行单位按解锁技术流程批准。
A.视情况
B.严禁
C.宜
Answer:B
答案要点：9.5.3.1　操作中禁止防误操作闭锁功能（装置）随意退出运行，若需解除闭锁功能（装置）应经运行单位按解锁技术流程批准。

40.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，绝缘隔板和绝缘罩只允许在（ ）及以下电压的电气设备上使用，并应有足够的绝缘和机械强度。
A.35kV
B.110kV
C.220kV
D.330kV
Answer:A
答案要点：绝缘隔板和绝缘罩
a） 绝缘隔板和绝缘罩只允许在35kV及以下电压的电气设备上使用，并应有足够的绝缘和机械强度。
b） 用于10kV电压等级时，绝缘隔板的厚度不应小于3mm，用于35kV电压等级不应小于4mm。
c） 现场带电安放绝缘隔板及绝缘罩时，应戴绝缘手套、使用绝缘操作杆，必要时可用绝缘绳索将其固定。

41.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，同杆塔多回线路中部分线路停电的作业，向杆塔上吊起或向下放落工具、材料等物体时，应使用（ ）传递，物件与带电导线的安全距离应不小于规定。
A.绝缘无极绳圈
B.吊篮
C.工具箱
D.绳索
Answer:A
答案要点：12.5.7　向杆塔上吊起或向下放落工具、材料等物体时，应使用绝缘无极绳圈传递，物件与带电导线的安全距离应不小于表16的规定。

42.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压设备接地故障时，室内不得接近故障点4m以内，室外不得接近故障点8m以内。进入上述范围的人员应穿（ ），接触设备的外壳和构架应戴( )。
A.安全带、绝缘靴
B.护目镜、戴绝缘手套
C.绝缘靴、安全带
D.绝缘靴、绝缘手套
Answer:D
答案要点：5.3.6 高压设备接地故障时，室内不得接近故障点4m以内，室外不得接近故障点8m以内。进入上述范围的人员应穿绝缘靴，接触设备的外壳和构架应戴绝缘手套。

43.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，若专责监护人长时间离开工作现场时，应由（ ）变更专责监护人，履行变更手续，现、原专责监护人对工作进行交接，并告知全体被监护人员。
A.值班负责人
B.工作票签发人
C.工作负责人
Answer:C
答案要点：6.9.6　若专责监护人长时间离开工作现场时，应由工作负责人变更专责监护人，履行变更手续，现、原专责监护人对工作进行交接，并告知全体被监护人员。

44.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作临时变更时，应按实际情况重新填写（ ）方可继续进行倒闸操作。
A.操作票
B.工作票
C.抢修单
Answer:A
答案要点：9.4.5.7　操作临时变更时，应按实际情况重新填写操作票方可继续进行倒闸操作。

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》， 在城区、人口密集区、通行道路上或交通道口施工时，工作场所周围应装设遮栏（围栏），并在相应部位设警戒范围或警示标识，夜间应设警示光源，必要时（ ）。
A.派专人看守
B.设遮栏（围栏）
C.装警示标识
Answer:A
答案要点：5.3.12在城区、人口密集区、通行道路上或交通道口施工时，工作场所周围应装设遮栏（围栏），并在相应部位设警戒范围或警示标识，夜间应设警示光源，必要时派专人看守。

46.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，杆塔作业应使用（），较大的工具应固定在牢固的构件上，不准随便乱放。
A.安全带
B.绳索
C.袋子
D.工具袋
Answer:D
答案要点：杆塔作业应使用工具袋，较大的工具应固定在牢固的构件上，不准随便乱放。上下传递物件应用绳索拴牢传递，禁止上下抛掷。高空使用工具应采取防止坠落的措施。

47.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，检修工作，在10kV、35kV高压开关柜内工作，母线不停电，柜内需要加装隔离措施，此时，工作负责人交代的安全距离为：10kV（ ）、35kV（ ）
A.0.7、1
B.0.7（0.35）、1（0.6）
C.0.35、0.6
D.0.7、1.5
Answer:B
答案要点：6.3.3.3　厂站内以下工作需选用厂站第二种工作票：
a） 在大于表1规定的非作业安全距离的相关场所和带电设备外壳上的工作以及不可能触及带电设备导电部分的工作。
b） 在无需高压设备停电或做安全措施配合的二次系统、动力等回路上的工作。
c） 在转动中的发电机、调相机的励磁回路或高压电动机转子电阻回路上的工作。
d） 在低压的配电箱、配电盘、动力设备和电源干线，以及控制盘上的工作。
e） 用绝缘棒组合电压互感器定相或用核相器进行核相的工作。
f） 待投运的新设备未与运行设备连接且安全距离足够，进行新设备安装或试验的工作。
g） 高压电力电缆或高压线路上不需要停电的工作。
h） 在换流站内无需高压直流系统或直流滤波器停电的直流相关设备上的工作。

48.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，“220kV马鞍山线181断路器”铭牌，统称为设备的（ ）。
A.设备名称
B.双重名称
C.设备名
D.设备编号
Answer:B
答案要点：3.22 双重名称
设备的名称和编号。

49.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压屏（柜）内需要低压出线停电的工作，应断开相应出线空气开关，并在低压出线电缆头上验电、装设接地线，以防止向工作地点（ ）。
A.反送电
B.感应电
C.相间短路
Answer:A
答案要点：10.3.2　低压屏（柜）内需要低压出线停电的工作，应断开相应出线空气开关，并在低压出线电缆头上验电、装设接地线，以防止向工作地点反送电。

50.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，试验工作结束后，应检查装置内无异物，屏面信号及各种装置状态正常，各相关压板及切换开关位置恢复至（ ）的状态。
A.工作许可时
B.运行
C.工作终结
Answer:A
答案要点：13.4.3　试验工作结束后，应检查装置内无异物，屏面信号及各种装置状态正常，各相关压板及切换开关位置恢复至工作许可时的状态。

51.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电力电缆试验要拆除接地线时，应征得（ ）的许可（根据调度员命令装设的接地线，应征得调度员的许可），方可进行。工作完毕后立即恢复。
A.工作许可人
B.工作负责人
C.值班负责人
Answer:A
答案要点：15.3.1　电力电缆试验要拆除接地线时，应征得工作许可人的许可（根据调度员命令装设的接地线，应征得调度员的许可），方可进行。工作完毕后立即恢复。

52.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，经常有人工作的场所及施工车辆上宜配备( )，存放急救用品，并指定专人定期检查、补充或更换。
A.钥匙箱
B.保险箱
C.急救箱
D.食品
Answer:C
答案要点：5.3.9经常有人工作的场所及施工车辆上宜配备急救箱，存放急救用品，并指定专人定期检查、补充或更换。

53.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，220kV某回线断路器间隔发出一张（ ）工作票后，禁止再发出第二张工作票。
A.线路检修
B.保护定检
C.高压试验
D.断路器检修
Answer:C
答案要点：6.5.4.3　在同一电气连接部分，高压试验工作票发出后，禁止再发出第二张工作票；在同一电气连接部分，未拆除一次回路接线或解开二次回路接线的情况下，在许可高压试验前必须收回其他相关工作的工作票，暂停其他相关工作。

54.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在带电设备附近进行立撤杆时，杆塔、拉线、临时拉线与带电设备的安全距离应符合规定，且有防止立、撤杆过程中（ ）和杆塔倾斜接近带电导线的措施。
A.拉线跳动
B.接地线摆动
C.引线脱落
Answer:A
答案要点：14.4.14　在带电设备附近进行立撤杆时，杆塔、拉线、临时拉线与带电设备的安全距离应符合表16的规定，且有防止立、撤杆过程中拉线跳动和杆塔倾斜接近带电导线的措施。

55.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，重要用户停电时户是指一个或多个重要用户受停电影响小时数的（ ）。
A.最大值
B.最小值
C.累计值
D.平均值
Answer:C
答案要点：重要用户停电时户。是指一个或多个重要用户受停电影响小时数的累计值。如3个重要用户受停电影响，期间甲用户停电1小时，乙用户停电3.2小时、丙用户停电4小时，则重要用户停电时户数为8.2时户。

56.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，外包工程项目事故事件的调查，应按照（ ）的原则，由项目管理部门配合组长开展相关事故事件的调查。
A.谁发包，谁负责
B.谁主管，谁负责
C.谁属地，谁负责
D.谁施工，谁负责
Answer:A
答案要点：外包工程项目事故事件，按照“谁发包，谁负责”的原则，由项目管理部门配合组长开展相关事故事件的调查。

57.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，重要电力用户由供电企业根据地方人民政府有关部门确定的重要电力用户的行业范围及用电负荷特性提出，经（ ）地方人民政府有关部门批准后，报电力安全监管机构备案，具体名单参见公司相关部门发布的文件。
A.各级
B.县级以上
C.市级以上
D.省级以上
Answer:B
答案要点：由供电企业根据地方人民政府有关部门确定的重要电力用户的行业范围及用电负荷特性提出，经县级以上地方人民政府有关部门批准后，报电力安全监管机构备案，具体名单参见公司相关部门发布的文件。

58.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，由外单位管理的人员和设备等引起的公司人身伤亡、设备损坏和电力安全等事故事件，归属于（ ）
A.公司事故事件
B.外单位事故事件
C.公司部分责任事故事件
D.公司无责任事故事件
Answer:A
答案要点：事故事件发生后，根据人员劳动合同关系及所属单位，电力设备产权及运行管理关系，电网运行管理关系等，确定事故事件的归属单位。a）由公司系统各级生产经营单位管理的人员、设备、电网等引起的事故事件，归属于公司事故事件；b)由外单位管理的人员和设备等引起的公司人身伤亡、设备损坏和电力安全等事故事件，归属于公司事故事件；c)由外单位管理的人员和设备等引起的外单位自身人员伤亡和设备损坏事故事件的，归属于外单位事故事件。

59.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规定》，某市人民政府工业和信息化委员会发文确定本市人民医院为一级重要用户，由于电网故障照成该医院中断供电26小时，构成（ ）电力安全事件。
A.一级
B.二级
C.三级
D.四级
Answer:A
答案要点：经地方人民政府有关部门确定的重要或保供电用户供电中断超时限（用户供电中断是指电网侧电源和应急发电机均不能恢复供电）：一级重要用户中断供电24时户以上，构成一级电力安全事件。

60.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁不按规定使用安全带、（ ）、作业机械及工器具。
A.绝缘安全工器具
B.急救药品
C.防护用品
D.劳保用品
Answer:C
答案要点：严禁不按规定使用安全带、防护用品、作业机械及工器具。

61.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，加强安全风险管理，开展隐患排查、风险（ ）和（ ），强化监督检查，实现闭环管控。
A.评估
B.辨识
C.预控
D.分析
Answer:AC
答案要点：加强安全风险管理，开展隐患排查、风险评估和预控，强化监督检查，实现闭环管控。

62.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，（ ）工作需选用紧急抢修工作票。
A.紧急缺陷和事故事件抢修工作
B.灾后抢修工作
C.设备运维单位进行低压配电网停电的工作
D.高压配电线路作业不需要停用重合闸的带电作业工作票或线路第二种工作票的工作
Answer:AB
答案要点：6.3.3.9　以下工作需选用紧急抢修工作票：
a） 紧急缺陷和事故事件抢修工作。
b） 灾后抢修工作。

63.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作许可人办理厂站工作票的作业终结前，应会同工作负责人赴作业现场，核实（ ）等，无人值守变电站电话许可的工作票可电话核实上述信息后，方可办理作业终结手续。
A.作业完成情况
B.工作票所列安全措施仍保持作业前的状态
C.有无存在问题
D.汇报调度
Answer:ABC
答案要点：6.10.2.1　工作许可人办理厂站工作票的作业终结前，应会同工作负责人赴作业现场，核实作业完成情况、工作票所列安全措施仍保持作业前的状态、有无存在问题等，无人值守变电站电话许可的工作票可电话核实上述信息后，方可办理作业终结手续。

64.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，雷电天气时，禁止（ ）工作。沿线出现雷雨天气时不应进行线路测量工作。
A.测量接地电阻
B.测量设备绝缘电阻
C.高压侧核相
Answer:ABC
答案要点：雷电天气时，禁止测量接地电阻、设备绝缘电阻及进行高压侧核相工作。沿线出现雷雨天气时不应进行线路测量工作。

65.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在同杆塔架设的多回线路上装设接地线时，应（ ）。
A.先装上层、后装近侧
B.先装低压、后装高压
C.先装下层、后装上层
D.先装近侧、后装远侧
Answer:BCD
答案要点：7.4.3.6　在同杆塔架设的多回线路上装设接地线时，应先装低压、后装高压，先装下层、后装上层，先装近侧、后装远侧。不应越过未经接地的线路对上层、远侧线路验电接地。拆除时次序相反。

66.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，特殊的重要电气试验，应有详细的（ ），并经单位分管生产负责人或总工程师批准。
A.试验方案
B.安全措施
C.技术措施
D.施工方案
Answer:AB
答案要点：特殊的重要电气试验，应有详细的试验方案和安全措施，并经单位分管生产负责人或总工程师批准。

67.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，测量带电线路导线的弛度、档距及导线与通道内其他物体（交叉跨越、建筑物、树木、塔材等）的距离时，应使用测量仪或合格的绝缘测量工具，不应使用（ ）等非绝缘工具。
A.皮尺
B.普通绳索
C.线尺（夹有金属丝者)
D.望远镜
Answer:ABC
答案要点：14.6　线路测量
测量带电线路导线的弛度、档距及导线与通道内其他物体（交叉跨越、建筑物、树木、塔材等）的距离时，应使用测量仪或合格的绝缘测量工具，不应使用皮尺、普通绳索、线尺（夹有金属丝者）等非绝缘工具。

68.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电气试验应符合( )及测量工作的安全要求。
A.高压试验作业
B.试验装置
C.试验过程
D.试验仪器
Answer:ABC
答案要点：电气试验应符合高压试验作业、试验装置、试验过程及测量工作的安全要求。

69.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，所有未接地或（ ）等可靠隔绝电源措施的低压线路和设备都应视为带电。未经验明确无电压时，禁止触碰导体的裸露部分。
A.未采取绝缘遮蔽
B.断开点加锁挂牌
C.悬挂标识牌
D.设置围栏
Answer:AB
答案要点：16.5.1.2　所有未接地或未采取绝缘遮蔽、断开点加锁挂牌等可靠隔绝电源措施的低压线路和设备都应视为带电。未经验明确无电压时，禁止触碰导体的裸露部分。

70.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，实行（ ）两级事故事件整改评价制度，评价工作应坚持实事求是、科学合理和客观公正的原则。
A.公司
B.分子公司
C.地市供电局
D.县公司
Answer:AB
答案要点：实行公司、分子公司两级事故事件整改评价制度，评价工作应坚持实事求是、科学合理和客观公正的原则。

71.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，持续的风险评估是指对企业风险进行动态的识别和评估。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：持续的风险评估：对企业风险进行动态的识别和评估。

72.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在配电变压器测控装置二次回路上工作，应按低压带电工作进行。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：16.5.1.6　在配电变压器测控装置二次回路上工作，应按低压带电工作进行。

73.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电焊机的外壳应可靠接地，电焊机露天放置应选择干燥场所，并加防雨罩。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：电焊机的外壳应可靠接地，电焊机露天放置应选择干燥场所，并加防雨罩。

74.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，值班人员应熟悉电气设备。单独值班人员和值班负责人还应有实际工作经验。单人值班时，可以单独从事修理工作。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：8.1.2　值班人员应熟悉电气设备。单独值班人员和值班负责人还应有实际工作经验。单人值班时，不应单独从事修理工作。

75.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，同一电气连接部分，检修和高压试验工作可以同时进行。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：同一电气连接部分，检修和高压试验工作不能同时进行。许可高压试验前，应将其他检修工作间断并收回工作票；试验完成前不应许可其他工作。

76.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，外单位从事不需要高压设备停电或做安全措施的低压出线开关、主干线或多电源的分支线路停电的低压配电网工作时，可以不用工作票。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：6.3.3.7　外单位从事以下工作应选用低压配电网工作票：
a） 不需要高压设备停电或做安全措施的低压出线开关、主干线或多电源的分支线路停电的低压配电网工作。
b） 低压配电网的穿刺带电工作。

77.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，架空线路作业使用临时拉线的杆塔施工过程需要采用临时拉线过夜时，应对临时拉线采取加固和防盗措施。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：14.1.3　使用临时拉线的安全要求：
a） 不应利用树木或外露岩石作受力桩。
b） 一个锚桩上的临时拉线不应超过两根。
c） 临时拉线不应固定在有可能移动或其他不可靠的物体上。
d） 临时拉线绑扎工作应由有经验的人员担任。
e） 临时拉线应在永久拉线全部安装完毕承力后方可拆除。
f） 杆塔施工过程需要采用临时拉线过夜时，应对临时拉线采取加固和防盗措施。

78.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路停电工作前，断开可能反送电的低压电源断路器、隔离开关和熔断器。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.2.3.2　线路停电工作前，应采取以下停电措施：
a） 断开厂站和用户设备等的线路断路器和隔离开关。
b） 断开工作线路上需要操作的各端（含分支）断路器、隔离开关和熔断器。
c） 断开危及线路停电作业且不能采取措施的交叉跨越、平行和同杆塔架设线路（包括用户线路）的断路器、隔离开关和熔断器。
d） 断开可能反送电的低压电源断路器、隔离开关和熔断器。
e） 高压配电线路上对无法通过设备操作使得检修线路、设备与电源之间有明显断开点的，可采取带电作业方式拆除其与电源之间的电气连接。禁止在只经断路器断开电源且未接地的高压配电线路或设备上工作。
f） 两台及以上配电变压器低压侧共用一个接地引下线时，其中任一台配电变压器停电检修，其他配电变压器也应停电。

79.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，合成纤维吊装带不得长时间悬吊货物。吊装带用于不同承重方式时，应严格按照标签给予定值使用。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：合成纤维吊装带。
a） 使用前应对吊装进行检查，表面不得有横向、纵向擦破或割口、软环及末端件损坏等。损坏严重者应做报废处理。
b） 缝合处不允许有缝合线断头，织带散开。
c） 吊装带不应拖拉、打结使用，有载荷时不应转动货物使吊扭拧。
d） 吊装带不应与尖锐、棱角的货物接触，如无法避免应装设必要的护套。 e） 不得长时间悬吊货物。吊装带用于不同承重方式时，应严格按照标签给予定值使用。

80.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，新立杆塔在杆基未完全牢固或未做好临时拉线前，不应攀登。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：14.3.3　新立杆塔在杆基未完全牢固或未做好临时拉线前，不应攀登。

81.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，验明设备确无电压后，刚好吃饭，吃完饭回来装设地线。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：7.4.1.1　验明设备确无电压后，应立即将检修设备接地并三相短路。电缆及电容器接地前应逐相充分放电。

82.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，一级动火时，动火部门负责人、消防（专职）人员应始终在现场监护。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：一级动火时，动火部门负责人、消防（专职）人员应始终在现场监护。

83.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高处焊接与切割作业 前应对熔渣有可能落入范围内的易燃易爆物进行清除，或采取可靠的隔离、防护措施。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：高处焊接与切割作业安全要求：
a） 应遵守高处作业的有关规定。
b） 作业前应对熔渣有可能落入范围内的易燃易爆物进行清除，或采取可靠的隔离、防护措施。
c） 严禁携带电焊导线或气焊软管登高或从高处跨越。
d） 使用绳索提吊电焊导线或气焊软管时应切断工作电源或气源。
e） 地面应有人监护和配合。
f） 电焊作业或其他有火花、熔融源等的场所使用的安全带或安全绳应有隔热防磨套。

84.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，卡线器的规格、材质应与所夹持的线（绳）规格、材质相匹配。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：卡线器的规格、材质应与所夹持的线（绳）规格、材质相匹配。

85.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，接地线、接地刀闸与检修设备之间可以连有断路器或熔断器。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：7.4.2.7　接地线、接地刀闸与检修设备之间不应连有断路器或熔断器。

86.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，施工作业已开展6个小时，施工人员及现场管理人员在工作间断时间学习本规程，并进行了考试。这样的做法是错误的。应在开工前完成对本规程的学习及考试，合格后方能参加工作。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：5.2.2.2　公司系统内部作业人员及其直接管理人员应每年接受一次本规程的考试；间断现场工作连续6个月以上者，应重新学习本规程并考试。外来作业人员及其直接管理人员参与工作前应接受本规程的考试。考试合格后方能参加工作。

87.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，挖到电缆保护层后，应由有经验的人员在场指导和监护，方可继续进行。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：15.2.6　挖到电缆保护层后，应由有经验的人员在场指导和监护，方可继续进行。

88.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高处作业应正确使用安全带。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：高处作业应正确使用安全带。

89.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，绝缘杆的工频耐压试验周期是半年。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：各类安全工器具试验项目、周期和要求见附录J。

90.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，填用线路第一种工作票的工作，工作负责人应在得到工作许可人的许可后，方可开始工作。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：6.5.5.2填用线路第一种工作票的工作，工作负责人应在得到工作许可人的许可后，方可开始工作。

91.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，一级动火区动火作业，应填用一级动火工作票. 二级动火区动火作业，应填用二级动火工作票
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：根据不同的动火作业场所，选用以下不同的动火工作票：
a） 一级动火区动火作业，应填用一级动火工作票（见附录G.1）。
b） 二级动火区动火作业，应填用二级动火工作票（见附录G.2）。

92.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，销轴不应扣在活动的绳套或索具内。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：销轴不应扣在活动的绳套或索具内。

93.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，汽车式起重机除设计具有吊物行走性能者外，均不应吊物行走。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：汽车式起重机除设计具有吊物行走性能者外，均不应吊物行走

94.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，禁止作业人员越过未经验电、接地的线路对上层、远侧线路验电。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.3.10　对同杆塔架设的多层、同一横担多回线路验电时，应先验低压、后验高压，先验下层、后验上层，先验近侧、后验远侧。禁止作业人员越过未经验电、接地的线路对上层、远侧线路验电。

95.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电焊机倒换接头、转移作业地点、发生故障或电焊工离开工作场所时，必须切断电源。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：电焊机倒换接头、转移作业地点、发生故障或电焊工离开工作场所时，必须切断电源。

96.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站第三种工作票、紧急抢修工作票及书面形式布置和记录必需签发。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：6.4.2.4　厂站第三种工作票、紧急抢修工作票及书面形式布置和记录不必签发。

97.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，对两端封闭的钢筋混凝土电杆，应先在其一端凿排气孔，然后施焊。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：对两端封闭的钢筋混凝土电杆，应先在其一端凿排气孔，然后施焊。

98.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压配电网巡视时，特殊情况时可以触碰裸露带电部位。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：8.1.7　低压配电网巡视时，禁止触碰裸露带电部位。

99.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，百日安全周期。是指分子公司所属生产经营单位保持安全生产、未中断安全记录（连续安全生产的天数）累计达100天，记为一个百日安全周期。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：百日安全周期。是指分子公司所属生产经营单位保持安全生产、未中断安全记录（连续安全生产的天数）累计达100天，记为一个百日安全周期。

100.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁违法违规驾驶车辆和配置、使用消防器材设施。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：严禁违法违规驾驶车辆和配置、使用消防器材设施。

