1.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分）,开关负荷侧的（）处应安装漏电保护装置。
A.首端
B.中间
C.末端
D.电源
Answer:A
答案要点：开关负荷侧的首端处应安装漏电保护装置。

2.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，（ ）是指辨识危害可能引发特定事件的可能行、暴露和结果的严重度，并将现有风险水平与规定的标准、目标风险水平进行比较，确定风险是否可以容忍的全过程。
A.风险
B.危害
C.风险评估
D.风险控制
Answer:C
答案要点：风险评估：辨识危害可能引发特定事件的可能性、暴露和结果的严重度，并将现有风险水平与规定的标准、目标风险水平进行比较，确定风险是否可以容忍的全过程。

3.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，各级生产设备管理部门负责（ ）领域的体系实施，归口管理（ ）风险的评估与控制。
A.生产技术与设备管理、设备和作业过程
B.作业过程与设备运行、设备和作业过程
C.生产技术与设备管理、大修技改作业
Answer:A
答案要点：各级生产设备管理部门负责生产技术与设备管理领域的体系实施，归口管理设备和作业过程风险的评估与控制。

4.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，加强应急管理，完善应急指挥系统，强化（ ）管理，提高应急管理水平和应急处置能力。
A.应急队伍
B.应急装备
C.预案
D.联动
Answer:C
答案要点：加强应急管理，完善应急指挥系统，强化预案管理，提高应急管理水平和应急处置能力。

5.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电气设备停电，在未拉开有关（ ）和做好安全措施前，不应触及设备或进入遮栏或围栏，以防突然来电。
A.接地开关
B.隔离开关
C.直流开关
Answer:B
答案要点：9.5.3.5　电气设备停电，在未拉开有关隔离开关和做好安全措施前，不应触及设备或进入遮栏或围栏，以防突然来电。

6.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，同一厂站、线路可有多组操作人员同时进行没有逻辑关系的倒闸操作任务，但接受调度命令应为同一( )。
A.操作人
B.监护人
C.值班负责人
Answer:C
答案要点：9.4.5.8　同一厂站、线路可有多组操作人员同时进行没有逻辑关系的倒闸操作任务，但接受调度命令应为同一值班负责人。

7.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，开工前，具体管理单位应组织承包商进行现场详细勘察，制定具有针对性的安全协议，明确双方各自的（ ）。
A.人员资格
B.安全责任
C.工作区域
Answer:B
答案要点：5.6.1开工前，具体管理单位应组织承包商进行现场详细勘察，制定具有针对性的安全协议，明确双方各自的安全责任。

8.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压电气工作前，应用（ ）检验检修设备、金属外壳和相邻设备是否有电。
A.高压发生器
B.低压验电器
C.验电笔
Answer:B
答案要点：10.3.1　低压电气工作前，应用低压验电器检验检修设备、金属外壳和相邻设备是否有电。

9.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，凡盛有或盛过易燃易爆等化学危险物品的容器、设备、管道等生产、储存装置，在动火作业前应将其与生产系统彻底（ ），并进行清洗置换，检测可燃气体、易燃液体的可燃蒸气含量合格后，方可动火作业。
A.隔离
B.分开
C.远离
Answer:A
答案要点：凡盛有或盛过易燃易爆等化学危险物品的容器、设备、管道等生产、储存装置，在动火作业前应将其与生产系统彻底隔离，并进行清洗置换，检测可燃气体、易燃液体的可燃蒸气含量合格后，方可动火作业。

10.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，杆塔基础附近开挖时，应随时检查杆塔稳定性。若开挖影响杆塔的稳定性时，应在开挖的（ ）加装临时拉线，开挖基坑未回填时禁止拆除临时拉线。
A.垂直方向
B.反方向
Answer:B
答案要点：14.2.7　杆塔基础附近开挖时，应随时检查杆塔稳定性。若开挖影响杆塔的稳定性时，应在开挖的反方向加装临时拉线，开挖基坑未回填时禁止拆除临时拉线。

11.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路工作装拆接地线时应填写“线路工作接地线使用登记管理表”，并作为（ ）的附件保存。
A.抢修票
B.操作票
C.工作票
Answer:C
答案要点：7.4.3.9　线路工作装拆接地线时应填写“线路工作接地线使用登记管理表”（见附录E），并作为工作票的附件保存。

12.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，测量设备绝缘电阻时，应将被测设备从各方面断开，验明无电压，确实证明设备无人工作后，方可进行。在测量中不应让他人接近（）。在测量绝缘前后，应将被测量设备对地放电。
A.带电部分
B.导体
C.带电设备
D.被测量设备
Answer:D
答案要点：测量设备绝缘电阻时，应将被测设备从各方面断开，验明无电压，确实证明设备无人工作后，方可进行。在测量中不应让他人接近被测量设备。在测量绝缘前后，应将被测量设备对地放电。

13.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，保险带、绳使用长度在（）m以上的应加缓冲器。
A.1
B.2
C.3
D.4
Answer:B
答案要点：安全带
a） 安全带的使用及试验应符合GB 6095—2009和GB/T 6096—2009的规定。
b） 坠落悬挂安全带的安全绳同主绳的连接点应固定于佩戴者的后背、后腰或前胸。
c） 安全带、绳使用过程中不应打结。不应将安全绳用作悬吊绳。
d） 腰带和保险带、绳应有足够的机械强度，材质应有耐磨性，卡环（钩）应具有保险装置，操作应灵活。
e） 保险带、绳使用长度在2m以上的应加缓冲器。
f） 电力高处作业防坠器的使用应符合DL/T 1147—2009的规定。

14.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压开关柜的手车开关应拉至“试验”或“检修”位置。高压开关柜相邻间隔没有可靠隔离的，工作时应（ ）。
A.做好安全措施
B.加装隔离
C.同时停电
Answer:C
答案要点：7.2.2.3　高压开关柜的手车开关应拉至“试验”或“检修”位置。高压开关柜相邻间隔没有可靠隔离的，工作时应同时停电。电气设备直接连接在母线或引线上的，设备检修时应将母线或引线停电。

15.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，放线、紧线前，应检查导线（ ），导线与牵引绳的连接应可靠，线盘架应稳固可靠、转动灵活、制动可靠。
A.有无障碍物挂住
B.已可靠接地
C.绝缘包裹
Answer:A
答案要点：14.5.3　放线、紧线前，应检查导线有无障碍物挂住，导线与牵引绳的连接应可靠，线盘架应稳固可靠、转动灵活、制动可靠。

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，利用已有杆塔立、撤杆，应检查杆塔根部及拉线和杆塔的（ ），必要时应增设临时拉线或采取其他补强措施。
A.接地引下线
B.强度
C.基础
Answer:B
答案要点：14.4.6　利用已有杆塔立、撤杆，应检查杆塔根部及拉线和杆塔的强度，必要时应增设临时拉线或采取其他补强措施。

17.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，一级动火作业，间断时间超过（ ），继续动火前，应重新测定可燃气体、易燃液体的可燃蒸气含量，合格后方可重新动火。
A.1h
B.2h
C.3h
D.4h
Answer:B
答案要点：一级动火作业，间断时间超过2h，继续动火前，应重新测定可燃气体、易燃液体的可燃蒸气含量，合格后方可重新动火。

18.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，邻近或交叉其他电力线路的工作应设（ ），以防误登带电线路杆塔。
A.专人监护
B.警示标示
C.围栏
D.临时人员
Answer:A
答案要点：12.4.5　邻近或交叉其他电力线路的工作应设专人监护，以防误登带电线路杆塔。

19.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，金属材料的配电箱、电表箱应可靠接地，且接地电阻应满足要求。工作人员在接触运用中的配电箱、电表箱前，应检查接地装置是否良好，并用（ ）确认箱体确无电压后，方可接触。带电接电时作业人员应戴绝缘手套。
A.验电笔
B.低压验电器
C.高压发生器
Answer:A
答案要点：16.1.4　金属材料的配电箱、电表箱应可靠接地，且接地电阻应满足要求。工作人员在接触运用中的配电箱、电表箱前，应检查接地装置是否良好，并用验电笔确认箱体确无电压后，方可接触。带电接电时作业人员应戴绝缘手套。

20.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，同杆塔多回线路中部分线路停电的作业，在杆塔上工作时，不应进入带电侧的（ ）或在该侧横担上放置任何物件。
A.瓷瓶
B.横担
C.导线
Answer:B
答案要点：12.5.5　在杆塔上工作时，不应进入带电侧的横担或在该侧横担上放置任何物件。

21.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，柱上断路器应有分、合位置的（ ）。
A.机械指示
B.表计标示
C.检验开关
Answer:A
答案要点：16.3.2　柱上断路器应有分、合位置的机械指示。

22.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电焊机一次侧、二次侧的电源线及焊钳必须绝缘良好；（）接触点连接螺栓应拧紧。
A.一次侧进线端
B.二次侧进线端
C.一次侧出线端
D.二次侧出线端
Answer:D
答案要点：电焊机一次侧、二次侧的电源线及焊钳必须绝缘良好；二次侧出线端接触点连接螺栓应拧紧。

23.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，220kV某回线断路器间隔断路器小修，没有拆除一次回路接线或解开二次回路接线，检修工作尚未结束，在许可高压试验前（ ）该间隔的检修工作票，暂停其他相关工作。
A.必须收回
B.临时停止
C.通知
Answer:A
答案要点：6.5.4.3　在同一电气连接部分，高压试验工作票发出后，禁止再发出第二张工作票；在同一电气连接部分，未拆除一次回路接线或解开二次回路接线的情况下，在许可高压试验前必须收回其他相关工作的工作票，暂停其他相关工作。

24.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，整体立、撤杆塔前应进行全面检查，确保各受力、连接部位全部合格方可起吊。立、撤杆塔过程中，吊件垂直下方、受力钢丝绳的（ ）禁止有人。杆塔起立离地后，应对杆塔进行冲击试验，对各受力点处作一次全面检查，确无问题，再继续起立；杆塔起立60°后应减缓速度，注意各侧拉绳。
A.内角侧
B.外角侧
C.引线侧
Answer:A
答案要点：14.4.10　整体立、撤杆塔前应进行全面检查，确保各受力、连接部位全部合格方可起吊。立、撤杆塔过程中，吊件垂直下方、受力钢丝绳的内角侧禁止有人。杆塔起立离地后，应对杆塔进行冲击试验，对各受力点处作一次全面检查，确无问题，再继续起立；杆塔起立60°后应减缓速度，注意各侧拉绳。

25.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，试验装置的金属外壳应可靠接地；高压引线应尽量缩短，并采用专用的（），必要时用绝缘物支持牢固。
A.高压试验线
B.导线
C.绝缘线
D.接地线
Answer:A
答案要点：试验装置的金属外壳应可靠接地；高压引线应尽量缩短，并采用专用的高压试验线，必要时用绝缘物支持牢固。试验装置的低压回路中应有两个串联电源开关，并加装过载自动跳闸装置。

26.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作许可人、工作负责人任何一方不得擅自变更（ ）。工作中若有特殊情况需要变更时，应先征得对方同意，并及时恢复，变更及恢复情况应及时记录。
A.安全措施
B.组织措施
C.管理措施
D.技术措施
Answer:A
答案要点：6.5.1.4　工作许可人、工作负责人任何一方不得擅自变更安全措施。工作中若有特殊情况需要变更时，应先征得对方同意，并及时恢复，变更及恢复情况应及时记录。

27.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在风力超过 （）及下雨雪天气时，不可露天进行焊接或切割工作。
A.5级
B.6级
C.7级
D.8级
Answer:A
答案要点：在风力超过 5 级及下雨雪天气时，不可露天进行焊接或切割工作。 如必须进行时，应采取防风、防雨雪的措施。

28.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，监护操作必须由两人执行，一人操作，一人监护。操作人在操作过程中不准有任何未经（ ）同意的操作行为。
A.值班负责人
B.工作负责人
C.监护人
Answer:C
答案要点：9.4.5.1　监护操作必须由两人执行，一人操作，一人监护。操作人在操作过程中不准有任何未经监护人同意的操作行为。

29.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，“以手触试”原则上适用于（ ）许可工作。能触试的设备应以手触试，若工作负责人不作要求则可不以手触试。
A.所有停电
B.部分停电
C.局部停电
Answer:A
答案要点：6.5.3.1　“以手触试”原则上适用于所有停电许可工作。能触试的设备应以手触试，若工作负责人不作要求则可不以手触试。

30.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，验电器的伸缩式绝缘棒长度应拉足，保证绝缘棒的有效绝缘长度符合规定，验电时手应握在手柄处，不应超过（ ）。
A.手柄
B.规定
C.护环
Answer:C
答案要点：7.3.4　验电器的伸缩式绝缘棒长度应拉足，保证绝缘棒的有效绝缘长度符合表3的规定，验电时手应握在手柄处，不应超过护环。

31.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，杆塔作业应使用（），较大的工具应固定在牢固的构件上，不准随便乱放。
A.安全带
B.绳索
C.袋子
D.工具袋
Answer:D
答案要点：杆塔作业应使用工具袋，较大的工具应固定在牢固的构件上，不准随便乱放。上下传递物件应用绳索拴牢传递，禁止上下抛掷。高空使用工具应采取防止坠落的措施。

32.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作中应确保电流互感器和电压互感器的二次绕组应有且仅有一点（ ）。
A.短路接地
B.工作接地
C.保护接地
Answer:C
答案要点：13.2.1　工作中应确保电流互感器和电压互感器的二次绕组应有且仅有一点保护接地。

33.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，检修杆塔不准随意拆除（ ），如需要拆除时，应事先作好补强措施。调整杆塔倾斜、弯曲、拉线受力不均或迈步、转向时，应根据需要设置临时拉线及其调节范围，并应有专人统一指挥。
A.临时拉线
B.接地线
C.受力构件
Answer:C
答案要点：14.4.17　检修杆塔不准随意拆除受力构件，如需要拆除时，应事先作好补强措施。调整杆塔倾斜、弯曲、拉线受力不均或迈步、转向时，应根据需要设置临时拉线及其调节范围，并应有专人统一指挥。

34.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，同杆塔架设的多回线路或交叉档内，下层线路带电时，上层线路不应进行放、撤导（地）线的工作；上层某220kV线路带电时，现需对下层110kV线路进行放、撤导（地）线工作，应满足（ ）安全距离。
A.3.0m
B.3.5m
C.4m
Answer:C
答案要点：14.5.10　同杆塔架设的多回线路或交叉档内，下层线路带电时，上层线路不应进行放、撤导（地）线的工作；上层线路带电时，下层线路放、撤导（地）线应符合表16规定的安全距离。

35.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，检修工作，在10kV、35kV高压开关柜内工作，母线不停电，柜内需要加装隔离措施，此时，工作负责人交代的安全距离为：10kV（ ）、35kV（ ）
A.0.7、1
B.0.7（0.35）、1（0.6）
C.0.35、0.6
D.0.7、1.5
Answer:B
答案要点：6.3.3.3　厂站内以下工作需选用厂站第二种工作票：
a） 在大于表1规定的非作业安全距离的相关场所和带电设备外壳上的工作以及不可能触及带电设备导电部分的工作。
b） 在无需高压设备停电或做安全措施配合的二次系统、动力等回路上的工作。
c） 在转动中的发电机、调相机的励磁回路或高压电动机转子电阻回路上的工作。
d） 在低压的配电箱、配电盘、动力设备和电源干线，以及控制盘上的工作。
e） 用绝缘棒组合电压互感器定相或用核相器进行核相的工作。
f） 待投运的新设备未与运行设备连接且安全距离足够，进行新设备安装或试验的工作。
g） 高压电力电缆或高压线路上不需要停电的工作。
h） 在换流站内无需高压直流系统或直流滤波器停电的直流相关设备上的工作。

36.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，公司所属设备运维单位认为有必要进行（ ）的内部工作负责人，应根据工作要求组织现场勘察。承包商工作负责人必须提前按要求开展现场勘查。
A.勘察工作
B.任务观察
C.安全监督
Answer:A
答案要点：6.2.1公司所属设备运维单位认为有必要进行勘察工作的内部工作负责人，应根据工作要求组织现场勘察；承包商工作负责人应根据5.6.1要求开展现场勘察；现场勘察应填写现场勘查记录（见附录B）。

37.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，滑车组的钢丝绳不得产生扭绞，使用中的滑车组在其中重量为1t时，两滑车滑轮中心间的最小距离不应小于（ ）mm。
A.700
B.900
C.1000
D.1200
Answer:A
答案要点：滑车组的钢丝绳不得产生扭绞，使用中的滑车组两滑车滑轮中心间的最小距离不应小于表25的规定。

38.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作要求的安全措施应符合（ ）的安全技术要求和现场实际情况，并充分考虑其他必要的安全措施和注意事项。
A.人员安排
B.一次接线图
C.应急方案
D.现场勘查
Answer:D
答案要点：6.4.1.5　工作要求的安全措施应符合现场勘察的安全技术要求和现场实际情况，并充分考虑其他必要的安全措施和注意事项。

39.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在10kV及以下的带电杆塔上进行工作，工作人员距最下层高压带电导线垂直距离不得小于（ ）。
A.0.4m
B.0.7m
C.1.0m
Answer:B
答案要点：12.3.4　在10kV及以下的带电杆塔上进行工作，工作人员距最下层高压带电导线垂直距离不得小于0.7m。

40.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，跨越架中心应在线路中心线上，宽度应考虑施工期间牵引绳或导（地）线风偏后超出新建线路两边线各（ ），且架顶两侧应装设外伸羊角。跨越架与被跨电力线路应不小于规定的安全距离，否则应停电搭设。
A.1.0m
B.1.5m
C.2.0m
Answer:C
答案要点：14.5.11.2　跨越架中心应在线路中心线上，宽度应考虑施工期间牵引绳或导（地）线风偏后超出新建线路两边线各2.0m，且架顶两侧应装设外伸羊角。跨越架与被跨电力线路应不小于表16规定的安全距离，否则应停电搭设。

41.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，灾后抢修应办理（ ）或相应的工作票，作业前应确认设备状态符合抢修安全措施要求。
A.动火工作票
B.操作票
C.带电作业票
D.紧急抢修工作票
Answer:D
答案要点：5.5.4灾后抢修应办理紧急抢修工作票或相应的工作票，作业前应确认设备状态符合抢修安全措施要求。

42.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，某线路检修，工作票“应装设栏”已在检修地段首尾各装设一组接地线。该工作需要分区段工作，工作班自行装设的接地线等安全措施（ ）。
A.必须一次完成
B.可分段执行
C.自行变更变更
Answer:B
答案要点：6.8.2　使用一张工作票并在检修状态下的一条高压线路分区段工作，工作班自行装设的接地线等安全措施可分段执行。工作票上应填写使用的接地线编号、位置等随工作区段转移情况。

43.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在可能存在有交叉、间歇带电的设备上作业，或在一个电气连接部分进行多专业协同作业时，工作负责人应专职监护，不得（ ）。
A.参与作业
B.干预工作
C.做与职责无关的工作
Answer:A
答案要点：6.6.6　在可能存在有交叉、间歇带电的设备上作业，或在一个电气连接部分进行多专业协同作业时，工作负责人应专职监护，不得参与作业。

44.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，进行焊接与切割作业前，使用的机具、气瓶等应合格完整，作业人员应穿戴专用劳动防护用品；作业点周围（）m内的易燃易爆物应清除干净，动火点采取必要的防火隔离措施，备有足够的灭火器材，现场的通排风应良好。
A.3
B.5
C.8
D.10
Answer:B
答案要点：进行焊接与切割作业前，使用的机具、气瓶等应合格完整，作业人员应穿戴专用劳动防护用品；作业点周围5m内的易燃易爆物应清除干净，动火点采取必要的防火隔离措施，备有足够的灭火器材，现场的通排风应良好。

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，连接电流回路的导线截面，应适合所测电流数值。连接电压回路的导线截面不应小于（）mm2。
A.1
B.1.5
C.2
D.2.5
Answer:B
答案要点：连接电流回路的导线截面，应适合所测电流数值。连接电压回路的导线截面不应小于1.5mm2。

46.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，“以手触试”环节，应在张某（厂站工作许可人）会同王某（工作负责人）到达作业现场核实工作票所列安全措施已经完成后，在办理工作许可手续签名前，由（ ）进行。
A.李某
B.王某
C.张某
Answer:C
答案要点：6.5.3.3　“以手触试”环节，应在厂站工作许可人会同工作负责人到达作业现场核实工作票所列安全措施已经完成后，在办理工作许可手续签名前，由工作许可人进行。

47.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，用于控制电力生产作业安全有序实施的组织性书面形式依据是（ ）。
A.操作票
B.工作票
C.抢修单
D.作业指导书
Answer:B
答案要点：3.25 工作票
为电网发电、输电、变电、配电、调度等生产作业安全有序实施而设计的一种组织性书面形式控制依据。

48.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，对于需要停用线路重合闸装置或再启动功能的第二种工作票的工作，（ ）工作前工作负责人应得到工作许可人许可后方可组织开展工作。
A.工作第一天
B.每天
C.间断
D.首尾工作日
Answer:B
答案要点：6.5.5.6　对于需要停用线路重合闸装置或再启动功能的第二种工作票的工作，每天工作前工作负责人应得到工作许可人许可后方可组织开展工作，工作结束后应及时与工作许可人联系，恢复线路重合闸装置或再启动功能。在此期间线路跳闸后，工作许可人未与工作负责人取得联系前不得强送电。

49.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，特殊天气使用脚扣和登高板应采取（）措施。
A.加固
B.隔离
C.防脱落
D.防滑
Answer:D
答案要点：脚扣和登高板
a） 金属部分变形和损伤者不应使用。
b） 绳（带）损伤者不应使用。
c） 脚扣防滑橡皮磨损严重或松动者不应使用。
d） 特殊天气使用脚扣和登高板应采取防滑措施。

50.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电缆耐压试验前，加压端应做好安全措施，防止人员误入试验场所。另一端应设置围栏并挂上警告标示牌。如另一端是上杆的或是锯断电缆处，应（ ）。
A.派人看守
B.拆除安全措施
C.设置围栏
Answer:A
答案要点：15.3.2　电缆耐压试验前，加压端应做好安全措施，防止人员误入试验场所。另一端应设置围栏并挂上警告标示牌。如另一端是上杆的或是锯断电缆处，应派人看守。

51.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，上横担进行工作前，应检查横担联结是否牢固和腐蚀情况，检查时（ ）应系在主杆或牢固的构件上。
A.安全带
B.传递绳
C.临时拉线
Answer:A
答案要点：14.3.7　上横担进行工作前，应检查横担联结是否牢固和腐蚀情况，检查时安全带应系在主杆或牢固的构件上。

52.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，事故巡视应始终认为线路、设备（ ），即使明知该线路、设备已停电，亦应认为线路、设备随时有恢复送电的可能。
A.停运
B.带电
C.检修
D.热备用
Answer:B
答案要点：8.3.6　事故巡视应始终认为线路、设备带电，即使明知该线路、设备已停电，亦应认为线路、设备随时有恢复送电的可能。

53.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，临时用电检修电源箱应装自动空气开关、剩余电流动作保护器、接线柱或插座；专用接地铜排和端子、箱体必须（ ），接地、接零标识应清晰。
A.有防爆装置
B.有防潮装置
C.可靠接地
Answer:C
答案要点：　5.4.2临时用电检修电源箱应装自动空气开关、剩余电流动作保护器、接线柱或插座；专用接地铜排和端子、箱体必须可靠接地，接地、接零标识应清晰。

54.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在高低压线路同杆塔架设的低压带电线路上工作时，应先检查与高压线的距离，（ ）。在下层低压带电导线未采取绝缘隔离措施或未停电接地时，作业人员不应穿越。
A.采取防止误碰带电高压设备的措施
B.采取防感应电的措施
C.采用绝缘遮蔽措施
Answer:A
答案要点：16.5.2.5　在高低压线路同杆塔架设的低压带电线路上工作时，应先检查与高压线的距离，采取防止误碰带电高压设备的措施。在下层低压带电导线未采取绝缘隔离措施或未停电接地时，作业人员不应穿越。

55.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，四级和五级事件的调查期限为（ ）日
A.10
B.15
C.30
D.45
Answer:A
答案要点：事故事件调查限期规定如下：
a）重大以上事故的调查期限为60日；
b）较大事故的调查期限为45日；
c）一般事故的调查期限为30日；
d）三级以上事件的调查期限为15日；
e）四级和五级事件的调查期限为10日；

56.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，重要电力用户由供电企业根据地方人民政府有关部门确定的重要电力用户的行业范围及用电负荷特性提出，经（ ）地方人民政府有关部门批准后，报电力安全监管机构备案，具体名单参见公司相关部门发布的文件。
A.各级
B.县级以上
C.市级以上
D.省级以上
Answer:B
答案要点：由供电企业根据地方人民政府有关部门确定的重要电力用户的行业范围及用电负荷特性提出，经县级以上地方人民政府有关部门批准后，报电力安全监管机构备案，具体名单参见公司相关部门发布的文件。

57.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》的规定，某生产单位在生产工作过程中发生2人轻伤，构成（ ）电力人身事件。
A.二级
B.三级
C.四级
D.五级
Answer:B
答案要点：电力人身事件（人员伤害）/（1）一次事件造成的人员轻伤或轻微伤/三级事件/2人轻伤

58.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，发生事故事件后，公司各级生产经营单位应根据事故事件等级成立相应的事故事件调查组，组织开展内部调查。下列说法正确的是（ ）
A.一般事故由分子公司组织调查
B.一级事件由分子公司或委托所属生产经营单位组织调查
C.三级事件由分子公司所属生产经营单位组织调查
D.四级和五级事件由分子公司所属生产经营单位组织调查
Answer:D
答案要点：c）一般事故由公司或委托分子公司组织调查。公司组织调查的由安全监管部门负责人或委托处室负责人担任组长；分子公司组织调查的，归属公司事故的由分子公司分管领导担任组长，归属外单位事故的由分子公司安全监管部门负责人担任组长；
d）一级事件由公司或委托分子公司组织调查。公司组织调查的由公司安全监管部门处室负责人担任组长；分子公司组织调查的由分子公司领导或委托安全监管部门负责人担任组长；
e）二级事件由分子公司组织调查，分子公司安全监管部门负责人担任组长；
f）三级事件由分子公司或委托所属生产经营单位组织调查。分子公司组织调查的由分子公司安全监管部门负责人或委托相关科室负责人担任组长；所属生产经营单位组织调查的由该单位领导或安全监管部门负责人担任组长；
g）四级和五级事件由分子公司所属生产经营单位组织调查，该单位领导或委托安全监管部门负责人担任组长；

59.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，发生较大事故，由下列哪家单位组织开展事故调查（ ）
A.国务院或国务院电力监管机构
B.事故发生地省级人民政府或事故发生地电力监管机构
C.事故发生地设区的市级人民政府或事故发生地电力监管机构
D.县级人民政府或事故发生地电力监管机构
Answer:C
答案要点：依据《生产安全事故报告和调查处理条例》（国务院令第493号）、《电力事故应急处置和调查处理条例》（国务院令第599号令），事故调查权限如下：
a）发生特别重大事故，由国务院或者国务院授权的部门组织事故调查组进行调查；
b）发生重大事故，由事故发生地省级人民政府或国务院电力监管机构组织事故调查组进行调查；
c）发生较大事故，由事故发生地设区的市级人民政府或事故发生地电力监管机构组织事故调查组进行调查；
d）发生一般事故，由县级人民政府或事故发生地电力监管机构组织事故调查组进行调查；
e）未造成供电用户停电的一般事故，事故发生地电力监管机构可委托事故发生单位组织事故调查组进行调查。

60.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁未经许可、停电、验电、（ ）进入设备安全距离范围内。
A.接地
B.核实
C.签字
D.安全交代
Answer:A
答案要点：严禁未经许可、停电、验电、接地进入设备安全距离范围内。

61.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，加强作业过程安全管控，严禁（ ）、（ ）和（ ），杜绝人身死亡事故。
A.违反“两票”八条禁令
B.违章指挥
C.违章作业
D.违反劳动纪律
E.野蛮施工
Answer:BCD
答案要点：加强作业过程安全管控，严禁违章指挥、违章作业和违反劳动纪律，杜绝人身死亡事故。

62.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，调度下达命令和现场电气操作，严禁（ ）；现场操作严禁误入带电间隔。
A.带负荷拉（合）隔离开关
B.带接地刀闸（接地线）合断路器（隔离开关
C.带电合（挂）接地刀闸（接地线）
D.误分（合）断路器
Answer:ABCD
答案要点：9.5.1.2　调度下达命令和现场电气操作，严禁带负荷拉（合）隔离开关、带接地刀闸（接地线）合断路器（隔离开关）、带电合（挂）接地刀闸（接地线）、误分（合）断路器；现场操作严禁误入带电间隔。

63.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作负责人在什么条件下可以参与到工作当中：（ ）
A.设备停电作业时
B.工作负责人在确保监护工作不受影响情况下
C.设备部分停电但做好隔离措施
D.班组人员确无触电等危险的条件下
Answer:ABD
答案要点：6.6.7　设备停电作业时，工作负责人在确保监护工作不受影响，且班组人员确无触电等危险的条件下，可以参加工作班工作。

64.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在低压用电设备上停电工作前，应（ ）后，加锁或悬挂标示牌。
A.断开电源
B.取下熔丝
C.验明确无电压
D.装设接地线
Answer:ABC
答案要点：16.5.1.7　在低压用电设备上停电工作前，应断开电源、取下熔丝，验明确无电压后，加锁或悬挂标示牌。

65.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，第二个安全交代时间节点在许可后作业前，由工作负责人（监护人）对工作班组所有人员或工作分组负责人、工作分组负责人（监护人）对分组人员进行安全交代。交代内容包括（ ）。被交代人员应准确理解所交代的内容，并签名确认。
A.工作任务及分工
B.作业地点及范围
C.作业环境及风险
D.安全措施及注意事项
Answer:ABCD
答案要点：作业前应召开现场工前会，由工作负责人（监护人）对工作班组所有人员或工作分组负责人、工作分组负责人（监护人）对分组人员进行安全交代。交代内容包括工作任务及分工、作业地点及范围、作业环境及风险、安全措施及注意事项。被交代人员应准确理解所交代的内容，并签名确认。

66.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作负责人、工作许可人和值班人员任何一方不应擅自变更（ ）。
A.安全措施
B.运行方式
C.试验方法
D.检修人员
Answer:AB
答案要点：6.9.3　工作许可后，工作负责人、工作许可人和值班人员任何一方不应擅自变更安全措施和运行方式。工作中如有试验等特殊情况需变更时，应事先取得工作许可人的同意并履行变更手续。

67.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，二次侧核相时，应防止二次侧（ ）或（ ）。
A.短路
B.开路
C.接地
D.相间短路
Answer:AC
答案要点：二次侧核相时，应防止二次侧短路或接地。

68.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，装表接电作业应由两人及以上协同进行，如需登高作业，应使用（ ）的登高工具，并做好防止触电和高处坠落的安全措施。
A.安全
B.可靠
C.绝缘
D.过期
Answer:ABC
答案要点：16.4.5　装表接电作业应由两人及以上协同进行，如需登高作业，应使用安全、可靠、绝缘的登高工具，并做好防止触电和高处坠落的安全措施。

69.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，试验结束时，试验人员应拆除自装的（ ）和（ ），并对被试设备进行检查，恢复试验前的状态，经试验负责人复查后，进行现场清理。
A.接线
B.接地线
C.短路线
D.导线
Answer:BC
答案要点：试验结束时，试验人员应拆除自装的接地线和短路线，并对被试设备进行检查，恢复试验前的状态，经试验负责人复查后，进行现场清理。

70.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，电力生产安全事故事件分为（ ）。
A.电力人身事故事件
B.电力电网事故事件
C.电力设备事故事件
D.电力安全事故事件
Answer:ACD
答案要点：电力生产安全事故事件是指在电力生产工作中或在电力生产区域发生的、且不属于自然灾害造成的人员伤亡、直接经济损失、电网负荷损失或用户停电、热电厂停止对外供热、设备故障损坏、人员失职直接导致设备非计划停运、生产经营场所火灾火警、工程建设项目的设施、物资损坏或质量不合格、发输变配电设备非计划停运、电网安全水平降低、二次系统不正确动作、调度通信功能失效等后果，并达到相应定义标准的安全事故或安全事件，简称“电力事故事件”或“事故事件”，分为电力人身事故事件、电力设备事故事件、电力安全事故事件。

71.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，公司、分子公司和生产单位安全监管部应每年年初前形成总结材料报上级安全监管部。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：公司、分子公司和生产单位安全监管部应每年牵头对本单位体系建设与实施、风险评估与控制、作业标准及其他规范性文件的编制与执行等工作情况组织开展回顾，分析存在的问题，提出改进意见，明确下阶段工作方向与重点，并在每年11月底前形成总结材料报上级安全监管部。

72.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压侧核相时应戴绝缘手套，使用相应电压等级的核相器，并逐相进行。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：高压侧核相时应戴绝缘手套，使用相应电压等级的核相器，并逐相进行。

73.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，恶劣气象条件下巡线和事故巡线时，应依据实际情况配备必要的防护用具、自救器具和药品。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：8.3.1　恶劣气象条件下巡线和事故巡线时，应依据实际情况配备必要的防护用具、自救器具和药品。雷雨天气巡视厂站内室外高压设备时，应穿绝缘靴，不应使用伞具，不应靠近避雷器和避雷针。

74.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，紧线、撤线前，应检查拉线、桩锚及杆塔。必要时，应加固桩锚或加设临时拉绳。拆除杆上导线前，应先检查杆根，做好防止倒杆措施，在挖坑前应先绑好拉绳。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：14.5.6　紧线、撤线前，应检查拉线、桩锚及杆塔。必要时，应加固桩锚或加设临时拉绳。拆除杆上导线前，应先检查杆根，做好防止倒杆措施，在挖坑前应先绑好拉绳。

75.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，柜式配电设备的母线侧封板应使用专用螺丝和工具，专用工具应妥善保存，柜内有电时禁止开启。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：16.2.8　柜式配电设备的母线侧封板应使用专用螺丝和工具，专用工具应妥善保存，柜内有电时禁止开启。

76.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，对于无人值班的厂站，在第二种工作票不需要值班人员现场办理安全措施时，可使用电话许可的方式。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：6.5.4.4　对于无人值班的厂站，在第二种工作票不需要值班人员现场办理安全措施时，可使用电话许可的方式。

77.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，监护操作是指有人监护的操作。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：9.2.2　监护操作是指有人监护的操作。
a） 监护人应由对系统、方式和设备较熟悉者担任。特别重要或复杂的操作，应由较熟练人员操作，值班负责人监护。
b） 配电设备的监护操作可由该设备运行单位的运行人员或取得该单位相应资格的检修人员监护。

78.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作班成员到达工作现场后随即到杆塔处开展准备工作，包括对脚扣的冲击试验等。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：6.5.1.7　在未接到停电许可工作命令前，任何人不得接近带电体。

79.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电力电缆采用非开挖技术施工前，应首先探明地下各种管线及设施的相对位置。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：15.2.18　非开挖施工的安全措施：
a） 采用非开挖技术施工前，应首先探明地下各种管线及设施的相对位置。
b） 非开挖的通道，应离开地下各种管线及设施足够的安全距离。
c） 通道形成的同时，应及时对施工的区域进行灌浆等措施，防止路基的沉降。
d） 提起水底电缆放在船上工作时，应使船体保持平衡。船上应具备足够的救生圈，工作人员应穿救生衣。

80.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，验明设备确无电压后，刚好吃饭，吃完饭回来装设地线。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：7.4.1.1　验明设备确无电压后，应立即将检修设备接地并三相短路。电缆及电容器接地前应逐相充分放电。

81.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，单人巡视时，可以攀登杆塔或台架。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：8.3.3　单人巡视时，不应攀登杆塔或台架。

82.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，作业人员可以利用吊钩来上升或下降。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：禁止作业人员利用吊钩来上升或下降。

83.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，凡发现工作人员有饮酒、精神不振时，禁止登高作业。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：凡发现工作人员有饮酒、精神不振时，禁止登高作业。

84.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，乙炔软管着火时，应先将火焰熄灭，然后停止供气；氧气软管着火时，应先关闭供气阀门，停止供气后再处理着火软管；可以使用弯折软管的方法处理。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：乙炔软管着火时，应先将火焰熄灭，然后停止供气；氧气软管着火时，应先关闭供气阀门，停止供气后再处理着火软管；不得使用弯折软管的方法处理。

85.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》,台风天气接到抢修任务，应使用紧急抢修工作票，紧急抢修作业许可时间为2016年10月7日08:10，抢修一直持续到2016年10月8日21:10结束。汇报调度抢修工作完成。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：6.3.3.16　其他特殊选用工作票情况：
a） 线路（电缆）、用户的检修班组或施工单位进入厂站对其管辖的线路（电缆）设备进行工作，可填用线路工作票。若在站内其他设备（电缆）上工作，应填用厂站工作票。b） 紧急抢修应使用紧急抢修工作票，紧急抢修作业从许可时间起超过12h后应根据情况改用非紧急抢修工作票。抢修前预计12h内无法完成的，应直接使用相关工作票。

86.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，远方操作一次设备前，宜及时提醒现场人员远离操作设备。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：9.4.5.2　远方操作一次设备前，宜及时提醒现场人员远离操作设备。

87.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，已装设的接地线发生摆动，其与带电部分的距离不符合安全距离要求时，应采取相应措施。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.4.1.14　已装设的接地线发生摆动，其与带电部分的距离不符合安全距离要求时，应采取相应措施。

88.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电动工具应做到“一机一闸一保护”，严禁一个开关或一个插座接两台及以上电气设备或电动工具。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：电动工具应做到“一机一闸一保护”，严禁一个开关或一个插座接两台及以上电气设备或电动工具。

89.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》， 运行中的变电器外壳接地线已断，等检修时一起更换。这样的做法是错误的，不应将使用中的接地装置拆除。应及时处理。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：5.3.3 所有电气设备的地电位金属外壳均应有良好的接地装置。不应将使用中的接地装置拆除。

90.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，断（开）合（上）的断路器和拉合隔离开关，检查断路器和隔离开关的位置，验电、装拆接地线，检查接地线是否拆除，安装或拆除控制回路或电压互感器回路的熔断器，切换保护回路和检验是否确无电压等项目应填入操作票。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：9.4.3.5　调度操作命令票和现场电气操作票操作项目的填写内容应按照GB 26860—201A.GB 26859—2011和现场实际操作要求填写，厂站现场操作票宜经防误系统校验正确后方可执行。以下项目应填入操作票：
a） 通用：断（开）合（上）的断路器和拉合隔离开关，检查断路器和隔离开关的位置，验电、装拆接地线，检查接地线是否拆除，安装或拆除控制回路或电压互感器回路的熔断器，切换保护回路和检验是否确无电压等。
b） 高压直流系统：启停系统、调节功率、转换状态、改变控制方式、转换主控站、投退控制保护系统、切换换流变压器冷却器及手动调节分接头、控制系统对断路器的锁定操作等。

91.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在厂站带电区域或临近带电体的起重作业，应遵循以下规定:a） 针对现场实际情况选择合适的起重机械。b） 工作负责人应专门对起重机械操作人员进行电力相关安全知识培训和交代作业安全注意事项。c） 作业全程，设备运维单位应安排专人在现场旁站监督。d） 起重机械应安装接地装置，接地线应用多股软铜线，截面不应小于16mm2，并满足接地短路容量的要求。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：在厂站带电区域或临近带电体的起重作业，应遵循以下规定：
a） 针对现场实际情况选择合适的起重机械。
b） 工作负责人应专门对起重机械操作人员进行电力相关安全知识培训和交代作业安全注意事项。
c） 作业全程，设备运维单位应安排专人在现场旁站监督。
d） 起重机械应安装接地装置，接地线应用多股软铜线，截面不应小于16mm2，并满足接地短路容量的要求。

92.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，对两端封闭的钢筋混凝土电杆，应先在其一端凿排气孔，然后施焊。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：对两端封闭的钢筋混凝土电杆，应先在其一端凿排气孔，然后施焊。

93.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作人员不应擅自移动或拆除遮栏（围栏）、标示牌，不应越过遮栏（围栏）工作。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.5.9　工作人员不应擅自移动或拆除遮栏（围栏）、标示牌，不应越过遮栏（围栏）工作。因工作原因必须短时移动或拆除遮栏（围栏）、标示牌时，应征得工作许可人同意，并在工作负责人的监护下进行，完毕后应立即恢复。

94.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，树枝接触或接近高压带电导线时，应将高压线路停电或用绝缘工具使树枝远离带电导线，采取措施之前人体不应接触树木。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：14.7.5　树枝接触或接近高压带电导线时，应将高压线路停电或用绝缘工具使树枝远离带电导线，采取措施之前人体不应接触树木。

95.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在特殊情况下需在带压和带电的设备上进行焊接时，应采取安全措施，并经本单位领导批准。对承重构架进行焊接，应经过有关技术部门的许可。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：禁止在带有液压、气压或带电的设备上焊接。在特殊情况下需在带压和带电的设备上进行焊接时，应采取安全措施，并经本单位分管生产的负责人批准。对承重构架进行焊接，应经过有关技术部门的许可。

96.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作票面在某设备左侧侧装设一组三项短路接地线，到现场才发现，左侧装会影响工作。工作负责人随即让装设在右侧。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：7.4.1.11　工作人员不应擅自变更工作票中指定的接地线位置。如需变更，厂站工作时应由工作负责人征得工作许可人同意，线路工作时应由工作负责人征得工作票签发人同意，并在工作票上注明变更情况。

97.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，挖到电缆保护层后，应由有经验的人员在场指导和监护，方可继续进行。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：15.2.6　挖到电缆保护层后，应由有经验的人员在场指导和监护，方可继续进行。

98.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作前应详细核对电缆标志牌的名称是否与工作票相符，安全措施正确可靠后，方可开始工作。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：15.1.2　工作前应详细核对电缆标志牌的名称是否与工作票相符，安全措施正确可靠后，方可开始工作。

99.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，百日安全周期。是指分子公司所属生产经营单位保持安全生产、未中断安全记录（连续安全生产的天数）累计达100天，记为一个百日安全周期。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：百日安全周期。是指分子公司所属生产经营单位保持安全生产、未中断安全记录（连续安全生产的天数）累计达100天，记为一个百日安全周期。

100.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁违法违规驾驶车辆和配置、使用消防器材设施。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：严禁违法违规驾驶车辆和配置、使用消防器材设施。

