1.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分）,开关负荷侧的（）处应安装漏电保护装置。
A.首端
B.中间
C.末端
D.电源
Answer:A
答案要点：开关负荷侧的首端处应安装漏电保护装置。

2.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，各级人力资源管理部门负责（ ）领域的体系实施，归口管理（ ）的评估与控制。
A.职业健康管理、职业健康风险
B.工作时效管理、绩效考核
C.职业技能培训质管理、岗位配置
Answer:A
答案要点：各级人力资源管理部门负责职业健康管理领域的体系实施，归口管理职业健康风险的评估与控制。

3.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，各级系统运行部门负责（ ）领域的体系实施，归口管理（ ）领域各类风险的评估与控制。
A.电网、电网
B.电网系统运行、电网系统运行
C.调度专业、调度专业
D.电网系统监控、电网系统监控
Answer:B
答案要点：各级系统运行部门负责电网系统运行领域的体系实施，归口管理电网系统运行领域各类风险的评估与控制。

4.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，加强设备管理，强化技术监督，做好运行维护、大修和技改工作，提高设备健康水平，防止（ ）及以上设备事故发生。
A.特大
B.较大
C.重大
D.一般
Answer:C
答案要点：加强设备管理，强化技术监督，做好运行维护、大修和技改工作，提高设备健康水平，防止重大及以上设备事故发生。

5.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作票按设备调度、运行维护权限办理许可手续。涉及线路的许可工作，应按照“谁调度，谁（ ）；谁运行，谁许可”的原则。
A.许可
B.操作
C.管理
Answer:A
答案要点：6.5.1.1　工作票按设备调度、运行维护权限办理许可手续。涉及线路的许可工作，应按照“谁调度，谁许可；谁运行，谁许可”的原则。

6.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，配电变压器柜的柜门应有（ ）的措施，新设备应安装防止误入带电间隔闭锁装置。
A.防误入带电间隔
B.防止误碰带电设备
C.防止反送电
Answer:A
答案要点：16.2.7　配电变压器柜的柜门应有防误入带电间隔的措施，新设备应安装防止误入带电间隔闭锁装置。

7.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作票应在规定时间内以纸质或电子文档形式送达许可部门，由值班负责人接收并审核。配电网无24小时值班负责人的则由（ ）收票。
A.保安
B.门卫
C.指定人员
Answer:C
答案要点：6.4.3.1　工作票应在规定时间内以纸质或电子文档形式送达许可部门，由值班负责人接收并审核。配电网无24小时值班负责人的则由指定人员收票。

8.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，试验工作结束后，应检查装置内无异物，屏面信号及各种装置状态正常，各相关压板及切换开关位置恢复至（ ）的状态。
A.工作许可时
B.运行
C.工作终结
Answer:A
答案要点：13.4.3　试验工作结束后，应检查装置内无异物，屏面信号及各种装置状态正常，各相关压板及切换开关位置恢复至工作许可时的状态。

9.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路工作时，工作负责人办理完成（ ），在工作地段各端装设好接地线，落实现场其他所需安全措施后，方可开始工作。
A.工作许可手续
B.停电检修申请
C.工作间断
D.工作票手续
Answer:A
答案要点：6.5.6.2　线路工作时，工作负责人办理完成工作许可手续，在工作地段各端装设好接地线，落实现场其他所需安全措施后，方可开始工作。

10.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在屋顶;坝顶;陡坡;悬崖、吊桥以及其他危险的边沿进行工作，临空一面应装设（ ）或防护栏杆，否则工作人员应使用安全带。
A.警示牌
B.安全网
C.围栏
Answer:B
答案要点：在屋顶、坝顶、陡坡、悬崖、吊桥以及其他危险的边沿进行工作，临空一面应装设安全网或防护栏杆，否则工作人员应使用安全带。

11.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，未装接地线的大电容被试设备，应先行放电再做试验。高压直流试验间断或结束时，每告一段落或试验结束时，应将设备（ ）数次并短路接地。
A.短接
B.充电
C.对地放电
D.接地
Answer:C
答案要点：未装接地线的大电容被试设备，应先行放电再做试验。高压直流试验间断或结束时，每告一段落或试验结束时，应将设备对地放电数次并短路接地。

12.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，凡装有攀登装置的杆塔、变压器、融冰装置等，攀登装置上应设置（ ）标示牌。
A.禁止攀登，高压危险
B.禁止合闸，有人工作
C.止步，高压危险
D.禁止合闸，线路有人工作
Answer:A
答案要点：5.3.2　凡装有攀登装置的杆塔、变压器、融冰装置等，攀登装置上应设置“禁止攀登，高压危险！”标示牌。地面的配电变压器应有箱式外壳或安全围栏，并设置“止步，高压危险！”等标示牌。

13.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，若专责监护人长时间离开工作现场时，应由（ ）变更专责监护人，履行变更手续，现、原专责监护人对工作进行交接，并告知全体被监护人员。
A.值班负责人
B.工作票签发人
C.工作负责人
Answer:C
答案要点：6.9.6　若专责监护人长时间离开工作现场时，应由工作负责人变更专责监护人，履行变更手续，现、原专责监护人对工作进行交接，并告知全体被监护人员。

14.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作中发生疑问，应立即（ ），并及时汇报，经查明问题并确认后，方可继续操作，不应擅自更改操作票。
A.恢复原状
B.停止操作
C.汇报工作负责人
Answer:B
答案要点：9.4.5.5　操作中发生疑问，应立即停止操作，并及时汇报，经查明问题并确认后，方可继续操作，不应擅自更改操作票。

15.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，验电前，应先在相应电压的带电设备上确证验电器良好。无法在带电设备上进行试验时，可用（ ）等确证验电器良好。
A.接地线
B.自检的方法
C.工频高压发生器
Answer:C
答案要点：7.3.2　验电前，应先在相应电压的带电设备上确证验电器良好。无法在带电设备上进行试验时，可用工频高压发生器等确证验电器良好。

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，雨天操作室外高压设备时，应使用有（ ）的绝缘棒，并穿绝缘靴、戴绝缘手套。
A.防雨罩
B.手柄
C.特殊标记
Answer:A
答案要点：9.5.3.10　雨天操作室外高压设备时，应使用有防雨罩的绝缘棒，并穿绝缘靴、戴绝缘手套。

17.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，值班人员按照值班负责人的安排，具体实施或组织完成（ ）的布置工作。
A.安全措施
B.技术措施
C.隔离措施
Answer:A
答案要点：6.5.2.2　值班人员按照值班负责人的安排，具体实施或组织完成安全措施的布置工作。

18.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作需要延期时，应经（ ）同意并办理工作延期手续。
A.工作票签发人
B.值班负责人
C.工作许可人
D.工作负责人
Answer:C
答案要点：6.9.8　工作需要延期时，应经工作许可人同意并办理工作延期手续。第一种工作票应在工作批准期限前2h（特殊情况除外），由工作负责人向工作许可人申请办理延期手续。除紧急抢修工作票之外的只能延期一次。

19.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在配电设备区进行清洁、维护等不触及运行设备的工作时，应有人监护，保持作业人员与带电部分的距离应符规定的作业安全距离，并采取（ ）的可靠措施。
A.防止误碰带电设备
B.防止交通事故
C.防止土层塌方
Answer:A
答案要点：16.2.4　在配电设备区进行清洁、维护等不触及运行设备的工作时，应有人监护，保持作业人员与带电部分的距离应符合表1规定的作业安全距离，并采取防止误碰带电设备的可靠措施。

20.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，禁止敲击、碰撞（）气瓶。气瓶必须装设专用减压器，不同气体的减压器严禁换用或替用。
A.乙炔
B.氧气
C.空气
D.氮气
Answer:A
答案要点：禁止敲击、碰撞乙炔气瓶。气瓶必须装设专用减压器，不同气体的减压器严禁换用或替用。

21.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站工作，若属多天工作且每天间断时，应清理现场，办理（ ）手续并将工作票交回工作许可人持存；复工时，应由工作负责人和工作许可人办理工作许可手续
A.工作延期
B.工作间断
C.工作终结
D.工作许可
Answer:B
答案要点：6.7.2.1　若属多天工作且每天间断时，应清理现场，办理工作间断手续并将工作票交回工作许可人持存；复工时，应由工作负责人和工作许可人办理工作许可手续。

22.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作中，需要断开耐张杆塔引线（连接线）或拉开断路器、隔离开关时，应先在其两侧（ ）。
A.解开引流线
B.装设接地线
C.架空地线断开
Answer:B
答案要点：7.4.3.5　工作中，需要断开耐张杆塔引线（连接线）或拉开断路器、隔离开关时，应先在其两侧装设接地线。

23.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，使用软梯、挂梯作业或用梯头进行移动作业时，软梯、挂梯或梯头上只准（）工作。
A.一人
B.两人
C.三人
D.四人
Answer:A
答案要点：使用软梯、挂梯作业或用梯头进行移动作业时，软梯、挂梯或梯头上只准一人工作。作业人员到达梯头上进行工作和梯头开始移动前，应将梯头的挂钩口可靠封闭。

24.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，无接地引下线的杆塔，可采用临时接地体。（ ）的截面积不应小于190mm2埋深不应小于0.6m。
A.杆塔
B.接地线
C.临时接地体
Answer:C
答案要点：7.4.3.3　无接地引下线的杆塔，可采用临时接地体。临时接地体的截面积不应小于190mm2（如? 16mm圆钢）、埋深不应小于0.6m。对于土壤电阻率较高地区，应采取增加接地体根数、长度、截面积或埋地深度等措施改善接地电阻。

25.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在停电线路地段装设的接地线，应牢固可靠且（ ）。断开引线时，应在断引线的两侧接地。如在绝缘架空地线上工作时，应先将该架空地线接地。
A.用手触试
B.绝缘良好
C.防止摆动
Answer:C
答案要点：12.5.3　在停电线路地段装设的接地线，应牢固可靠且防止摆动。断开引线时，应在断引线的两侧接地。如在绝缘架空地线上工作时，应先将该架空地线接地。

26.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，遇有（）以上的大风时，禁止露天进行起重工作。当风力达到5级以上时，不宜起吊受风面积较大的物体。
A.5级
B.6级
C.7级
D.8级
Answer:B
答案要点：遇有雷雨天、大雾、照明不足、指挥人员看不清工作地点或起重机操作人员未获得有效指挥时，不应进行起重工作。遇有6级以上的大风时，禁止露天进行起重工作。当风力达到5级以上时，不宜起吊受风面积较大的物体。

27.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，验电器的伸缩式绝缘棒长度应拉足，保证绝缘棒的有效绝缘长度符合规定，验电时手应握在手柄处，不应超过（ ）。
A.手柄
B.规定
C.护环
Answer:C
答案要点：7.3.4　验电器的伸缩式绝缘棒长度应拉足，保证绝缘棒的有效绝缘长度符合表3的规定，验电时手应握在手柄处，不应超过护环。

27.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，灾后抢修应办理（ ）或相应的工作票，作业前应确认设备状态符合抢修安全措施要求。
A.动火工作票
B.操作票
C.带电作业票
D.紧急抢修工作票
Answer:D
答案要点：5.5.4灾后抢修应办理紧急抢修工作票或相应的工作票，作业前应确认设备状态符合抢修安全措施要求。

29.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，“以手触试”原则上适用于（ ）许可工作。能触试的设备应以手触试，若工作负责人不作要求则可不以手触试。
A.所有停电
B.部分停电
C.局部停电
Answer:A
答案要点：6.5.3.1　“以手触试”原则上适用于所有停电许可工作。能触试的设备应以手触试，若工作负责人不作要求则可不以手触试。

30.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，立、撤杆塔过程中，基坑内不应有人工作。除指挥人及指定人员外，其他人员应在远离杆下（ ）倍杆高的距离以外。
A.1.2
B.1.5
C.2
Answer:A
答案要点：14.4.3　立、撤杆塔过程中，基坑内不应有人工作。除指挥人及指定人员外，其他人员应在远离杆下1.2倍杆高的距离以外。

31.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，全部作业结束，作业人员撤离现场后、办理作业终结前，任何人员未经工作负责人许可，不得（ ）。
A.进入工作现场
B.离开
C.重新验电装设接地线
Answer:A
答案要点：6.10.1.3　全部作业结束，作业人员撤离现场后、办理作业终结前，任何人员未经工作负责人许可，不得进入工作现场。

32.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在交通道口采取（ ）施工时，应采取措施防止车辆挂碰施工线路。
A.无跨越架
B.无隔离栏
C.无指挥人员
Answer:A
答案要点：14.5.13　在交通道口采取无跨越架施工时，应采取措施防止车辆挂碰施工线路。

33.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压配电网工作票和紧急抢修工作票如需变更工作负责人，应（ ）。
A.得到调度许可
B.征得值班负责人同意
C.重新办理工作票
Answer:C
答案要点：6.9.4　低压配电网工作票和紧急抢修工作票如需变更工作负责人，应重新办理工作票。其他工作票如需变更工作负责人，应经工作票签发人同意并通知工作许可人，在工作票上记录变更情况和签名，工作负责人允许变更一次。原工作负责人应将变更情况告知全体工作班人员，工作交接时应暂停现场作业并做好交接。

34.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，插接的环绳或绳套，其插接长度应不小于钢丝绳直径的15倍，且不得小于（ ）mm。
A.200
B.250
C.300
D.350
Answer:C
答案要点：插接的环绳或绳套，其插接长度应不小于钢丝绳直径的15倍，且不得小于300mm。新插接的钢丝绳套应做125%允许负荷的抽样试验。

35.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，张某在同一段时间内被列为多张工作票的工作人员时，应经各（ ）同意，并在每张工作票的备注栏注明人员变动情况。
A.工作许可人
B.工作班成员
C.专责监护人
D.工作负责人
Answer:D
答案要点：6.4.1.3　同一工作人员在同一段时间内被列为多张工作票的工作人员时，应经各工作负责人同意，并在每张工作票的备注栏注明人员变动情况。

36.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作中应确保电流互感器和电压互感器的二次绕组应有且仅有一点（ ）。
A.短路接地
B.工作接地
C.保护接地
Answer:C
答案要点：13.2.1　工作中应确保电流互感器和电压互感器的二次绕组应有且仅有一点保护接地。

37.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，不应用火烘烤受冻结的瓶阀和乙炔气管。乙炔气管堵塞时，不应用（）吹通。
A.乙炔
B.氧气
C.空气
D.氮气
Answer:B
答案要点：不应用火烘烤受冻结的瓶阀和乙炔气管。乙炔气管堵塞时，不应用氧气吹通。

38.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，试验装置的金属外壳应可靠接地；高压引线应尽量缩短，并采用专用的（），必要时用绝缘物支持牢固。
A.高压试验线
B.导线
C.绝缘线
D.接地线
Answer:A
答案要点：试验装置的金属外壳应可靠接地；高压引线应尽量缩短，并采用专用的高压试验线，必要时用绝缘物支持牢固。试验装置的低压回路中应有两个串联电源开关，并加装过载自动跳闸装置。

39.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电气设备停电，在未拉开有关（ ）和做好安全措施前，不应触及设备或进入遮栏或围栏，以防突然来电。
A.接地开关
B.隔离开关
C.直流开关
Answer:B
答案要点：9.5.3.5　电气设备停电，在未拉开有关隔离开关和做好安全措施前，不应触及设备或进入遮栏或围栏，以防突然来电。

40.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，同杆塔多回线路中部分线路停电的作业，使用绞车等牵引工具应（ ），放落和架设过程中的导线亦应接地。
A.绝缘
B.牢固
C.接地
D.派人看守
Answer:C
答案要点：12.5.8　绞车等牵引工具应接地，放落和架设过程中的导线亦应接地。

41.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，使用电气工具时，禁止提着电气工具的导线或（ ）。
A.外壳部分
B.转动部分
C.金属部分
Answer:B
答案要点：使用电气工具时，禁止提着电气工具的导线或转动部分。在使用电气工具的工作中，因故离开工作场所或暂时停止工作以及遇到临时停电时，应立即切断电源。

42.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，临时用电检修电源箱应装自动空气开关、剩余电流动作保护器、接线柱或插座；专用接地铜排和端子、箱体必须（ ），接地、接零标识应清晰。
A.有防爆装置
B.有防潮装置
C.可靠接地
Answer:C
答案要点：　5.4.2临时用电检修电源箱应装自动空气开关、剩余电流动作保护器、接线柱或插座；专用接地铜排和端子、箱体必须可靠接地，接地、接零标识应清晰。

43.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，一级动火作业，间断时间超过（ ），继续动火前，应重新测定可燃气体、易燃液体的可燃蒸气含量，合格后方可重新动火。
A.1h
B.2h
C.3h
D.4h
Answer:B
答案要点：一级动火作业，间断时间超过2h，继续动火前，应重新测定可燃气体、易燃液体的可燃蒸气含量，合格后方可重新动火。

44.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》， 在城区、人口密集区、通行道路上或交通道口施工时，工作场所周围应装设遮栏（围栏），并在相应部位设警戒范围或警示标识，夜间应设警示光源，必要时（ ）。
A.派专人看守
B.设遮栏（围栏）
C.装警示标识
Answer:A
答案要点：5.3.12在城区、人口密集区、通行道路上或交通道口施工时，工作场所周围应装设遮栏（围栏），并在相应部位设警戒范围或警示标识，夜间应设警示光源，必要时派专人看守。

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，测量低压熔断器和水平排列低压母线电流时，测量前应将各相熔断器和母线用绝缘材料加以包护隔离，以免引起（），同时应注意不得触及其他带电部分。
A.相间接地
B.相间放电
C.相间短路
D.三相短路
Answer:C
答案要点：测量低压熔断器和水平排列低压母线电流时，测量前应将各相熔断器和母线用绝缘材料加以包护隔离，以免引起相间短路，同时应注意不得触及其他带电部分。

46.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作人员和工器具与10kV邻近或交叉的带电线路的距离不得小于（ ）。
A.0.4m
B.0.7m
C.1.0m
Answer:C
答案要点：12.4.1　工作人员和工器具与邻近或交叉的带电线路的距离不得小于表16的规定。

47.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路停电检修，工作许可人应核实线路（ ）的各方面都已停电、合上（装设）接地刀闸（接地线）等所有调度负责的安全措施后，方能许可工作。
A.二次回路
B.可能来电
C.电源侧
Answer:B
答案要点：6.5.5.3　线路停电检修，工作许可人应核实线路可能来电的各方面都已停电、合上（装设）接地刀闸（接地线）等所有调度负责的安全措施后，方能许可工作。

48.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，进行电容器停电工作时，应先（ ），使用专用放电器将电容器充分放电，接地后方可进行工作。
A.充分放电
B.短路接地
C.断开电源
Answer:C
答案要点：16.1.2　进行电容器停电工作时，应先断开电源，使用专用放电器将电容器充分放电，接地后方可进行工作。

49.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，需锚固杆塔维修线路时，应保持锚固拉线与10kV及以下、35kV、110kV、500kV带电导线的安全距离应符合（ ）。
A.1m、2m、4m、6m
B.1m、2.5m、3m、6m
C.1.5m、2.5m、4m、6m
D.1m、2.5m、3m、7m
Answer:B
答案要点：14.1.2　需锚固杆塔维修线路时，应保持锚固拉线与带电导线的安全距离符合表16的规定。

50.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，为防止客户侧（ ），作业前，应检查双电源和有自备电源的客户已采取机械或电气联锁等防反送的强制性技术措施，确保有明显的断开点。
A.反送电
B.送电
C.停电
Answer:A
答案要点：10.6.1　作业前，应检查双电源和有自备电源的客户已采取机械或电气联锁等防反送的强制性技术措施，确保有明显的断开点。

51.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，二次措施单作为工作票必要的补充，宜与（ ）同步填写。二次措施单的正确性和具体执行由工作负责人负责。
A.工作票
B.操作票
C.抢修票
D.低压配电网工作票
Answer:A
答案要点：13.1.3　二次措施单作为工作票必要的补充，宜与工作票同步填写。二次措施单的正确性和具体执行由工作负责人负责。

52.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在带电设备附近进行立撤杆时，杆塔、拉线、临时拉线与带电设备的安全距离应符合规定，且有防止立、撤杆过程中（ ）和杆塔倾斜接近带电导线的措施。
A.拉线跳动
B.接地线摆动
C.引线脱落
Answer:A
答案要点：14.4.14　在带电设备附近进行立撤杆时，杆塔、拉线、临时拉线与带电设备的安全距离应符合表16的规定，且有防止立、撤杆过程中拉线跳动和杆塔倾斜接近带电导线的措施。

53.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，110kV某线路需要更换自爆绝缘子，此时应该选用（ ）工作票。
A.厂站一种工作票
B.线路二种
C.线路一种
D.紧急抢修作业工作票
Answer:C
答案要点：6.3.3.5　以下工作需选用线路第一种工作票：
a） 高压线路需要全部停电或部分停电的工作。
b） 在直流接地极线路或接地极上的停电工作。

54.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，采用以旧线带新线的方式施工，应检查确认旧导线完好牢固；若放线通道中有带电线路和带电设备，应与之保持安全距离，无法保证安全距离时应采取（ ）等措施或停电。牵引过程中应安排专人跟踪新旧导线连接点，发现问题立即通知停止牵引。
A.搭设跨越架
B.派人看守
C.设置警示标示
Answer:A
答案要点：14.5.12　采用以旧线带新线的方式施工，应检查确认旧导线完好牢固；若放线通道中有带电线路和带电设备，应与之保持安全距离，无法保证安全距离时应采取搭设跨越架等措施或停电。牵引过程中应安排专人跟踪新旧导线连接点，发现问题立即通知停止牵引。

55.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，三级以上事件的调查期限为（ ）日
A.10
B.15
C.30
D.45
Answer:B
答案要点：事故事件调查限期规定如下：
a）重大以上事故的调查期限为60日；
b）较大事故的调查期限为45日；
c）一般事故的调查期限为30日；
d）三级以上事件的调查期限为15日；
e）四级和五级事件的调查期限为10日；

56.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，发生事故事件后，公司各级生产经营单位应根据事故事件等级成立相应的事故事件调查组，组织开展内部调查。下列说法正确的是（ ）
A.一般事故由分子公司组织调查
B.一级事件由分子公司或委托所属生产经营单位组织调查
C.三级事件由分子公司所属生产经营单位组织调查
D.四级和五级事件由分子公司所属生产经营单位组织调查
Answer:D
答案要点：c）一般事故由公司或委托分子公司组织调查。公司组织调查的由安全监管部门负责人或委托处室负责人担任组长；分子公司组织调查的，归属公司事故的由分子公司分管领导担任组长，归属外单位事故的由分子公司安全监管部门负责人担任组长；
d）一级事件由公司或委托分子公司组织调查。公司组织调查的由公司安全监管部门处室负责人担任组长；分子公司组织调查的由分子公司领导或委托安全监管部门负责人担任组长；
e）二级事件由分子公司组织调查，分子公司安全监管部门负责人担任组长；
f）三级事件由分子公司或委托所属生产经营单位组织调查。分子公司组织调查的由分子公司安全监管部门负责人或委托相关科室负责人担任组长；所属生产经营单位组织调查的由该单位领导或安全监管部门负责人担任组长；
g）四级和五级事件由分子公司所属生产经营单位组织调查，该单位领导或委托安全监管部门负责人担任组长；

57.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，事故事件发生后，事故事件现场有关运行值班、检修维护、施工作业、现场管理等在场人员，以及各级电力调度机构值班人员，在掌握事故事件基本情况并作出初步判定后，应在第一时间、用最快捷的方式向（ ）以及上级调度机构报告
A.值班负责人
B.技术负责人
C.现场负责人
D.工作许可人
Answer:C
答案要点：事故事件发生后，事故事件现场有关运行值班、检修维护、施工作业、现场管理等在场人员，以及各级电力调度机构值班人员，在掌握事故事件基本情况并作出初步判定后，应在第一时间、用最快捷的方式向现场负责人以及上级调度机构报告。现场负责人或调度值班人员接到报告后，应立即报告本单位负责人和安全监督管理部门。安全监督管理部门接到事故事件报告后，应对事故事件类型、等级进行初步认定，并按要求上报。紧急情况时可越级报告

58.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，外包工程项目事故事件的调查，应按照（ ）的原则，由项目管理部门配合组长开展相关事故事件的调查。
A.谁发包，谁负责
B.谁主管，谁负责
C.谁属地，谁负责
D.谁施工，谁负责
Answer:A
答案要点：外包工程项目事故事件，按照“谁发包，谁负责”的原则，由项目管理部门配合组长开展相关事故事件的调查。

59.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，后续报告。事故事件即时报告后，各级单位应及时对事故事件信息进行收集整理，并于即时报告后（ ）小时内补充报告设备损失情况、负荷损失情况、电网设备停运情况、初步原因、类型和等级、归属和归口、采取的应急措施以及其他情况。
A.1
B.2
C.4
D.6
Answer:B
答案要点：后续报告。事故事件即时报告后，各级单位应及时对事故事件信息进行收集整理，并于即时报告后2小时内补充报告设备损失情况、负荷损失情况、电网设备停运情况、初步原因、类型和等级、归属和归口、采取的应急措施以及其他情况。

60.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁不按规定使用安全带、（ ）、作业机械及工器具。
A.绝缘安全工器具
B.急救药品
C.防护用品
D.劳保用品
Answer:C
答案要点：严禁不按规定使用安全带、防护用品、作业机械及工器具。

61.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，按定员配备生产人员，严禁（ ）、（ ）、（ ）的人员从事作业。
A.未经培训
B.未经考试合格
C.未按规定持证
D.未进行注册
E.未经体检
Answer:ABC
答案要点：按定员配备生产人员，严禁未经培训、未经考试合格、未按规定持证的人员从事作业。

62.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，以下哪些情况禁止动火作业（ ）。
A.压力容器或管道未泄压前
B.存放易燃易爆物品的容器未清洗干净前或未进行有效置换前
C.喷漆、喷砂现场
D.遇有火险异常情况未查明原因和消除前
Answer:ABCD
答案要点：以下情况禁止动火作业：
a） 压力容器或管道未泄压前。
b） 存放易燃易爆物品的容器未清洗干净前或未进行有效置换前。
c） 喷漆、喷砂现场。
d） 遇有火险异常情况未查明原因和消除前。

63.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，作业期间需将升降口、井坑、孔洞、楼梯和平台的栏杆、护板或盖板拆除时，应装设临时（ ），夜间应设警示光源，在作业结束时应及时恢复。
A.遮栏（围栏）
B.警示标识
C.语音提示
Answer:AB
答案要点：　5.3.11作业期间需将升降口、井坑、孔洞、楼梯和平台的栏杆、护板或盖板拆除时，应装设临时遮栏（围栏）和警示标识，夜间应设警示光源，在作业结束时应及时恢复。

64.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，设备操作包括（ ）完成电气操作的两个环节。
A.调度员命令或现场值班负责人指令下达
B.监护人对操作人发布操作指令
C.工作负责人命令
D.现场管理人员下达命令
Answer:AB
答案要点：9.1.1　设备操作包括调度员命令或现场值班负责人指令下达，监护人对操作人发布操作指令完成电气操作的两个环节。

65.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，当验明检修的低压配电网确已无电压后，至少应采取（ ）措施，防止反送电。
A.所有相线和零线接地并短路
B.绝缘遮蔽
C.在断开点加锁、悬挂“禁止合闸，有人工作！”或“禁止合闸，线路有人工作！”的标示牌
D.现场确实无法加锁的，应在断开点派专人现场看守
Answer:ABCD
答案要点：7.4.3.8　当验明检修的低压配电网确已无电压后，至少应采取以下措施之一防止反送电：
a） 所有相线和零线接地并短路。
b） 绝缘遮蔽。
c） 在断开点加锁、悬挂“禁止合闸，有人工作！”或“禁止合闸，线路有人工作！”的标示牌。现场确实无法加锁的，应在断开点派专人现场看守。

66.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压试验工作不应少于两人。试验负责人应由有经验的人员担任。开始试验前，试验负责人应向全体试验人员详细交代（ ）和（ ）。
A.试验内容
B.带电部位
C.安全注意事项
D.试验仪器的使用
Answer:BC
答案要点：高压试验工作不应少于两人。试验负责人应由有经验的人员担任。开始试验前，试验负责人应向全体试验人员详细交代带电部位和安全注意事项。

67.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，调度操作命令票和现场电气操作票实行“三审签字”制度，即：（ ）并分别签名。
A.工作负责人审核
B.操作票操作人自审
C.监护人审核
D.值班负责人审批
Answer:BCD
答案要点：9.4.4.1　调度操作命令票和现场电气操作票实行“三审签字”制度，即：操作票操作人自审、监护人审核、值班负责人审批并分别签名。

68.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，登杆塔前，应检查登高工具、设施，如（ ）等是否完整牢靠。不应利用绳索、拉线上下杆塔或顺杆下滑。
A.脚扣
B.升降板
C.安全带
D.梯子
Answer:ABCD
答案要点：14.3.4　登杆塔前，应检查登高工具、设施，如脚扣、升降板、安全带、梯子等是否完整牢靠。不应利用绳索、拉线上下杆塔或顺杆下滑。

69.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作班人员应具有较强的安全意识、相应的安全技能及必要的作业技能；清楚并掌握工作任务和（ ）及应采取的控制措施。
A.内容
B.工作地点
C.危险点
D.存在的安全风险
Answer:ABCD
答案要点：6.3.2.5　工作班人员应具有较强的安全意识、相应的安全技能及必要的作业技能；清楚并掌握工作任务和内容、工作地点、危险点、存在的安全风险及应采取的控制措施。

70.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，继电保护、开关、安全自动装置不正确动作。是指开关、保护、安全自动装置超出设计、配置、整定、运行等原理或计划，出现（ ）、对象等方面的拒动或误动情形。
A.功能
B.逻辑
C.配合
D.次序
Answer:ABCD
答案要点：继电保护、开关、安全自动装置不正确动作。是指开关、保护、安全自动装置超出设计、配置、整定、运行等原理或计划，出现功能、逻辑、配合、次序、对象等方面的拒动或误动情形。

71.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，持续的风险评估是指对企业风险进行动态的识别和评估。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：持续的风险评估：对企业风险进行动态的识别和评估。

72.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，涉及单一变电站或多个变电站，为完成一个操作任务，现场端的电气操作票与调度端的操作票，或现场与现场端间的电气操作票，在填写之前应相互沟通、协调与配合。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：9.4.3.4　涉及单一变电站或多个变电站，为完成一个操作任务，现场端的电气操作票与调度端的操作票，或现场与现场端间的电气操作票，在填写之前应相互沟通、协调与配合。

73.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，停电操作应按照“断路器→电源（母线）侧隔离开关→负荷侧隔离开关”的顺序依次操作，送电操作顺序相反。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：9.5.1.1　停电操作应按照“断路器→负荷侧隔离开关→电源（母线）侧隔离开关”的顺序依次操作，送电操作顺序相反。

74.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在抢修过程中无法保证人身安全的，应当从危险区域内撤出作业人员，疏散可能危及的其他人员，设置警戒标识。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：5.5.3在抢修过程中无法保证人身安全的，应当从危险区域内撤出作业人员，疏散可能危及的其他人员，设置警戒标识。

75.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，具体管理单位或建设单位应对承包商实际到场人员的个人资格和本规程考试成绩进行真实性复查与评估，确保实际到场人员满足现场作业的安全要求。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：5.6.3　具体管理单位或建设单位应对承包商实际到场人员的个人资格和本规程考试成绩进行真实性复查与评估，确保实际到场人员满足现场作业的安全要求。

76.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压跌落式熔断器与电缆头之间作业时跌落式熔断器上桩头带电，需在下桩头新装、调换电缆终端引出线或吊装、搭接电缆终端头及引出线时，应采取绝缘隔离措施，并在下桩头加装接地线。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：15.2.17　高压跌落式熔断器与电缆头之间作业的安全措施：
a） 宜加装过渡连接装置，使作业时能与熔断器上桩头带电部分保持安全距离。
b） 跌落式熔断器上桩头带电，需在下桩头新装、调换电缆终端引出线或吊装、搭接电缆终端头及引出线时，应采取绝缘隔离措施，并在下桩头加装接地线。
c） 作业时，作业人员应站在低位，伸手不得超过跌落式熔断器下桩头，并设专人监护。
d） 禁止雨天进行以上工作。

77.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，挖到电缆保护层后，应由有经验的人员在场指导和监护，方可继续进行。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：15.2.6　挖到电缆保护层后，应由有经验的人员在场指导和监护，方可继续进行。

78.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，分组工作的工作票作业终结前，工作负责人应收到所有分组负责人作业已结束的汇报，方可办理作业终结。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：6.10.1.2　分组工作的工作票作业终结前，工作负责人应收到所有分组负责人作业已结束的汇报，方可办理作业终结。

79.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》， 在一经合闸即可送电到工作地点的厂站工作时的隔离开关或断路器操作把手、电压互感器低压侧空气开关（熔断器）操作处，应悬挂相应的标示牌。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.5.1　在一经合闸即可送电到工作地点的以下情况，应悬挂相应的标示牌：
a） 厂站工作时的隔离开关或断路器操作把手、电压互感器低压侧空气开关（熔断器）操作处，应悬挂 “禁止合闸，有人工作!”的标示牌。
b） 线路工作时，厂站侧或线路上的隔离开关或断路器的操作把手、电压互感器低压侧空气开关（熔断器）操作处、配电机构箱的操作把手及跌落式熔断器的操作处，应悬挂“禁止合闸，线路有人工作！”标示牌。
c） 通过计算机监控系统进行操作的隔离开关或断路器，在其监控显示屏上的相应操作处，应设置相应标示。

80.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在室内高压设备上工作时，应在工作地点两旁及对侧运行设备间隔的遮栏（围栏）上和禁止通行的过道遮栏（围栏）上悬挂“禁止攀登，高压危险!”标示牌。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：7.5.3　在室内高压设备上工作时，应在工作地点两旁及对侧运行设备间隔的遮栏（围栏）上和禁止通行的过道遮栏（围栏）上悬挂“止步，高压危险!”标示牌。

81.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，应以手触试的设备：厂站内的电压等级在110kV及以下、高度在2m以下的一次设备导体部分，以及使用厂站工作票的高压配电设备（环网柜和电缆分支箱除外）。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：6.5.3.2　应以手触试的设备：厂站内的电压等级在35kV及以下、高度在2m以下的一次设备导体部分，以及使用厂站工作票的高压配电设备（环网柜和电缆分支箱除外）。

82.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，气瓶不得靠近热源或在烈日下曝晒。乙炔气瓶使用时必须卧放放置，禁止直立使用。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：气瓶不得靠近热源或在烈日下曝晒。乙炔气瓶使用时必须直立放置，禁止卧放使用。

83.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，断（开）合（上）的断路器和拉合隔离开关，检查断路器和隔离开关的位置，验电、装拆接地线，检查接地线是否拆除，安装或拆除控制回路或电压互感器回路的熔断器，切换保护回路和检验是否确无电压等项目应填入操作票。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：9.4.3.5　调度操作命令票和现场电气操作票操作项目的填写内容应按照GB 26860—201A.GB 26859—2011和现场实际操作要求填写，厂站现场操作票宜经防误系统校验正确后方可执行。以下项目应填入操作票：
a） 通用：断（开）合（上）的断路器和拉合隔离开关，检查断路器和隔离开关的位置，验电、装拆接地线，检查接地线是否拆除，安装或拆除控制回路或电压互感器回路的熔断器，切换保护回路和检验是否确无电压等。
b） 高压直流系统：启停系统、调节功率、转换状态、改变控制方式、转换主控站、投退控制保护系统、切换换流变压器冷却器及手动调节分接头、控制系统对断路器的锁定操作等。

84.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在室外高压设备上工作时，应在工作地点四周装设遮栏，遮栏上悬挂适当数量朝向里面的“止步，高压危险!”标示牌，遮栏出入口要围至临近道路旁边，并设有“从此进出!”标示牌。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.5.5　在室外高压设备上工作时，应在工作地点四周装设遮栏，遮栏上悬挂适当数量朝向里面的“止步，高压危险!”标示牌，遮栏出入口要围至临近道路旁边，并设有“从此进出!”标示牌。

85.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，星形接线电容器的中性点应接地。串联电容器及与整组电容器脱离的电容器应逐个多次放电，装在绝缘支架上的电容器外壳也应放电。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.4.2.2　星形接线电容器的中性点应接地。串联电容器及与整组电容器脱离的电容器应逐个多次放电，装在绝缘支架上的电容器外壳也应放电。

86.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，敷设电缆过程中，应有专人指挥。电缆移动时可以用手搬动滑轮。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：15.2.8　敷设电缆过程中，应有专人指挥。电缆移动时严禁用手搬动滑轮。

87.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，环网柜部分停电工作，若进线柜线路侧有电，应在进线柜设置遮栏，悬挂“止步，高压危险！”标示牌；在进线柜开关的操作机构处加锁，并悬挂“禁止合闸，有人工作！”标示牌；同时在进线柜接地开关的操作机构处加锁。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：16.2.6　环网柜部分停电工作，若进线柜线路侧有电，应在进线柜设置遮栏，悬挂“止步，高压危险！”标示牌；在进线柜开关的操作机构处加锁，并悬挂“禁止合闸，有人工作！”标示牌；同时在进线柜接地开关的操作机构处加锁。

88.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压不停电工作前，应采取绝缘隔离、遮蔽带电部分等防止相间或接地短路的有效措施；若无法采取遮蔽措施时，则将影响作业的带电设备停电。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：16.5.2.4　工作前，应采取绝缘隔离、遮蔽带电部分等防止相间或接地短路的有效措施；若无法采取遮蔽措施时，则将影响作业的带电设备停电。

89.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压作业范围内电气回路的剩余电流动作保护装置应投入运行。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：16.5.2.8　低压作业范围内电气回路的剩余电流动作保护装置应投入运行。

90.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，某段线路2-5塔同杆架设了35kV及10kV线路，同时停送电、同一调度、同一运维单位，此时应该分别开工作票。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：6.3.3.13　以下工作可共用同一张线路第一或第二种工作票：
a） 在一条线路、同一个电气连接部位的几条线路或同一杆塔架设且同时停、送电的几条线路上的工作。
b） 在同一电压等级且同类型的数条线路上的不停电工作。
c） 同一停电范围内的设备，既有高压配电设备上的工作，又有高压配电线路上的工作，且以上工作应由同一工作票签发人签发及同一工作许可人许可时。

91.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，经本单位批准允许单独巡视高压设备的人员，巡视高压设备时，可以进行其他工作，移开或越过遮栏。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：8.1.3　经本单位批准允许单独巡视高压设备的人员，巡视高压设备时，不应进行其他工作，不应移开或越过遮栏。

92.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》工作人员在现场工作过程中，凡遇到异常情况（如直流系统接地等）或断路器跳闸、阀闭锁时，不论与本身工作是否有关，应立即停止工作，保持现状，待查明原因，确定与本工作无关时方可继续工作；若异常情况或断路器跳闸、阀闭锁是本身工作所引起，应保留现场并立即通知运行值班人员，以便及时处理。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：13.1.4　工作人员在现场工作过程中，凡遇到异常情况（如直流系统接地等）或断路器跳闸、阀闭锁时，不论与本身工作是否有关，应立即停止工作，保持现状，待查明原因，确定与本工作无关时方可继续工作；若异常情况或断路器跳闸、阀闭锁是本身工作所引起，应保留现场并立即通知运行值班人员，以便及时处理。

93.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，可以采用突然剪断导（地）线的方法松线。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：14.5.7　不应采用突然剪断导（地）线的方法松线。

94.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，安全工器具室内应配置适用的柜、架，不准存放不合格的安全工器具及其他物品。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：安全工器具室内应配置适用的柜、架，不准存放不合格的安全工器具及其他物品。

95.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，立、撤杆应使用合格的起重设备。严禁过载使用。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：14.4.2　立、撤杆应使用合格的起重设备。严禁过载使用。

96.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作负责人安排小王去装拆接地线。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：7.4.1.2　装拆接地线应有人监护。

97.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，试验需要断开设备接头时，断开前应做好标记，接回后应检查。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：试验需要断开设备接头时，断开前应做好标记，接回后应检查。

98.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电容器柜内工作，应在断开电容器的电源、逐相充分放电后，方可进行。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：16.5.1.4　电容器柜内工作，应在断开电容器的电源、逐相充分放电后，方可进行。

99.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，非计划停运或被迫停运。是指设备立即从可用状态改变到不可用状态，或设备损坏修复后未达到额定容量（参数）、额定运行工况的状态。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：非计划停运或被迫停运。是指设备立即从可用状态改变到不可用状态，或设备损坏修复后未达到额定容量（参数）、额定运行工况的状态。

100.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁设备超限额、超能力运行。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：严禁设备超限额、超能力运行。

