1.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分）,施工现场电动机械和工具应做到“一机一闸一保护”，（ ）一个开关或一个插座接两台及以上电气设备或电动工具。
A.不得
B.可以
C.根据情况
D.应当
Answer:A
答案要点：电动机械和工具应做到“一机一闸一保护”，不得一个开关或一个插座接两台及以上电气设备或电动工具。

2.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，生产单位在规范性文件规划下，承接上级制度等规范性文件，按照“（ ）、风险控制、质量控制”和“明确5W1H、实现PDCA闭环管理”的要求，梳理、建立支撑体系运行，覆盖体系要素的作业标准，并按标准组织落实各项生产管理业务和作业任务。
A.作业控制
B.生产控制
C.流程控制
Answer:C
答案要点：生产单位在规范性文件规划下，承接上级制度等规范性文件，按照“流程控制、风险控制、质量控制”和“明确5W1H、实现PDCA闭环管理”的要求，梳理、建立支撑体系运行，覆盖体系要素的作业标准，并按标准组织落实各项生产管理业务和作业任务。

3.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，生产单位在选择风险控制方法时，应遵循风险控制层次理论，按以下优先顺序依次进行选择：（ ）。
A.消除/终止、替代、转移、工程（改造、修理等）、隔离、个人防护、行政管理
B.消除/终止、替代、转移、隔离、工程（改造、修理等）、行政管理、个人防护
C.替代、消除/终止、转移、工程（改造、修理等）、隔离、行政管理、个人防护
D.消除/终止、替代、转移、工程（改造、修理等）、隔离、行政管理、个人防护
Answer:D
答案要点：生产单位在选择风险控制方法时，应遵循风险控制层次理论，按以下优先顺序依次进行选择：消除/终止、替代、转移、工程（改造、修理等）、隔离、行政管理、个人防护。

4.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，加强设备管理，强化技术监督，做好运行维护、大修和技改工作，提高设备健康水平，防止（ ）及以上设备事故发生。
A.特大
B.较大
C.重大
D.一般
Answer:C
答案要点：加强设备管理，强化技术监督，做好运行维护、大修和技改工作，提高设备健康水平，防止重大及以上设备事故发生。

5.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路停电工作前，两台及以上配电变压器低压侧（ ）一个接地引下线时，其中任一台配电变压器停电检修，其他配电变压器也应停电。
A.分别
B.共用
C.组合
Answer:B
答案要点：7.2.3.2　线路停电工作前，应采取以下停电措施：
a） 断开厂站和用户设备等的线路断路器和隔离开关。
b） 断开工作线路上需要操作的各端（含分支）断路器、隔离开关和熔断器。
c） 断开危及线路停电作业且不能采取措施的交叉跨越、平行和同杆塔架设线路（包括用户线路）的断路器、隔离开关和熔断器。
d） 断开可能反送电的低压电源断路器、隔离开关和熔断器。
e） 高压配电线路上对无法通过设备操作使得检修线路、设备与电源之间有明显断开点的，可采取带电作业方式拆除其与电源之间的电气连接。禁止在只经断路器断开电源且未接地的高压配电线路或设备上工作。
f） 两台及以上配电变压器低压侧共用一个接地引下线时，其中任一台配电变压器停电检修，其他配电变压器也应停电。

6.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，硬质梯子的横档应嵌在支柱上，梯阶的距离不应大于40cm，并在距梯顶（ ）处设限高标志。
A.0.5m
B.0.7m
C.0.8m
D.1.0m
Answer:D
答案要点：硬质梯子的横档应嵌在支柱上，梯阶的距离不应大于40cm，并在距梯顶1m处设限高标志。使用单梯工作时，梯与地面的斜角度为60°左右。

7.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，施工用电设施应由（ ）的人员安装维护，严禁私拉乱接，严禁将电线直接钩挂在闸刀上或直接插入插座内使用。
A.取得资质
B.指定
C.施工人员
D.运行人员
Answer:A
答案要点：5.4.3施工用电设施应由取得资质的人员安装维护，严禁私拉乱接，严禁将电线直接钩挂在闸刀上或直接插入插座内使用。

8.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，书面形式命令和记录以及不使用操作票的新（改）设备启动方案，在操作前，应经（ ）确认并同意。
A.值班负责人
B.工作负责人
C.工作监护人
Answer:A
答案要点：9.4.4.2　书面形式命令和记录以及不使用操作票的新（改）设备启动方案，在操作前，应经值班负责人确认并同意。

9.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，进行电容器停电工作时，应先（ ），使用专用放电器将电容器充分放电，接地后方可进行工作。
A.充分放电
B.短路接地
C.断开电源
Answer:C
答案要点：16.1.2　进行电容器停电工作时，应先断开电源，使用专用放电器将电容器充分放电，接地后方可进行工作。

10.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，跨越架中心应在线路中心线上，宽度应考虑施工期间牵引绳或导（地）线风偏后超出新建线路两边线各（ ），且架顶两侧应装设外伸羊角。跨越架与被跨电力线路应不小于规定的安全距离，否则应停电搭设。
A.1.0m
B.1.5m
C.2.0m
Answer:C
答案要点：14.5.11.2　跨越架中心应在线路中心线上，宽度应考虑施工期间牵引绳或导（地）线风偏后超出新建线路两边线各2.0m，且架顶两侧应装设外伸羊角。跨越架与被跨电力线路应不小于表16规定的安全距离，否则应停电搭设。

11.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电缆试验结束，应对被试电缆进行充分放电，并在被试电缆上加装（ ），待电缆尾线接通后方可拆除。
A.临时接地线
B.围栏
C.标识牌
Answer:A
答案要点：15.3.5　电缆试验结束，应对被试电缆进行充分放电，并在被试电缆上加装临时接地线，待电缆尾线接通后方可拆除。

12.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，用于控制电力生产作业安全有序实施的组织性书面形式依据是（ ）。
A.操作票
B.工作票
C.抢修单
D.作业指导书
Answer:B
答案要点：3.25 工作票
为电网发电、输电、变电、配电、调度等生产作业安全有序实施而设计的一种组织性书面形式控制依据。

13.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，试验装置的金属外壳应可靠接地；高压引线应尽量缩短，并采用专用的（），必要时用绝缘物支持牢固。
A.高压试验线
B.导线
C.绝缘线
D.接地线
Answer:A
答案要点：试验装置的金属外壳应可靠接地；高压引线应尽量缩短，并采用专用的高压试验线，必要时用绝缘物支持牢固。试验装置的低压回路中应有两个串联电源开关，并加装过载自动跳闸装置。

14.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，（ ）是指实现指定电气或相关功能，并处于实时发电、输电、变电、配电和供电状态下的设备或设施。
A.运行设备
B.检修设备
C.停用设备
D.备用设备
Answer:A
答案要点：3.8 运行设备
实现指定电气或相关功能，并处于实时发电、输电、变电、配电和供电状态下的设备或设施。

15.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，同杆塔多回线路中部分线路停电的作业，使用绞车等牵引工具应（ ），放落和架设过程中的导线亦应接地。
A.绝缘
B.牢固
C.接地
D.派人看守
Answer:C
答案要点：12.5.8　绞车等牵引工具应接地，放落和架设过程中的导线亦应接地。

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作临时变更时，应按实际情况重新填写（ ）方可继续进行倒闸操作。
A.操作票
B.工作票
C.抢修单
Answer:A
答案要点：9.4.5.7　操作临时变更时，应按实际情况重新填写操作票方可继续进行倒闸操作。

17.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，当卸扣有裂纹、塑性变形、螺纹滑牙、销轴和扣体断面磨损达原尺寸（ ）时不得使用。
A.1%～3%
B.1%～5%
C.3%～5%
D.2%～5%
Answer:C
答案要点：当卸扣有裂纹、塑性变形、螺纹滑牙、销轴和扣体断面磨损达原尺寸3%～5%时不得使用。卸扣的缺陷不允许补焊。

18.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压试验现场应装设遮栏，遮栏与试验设备高压部分应有足够的安全距离，向外悬挂“（）”标示牌，并派专人看守。
A.禁止攀登，高压危险！
B.止步，高压危险！
C.在此工作！
D.禁止合闸，有人工作！
Answer:B
答案要点：高压试验现场应装设遮栏，遮栏与试验设备高压部分应有足够的安全距离，向外悬挂“止步，高压危险！”标示牌，并派专人看守。被试设备两端不在同一地点时，一端加压，另一端应派专人看守。

19.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，放线、紧线前，应检查导线（ ），导线与牵引绳的连接应可靠，线盘架应稳固可靠、转动灵活、制动可靠。
A.有无障碍物挂住
B.已可靠接地
C.绝缘包裹
Answer:A
答案要点：14.5.3　放线、紧线前，应检查导线有无障碍物挂住，导线与牵引绳的连接应可靠，线盘架应稳固可靠、转动灵活、制动可靠。

20.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在可能存在有交叉、间歇带电的设备上作业，或在一个电气连接部分进行多专业协同作业时，工作负责人应专职监护，不得（ ）。
A.参与作业
B.干预工作
C.做与职责无关的工作
Answer:A
答案要点：6.6.6　在可能存在有交叉、间歇带电的设备上作业，或在一个电气连接部分进行多专业协同作业时，工作负责人应专职监护，不得参与作业。

21.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，（ ）应在安全监管机构的监督下，由具体管理单位与承包商签订。
A.施工方案
B.承包合同
C.安全协议
Answer:C
答案要点：5.6.2　 安全协议应在安全监管机构的监督下，由具体管理单位与承包商签订。

22.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，整体立、撤杆塔前应进行全面检查，确保各受力、连接部位全部合格方可起吊。立、撤杆塔过程中，吊件垂直下方、受力钢丝绳的（ ）禁止有人。杆塔起立离地后，应对杆塔进行冲击试验，对各受力点处作一次全面检查，确无问题，再继续起立；杆塔起立60°后应减缓速度，注意各侧拉绳。
A.内角侧
B.外角侧
C.引线侧
Answer:A
答案要点：14.4.10　整体立、撤杆塔前应进行全面检查，确保各受力、连接部位全部合格方可起吊。立、撤杆塔过程中，吊件垂直下方、受力钢丝绳的内角侧禁止有人。杆塔起立离地后，应对杆塔进行冲击试验，对各受力点处作一次全面检查，确无问题，再继续起立；杆塔起立60°后应减缓速度，注意各侧拉绳。

23.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，所有测量用装置必要时应设遮栏或围栏，并悬挂“止步，高压危险！”标示牌。仪器的布置应使工作人员距离35kV高压带电部位不得小于（）m。
A.0.7
B.1.0
C.1.5
D.2
Answer:B
答案要点：所有测量用装置必要时应设遮栏或围栏，并悬挂“止步，高压危险！”标示牌。仪器的布置应使工作人员距带电部位不得小于表1规定的作业安全距离。

24.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，连接电流回路的导线截面，应适合所测电流数值。连接电压回路的导线截面不应小于（）mm2。
A.1
B.1.5
C.2
D.2.5
Answer:B
答案要点：连接电流回路的导线截面，应适合所测电流数值。连接电压回路的导线截面不应小于1.5mm2。

25.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，开工前，具体管理单位应组织承包商进行现场详细勘察，制定具有针对性的安全协议，明确双方各自的（ ）。
A.人员资格
B.安全责任
C.工作区域
Answer:B
答案要点：5.6.1开工前，具体管理单位应组织承包商进行现场详细勘察，制定具有针对性的安全协议，明确双方各自的安全责任。

26.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在电缆隧道内工作时，通风设备应保持常开，以保证空气流通。在通风条件不良的电缆隧道内进行长距离巡视时，工作人员应携带便携式有害气体测试仪及（ ）。
A.自救呼吸器
B.防毒面具
C.正压式呼吸器
Answer:A
答案要点：15.1.5　在电缆隧道内工作时，通风设备应保持常开，以保证空气流通。在通风条件不良的电缆隧道内进行长距离巡视时，工作人员应携带便携式有害气体测试仪及自救呼吸器。

27.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，移动式起重机停放，其车轮、支腿或履带的前端或外侧与沟、坑边缘的距离不得小于沟、坑深度的（ ）倍；否则应采取防倾、防坍塌措施。
A.1.0
B.1.1
C.1.2
D.1.3
Answer:C
答案要点：移动式起重机停放，其车轮、支腿或履带的前端或外侧与沟、坑边缘的距离不得小于沟、坑深度的1.2倍；否则应采取防倾、防坍塌措施。行驶时，应将臂杆放在支架上，吊钩挂在挂钩上并将钢丝绳收紧。禁止车上操作室坐人。

28.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，凡盛有或盛过易燃易爆等化学危险物品的容器、设备、管道等生产、储存装置，在动火作业前应将其与生产系统彻底（ ），并进行清洗置换，检测可燃气体、易燃液体的可燃蒸气含量合格后，方可动火作业。
A.隔离
B.分开
C.远离
Answer:A
答案要点：凡盛有或盛过易燃易爆等化学危险物品的容器、设备、管道等生产、储存装置，在动火作业前应将其与生产系统彻底隔离，并进行清洗置换，检测可燃气体、易燃液体的可燃蒸气含量合格后，方可动火作业。

29.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，灾后抢修应办理（ ）或相应的工作票，作业前应确认设备状态符合抢修安全措施要求。
A.动火工作票
B.操作票
C.带电作业票
D.紧急抢修工作票
Answer:D
答案要点：5.5.4灾后抢修应办理紧急抢修工作票或相应的工作票，作业前应确认设备状态符合抢修安全措施要求。

30.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，作业开工前，工作负责人或工作许可人若认为现场实际情况与原勘察结果可能发生变化时，应重新核实，必要时应修正、完善相应的安全措施，或重新（ ）。
A.办理工作票
B.进行勘察
C.办理停电申请
Answer:A
答案要点：6.2.4作业开工前，工作负责人或工作许可人若认为现场实际情况与原勘察结果可能发生变化时，应重新核实，必要时应修正、完善相应的安全措施，或重新办理工作票。

31.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，保险带、绳使用长度在（）m以上的应加缓冲器。
A.1
B.2
C.3
D.4
Answer:B
答案要点：安全带
a） 安全带的使用及试验应符合GB 6095—2009和GB/T 6096—2009的规定。
b） 坠落悬挂安全带的安全绳同主绳的连接点应固定于佩戴者的后背、后腰或前胸。
c） 安全带、绳使用过程中不应打结。不应将安全绳用作悬吊绳。
d） 腰带和保险带、绳应有足够的机械强度，材质应有耐磨性，卡环（钩）应具有保险装置，操作应灵活。
e） 保险带、绳使用长度在2m以上的应加缓冲器。
f） 电力高处作业防坠器的使用应符合DL/T 1147—2009的规定。

32.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电缆耐压试验前，加压端应做好安全措施，防止人员误入试验场所。另一端应设置围栏并挂上警告标示牌。如另一端是上杆的或是锯断电缆处，应（ ）。
A.派人看守
B.拆除安全措施
C.设置围栏
Answer:A
答案要点：15.3.2　电缆耐压试验前，加压端应做好安全措施，防止人员误入试验场所。另一端应设置围栏并挂上警告标示牌。如另一端是上杆的或是锯断电缆处，应派人看守。

33.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压屏（柜）内需要低压出线停电的工作，应断开相应出线的空气开关，并在低压出线电缆头上验电、装设接地线，以（ ）。
A.防止向工作地点反送电
B.采取防感应电的措施
C.采用绝缘遮蔽措施
Answer:A
答案要点：16.5.1.5　低压屏（柜）内需要低压出线停电的工作，应断开相应出线的空气开关，并在低压出线电缆头上验电、装设接地线，以防止向工作地点反送电。

34.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，加压前应认真检查试验接线，使用规范的（），表计倍率、量程、调压器零位及仪表的开始状态均应正确无误，经确认后，试验人员通知所有人员离开被试设备，并取得试验负责人许可后，方可加压。
A.接地线
B.短路线
C.导线
D.绝缘线
Answer:B
答案要点：加压前应认真检查试验接线，使用规范的短路线，表计倍率、量程、调压器零位及仪表的开始状态均应正确无误，经确认后，试验人员通知所有人员离开被试设备，并取得试验负责人许可后，方可加压。

35.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，特殊天气使用脚扣和登高板应采取（）措施。
A.加固
B.隔离
C.防脱落
D.防滑
Answer:D
答案要点：脚扣和登高板
a） 金属部分变形和损伤者不应使用。
b） 绳（带）损伤者不应使用。
c） 脚扣防滑橡皮磨损严重或松动者不应使用。
d） 特殊天气使用脚扣和登高板应采取防滑措施。

36.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在没有栏杆的脚手架上工作，高度超过（）m时，应使用安全带，或采取其他可靠的安全措施。
A.1.3
B.1.5
C.1.7
D.1.8
Answer:B
答案要点：在没有栏杆的脚手架上工作，高度超过1.5m时，应使用安全带，或采取其他可靠的安全措施。

37.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在停电作业中，开断或接入绝缘导线前，应（ ）。
A.采用带电作业方式进行
B.采取防感应电的措施
C.采用绝缘遮蔽措施
Answer:B
答案要点：16.3.9　在停电作业中，开断或接入绝缘导线前，应采取防感应电的措施。

38.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，立、撤杆塔过程中，基坑内不应有人工作。除指挥人及指定人员外，其他人员应在远离杆下（ ）倍杆高的距离以外。
A.1.2
B.1.5
C.2
Answer:A
答案要点：14.4.3　立、撤杆塔过程中，基坑内不应有人工作。除指挥人及指定人员外，其他人员应在远离杆下1.2倍杆高的距离以外。

39.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，110kV某线路需要更换自爆绝缘子，此时应该选用（ ）工作票。
A.厂站一种工作票
B.线路二种
C.线路一种
D.紧急抢修作业工作票
Answer:C
答案要点：6.3.3.5　以下工作需选用线路第一种工作票：
a） 高压线路需要全部停电或部分停电的工作。
b） 在直流接地极线路或接地极上的停电工作。

40.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，凡装有攀登装置的杆塔、变压器、融冰装置等，攀登装置上应设置（ ）标示牌。
A.禁止攀登，高压危险
B.禁止合闸，有人工作
C.止步，高压危险
D.禁止合闸，线路有人工作
Answer:A
答案要点：5.3.2　凡装有攀登装置的杆塔、变压器、融冰装置等，攀登装置上应设置“禁止攀登，高压危险！”标示牌。地面的配电变压器应有箱式外壳或安全围栏，并设置“止步，高压危险！”等标示牌。

41.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，变电站内工作，（ ）情况下工作票所列人员才可以进入高压室、阀厅内和室外高压设备区内。
A.巡视设备
B.单独一人
C.有人监护
D.电话或口头命令
Answer:C
答案要点：6.6.8　厂站内作业时，工作票中的任何工作人员应在有人监护的情况下，方可进入高压室、阀厅内和室外高压设备区内。

42.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，测量设备绝缘电阻时，应将被测设备从各方面断开，验明无电压，确实证明设备无人工作后，方可进行。在测量中不应让他人接近（）。在测量绝缘前后，应将被测量设备对地放电。
A.带电部分
B.导体
C.带电设备
D.被测量设备
Answer:D
答案要点：测量设备绝缘电阻时，应将被测设备从各方面断开，验明无电压，确实证明设备无人工作后，方可进行。在测量中不应让他人接近被测量设备。在测量绝缘前后，应将被测量设备对地放电。

43.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，柱上断路器应有分、合位置的（ ）。
A.机械指示
B.表计标示
C.检验开关
Answer:A
答案要点：16.3.2　柱上断路器应有分、合位置的机械指示。

44.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作票应在规定时间内以纸质或电子文档形式送达许可部门，由值班负责人接收并审核。配电网无24小时值班负责人的则由（ ）收票。
A.保安
B.门卫
C.指定人员
Answer:C
答案要点：6.4.3.1　工作票应在规定时间内以纸质或电子文档形式送达许可部门，由值班负责人接收并审核。配电网无24小时值班负责人的则由指定人员收票。

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电压表、携带型电压互感器和其他高压测量仪器的接线和拆卸无需断开高压回路的，可以带电工作。但应使用（），导线长度应尽可能缩短，不应有接头，并应连接牢固，以防接地和短路。
A.导线
B.绝缘导线
C.耐高压导线
D.耐高压的绝缘导线
Answer:D
答案要点：电压表、携带型电压互感器和其他高压测量仪器的接线和拆卸无需断开高压回路的，可以带电工作。但应使用耐高压的绝缘导线，导线长度应尽可能缩短，不应有接头，并应连接牢固，以防接地和短路。必要时用绝缘物加以固定。

46.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，“以手触试”原则上适用于（ ）许可工作。能触试的设备应以手触试，若工作负责人不作要求则可不以手触试。
A.所有停电
B.部分停电
C.局部停电
Answer:A
答案要点：6.5.3.1　“以手触试”原则上适用于所有停电许可工作。能触试的设备应以手触试，若工作负责人不作要求则可不以手触试。

47.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，使用移动式起重机时，在道路上施工应设围栏，并设置适当的（ ）牌。
A.指令
B.指示
C.警告
D.警示
Answer:D
答案要点：使用移动式起重机时，在道路上施工应设围栏，并设置适当的警示标志牌。

48.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在门型构架的线路侧停电检修，工作地点在厂站接地点外侧，应在（ ）装设接地线。
A.线路侧
B.旁路母线侧
C.线路杆塔上
D.断路器侧
Answer:A
答案要点：7.4.2.5　在门型构架的线路侧停电检修，工作地点在厂站接地点外侧，应在线路侧装设接地线。

49.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压电气设备应具有防止误操作闭锁功能（装置），无防误闭锁功能（装置）或闭锁功能（装置）失灵的隔离开关或断路器应加挂（ ）。
A.机械锁
B.五防锁
C.电子锁
Answer:A
答案要点：9.3.5　高压电气设备应具有防止误操作闭锁功能（装置），无防误闭锁功能（装置）或闭锁功能（装置）失灵的隔离开关或断路器应加挂机械锁。

50.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路夜间巡线时，应沿线路（ ）进行，应携带足够的照明用具。
A.内侧
B.外侧
C.下侧
Answer:B
答案要点：8.3.4　线路夜间巡线时，应沿线路外侧进行，应携带足够的照明用具。

51.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，某段主线路停电工作，主线上有两回支线。该段主线工作前，断开主线路上需要操作的断路器、隔离开关、熔断器，分支线路杆塔上有断路器、熔断器分支线路如何处理：（ ）。
A.分支线路只需断开断路器
B.断开含分支线路的断路器、熔断器
C.不含分支线路
Answer:B
答案要点：7.2.3.2　线路停电工作前，应采取以下停电措施：
a） 断开厂站和用户设备等的线路断路器和隔离开关。
b） 断开工作线路上需要操作的各端（含分支）断路器、隔离开关和熔断器。
c） 断开危及线路停电作业且不能采取措施的交叉跨越、平行和同杆塔架设线路（包括用户线路）的断路器、隔离开关和熔断器。
d） 断开可能反送电的低压电源断路器、隔离开关和熔断器。
e） 高压配电线路上对无法通过设备操作使得检修线路、设备与电源之间有明显断开点的，可采取带电作业方式拆除其与电源之间的电气连接。禁止在只经断路器断开电源且未接地的高压配电线路或设备上工作。
f） 两台及以上配电变压器低压侧共用一个接地引下线时，其中任一台配电变压器停电检修，其他配电变压器也应停电。

52.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，值班人员按照值班负责人的安排，具体实施或组织完成（ ）的布置工作。
A.安全措施
B.技术措施
C.隔离措施
Answer:A
答案要点：6.5.2.2　值班人员按照值班负责人的安排，具体实施或组织完成安全措施的布置工作。

53.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，移动式起重机长期或频繁地靠近架空线路或其他带电体作业时，应采取（）措施。
A.安全
B.防触电
C.技术
D.隔离防护
Answer:D
答案要点：移动式起重机长期或频繁地靠近架空线路或其他带电体作业时，应采取隔离防护措施。

54.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在电缆通道内不应使用大型机械开挖沟槽，硬路面面层破碎可使用小型机械设备，但应有专人监护，不得（ ）。若要使用大型机械设备时，应履行相应的报批手续。
A.深入土层
B.上级报批
C.防止电缆带电
Answer:A
答案要点：15.2.3　在电缆通道内不应使用大型机械开挖沟槽，硬路面面层破碎可使用小型机械设备，但应有专人监护，不得深入土层。若要使用大型机械设备时，应履行相应的报批手续。

55.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，发生四级事件后，各级生产经营单位应在（ ）小时内报至分子公司安全监管部
A.12
B.24
C.36
D.48
Answer:B
答案要点：发生事故、国家电力安全监管机构规定的事件（见附录B）后，各级生产经营单位应即时上报，分子公司应在1小时内报送至公司安全监管部和按规定报相应电力安全监管机构；发生三级以上事件后，各级生产经营单位应在8小时内逐级上报至公司安全监管部；发生四、五级事件后，各级生产经营单位应分别在24小时、48小时内报至分子公司安全监管部。

56.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，重要用户停电时户是指一个或多个重要用户受停电影响小时数的（ ）。
A.最大值
B.最小值
C.累计值
D.平均值
Answer:C
答案要点：重要用户停电时户。是指一个或多个重要用户受停电影响小时数的累计值。如3个重要用户受停电影响，期间甲用户停电1小时，乙用户停电3.2小时、丙用户停电4小时，则重要用户停电时户数为8.2时户。

57.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，四级和五级事件的调查期限为（ ）日
A.10
B.15
C.30
D.45
Answer:A
答案要点：事故事件调查限期规定如下：
a）重大以上事故的调查期限为60日；
b）较大事故的调查期限为45日；
c）一般事故的调查期限为30日；
d）三级以上事件的调查期限为15日；
e）四级和五级事件的调查期限为10日；

58.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规定》，某市人民政府工业和信息化委员会发文确定本市人民医院为一级重要用户，由于电网故障照成该医院中断供电26小时，构成（ ）电力安全事件。
A.一级
B.二级
C.三级
D.四级
Answer:A
答案要点：经地方人民政府有关部门确定的重要或保供电用户供电中断超时限（用户供电中断是指电网侧电源和应急发电机均不能恢复供电）：一级重要用户中断供电24时户以上，构成一级电力安全事件。

59.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，当一起事故同时符合《生产安全事故报告和调查处理条例》和《电力安全事故应急处置和调查处理条例》的事故标准时，按事故等级（ ）认定事故等级
A.较低者
B.较高者
C.最低限
D.最高限
Answer:B
答案要点：一起事故同时符合《生产安全事故报告和调查处理条例》和《电力安全事故应急处置和调查处理条例》的事故标准，按事故等级较高者认定事故等级

60.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁（ ）合格上岗作业。
A.安全规程考试、实际技能考核
B.未经体检
C.未经安全规程考试、实际技能考核
Answer:C
答案要点：严禁未经安全规程考试、实际技能考核合格上岗作业。

61.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，加强安全风险管理，开展隐患排查、风险（ ）和（ ），强化监督检查，实现闭环管控。
A.评估
B.辨识
C.预控
D.分析
Answer:AC
答案要点：加强安全风险管理，开展隐患排查、风险评估和预控，强化监督检查，实现闭环管控。

62.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在低压用电设备上停电工作前，应（ ）后，加锁或悬挂标示牌。
A.断开电源
B.取下熔丝
C.验明确无电压
D.装设接地线
Answer:ABC
答案要点：16.5.1.7　在低压用电设备上停电工作前，应断开电源、取下熔丝，验明确无电压后，加锁或悬挂标示牌。

63.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在同杆塔架设的多回线路上装设接地线时，应（ ）。
A.先装上层、后装近侧
B.先装低压、后装高压
C.先装下层、后装上层
D.先装近侧、后装远侧
Answer:BCD
答案要点：7.4.3.6　在同杆塔架设的多回线路上装设接地线时，应先装低压、后装高压，先装下层、后装上层，先装近侧、后装远侧。不应越过未经接地的线路对上层、远侧线路验电接地。拆除时次序相反。

64.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，吊钩出现下述哪些情况之一时应报废（ ）。
A.危险断面磨损量大于基本尺寸的5%
B.吊钩变形超过基本尺寸的10%
C.扭转变形超过10°
D.危险断面或吊钩颈部产生塑性变形
Answer:ABCD
答案要点：吊钩出现下述情况之一时应报废：
a） 裂纹。
b） 危险断面磨损量大于基本尺寸的5%。
c） 吊钩变形超过基本尺寸的10%。
d） 扭转变形超过10°。
e） 危险断面或吊钩颈部产生塑性变形。

65.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，调度操作命令票和现场电气操作票实行“三审签字”制度，即：（ ）并分别签名。
A.工作负责人审核
B.操作票操作人自审
C.监护人审核
D.值班负责人审批
Answer:BCD
答案要点：9.4.4.1　调度操作命令票和现场电气操作票实行“三审签字”制度，即：操作票操作人自审、监护人审核、值班负责人审批并分别签名。

66.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电气操作票中监护人人的安全责任是（ ）。
A.审核操作人填写的电气操作票
B.按操作票顺序向操作人发布操作指令并监护执行
C.在操作过程中出现的疑问及异常时汇报值班负责人
D.指派合适的操作人
Answer:ABC
答案要点：9.4.1.2　电气操作票所列人员的安全责任：
a） 操作人：
1） 掌握操作任务，正确无误地填写操作票。
2） 正确执行监护人的操作指令。
3） 在操作过程中出现疑问及异常时，应立即停止操作，确认清楚后再继续操作。
b） 监护人：
1） 审核操作人填写的电气操作票。
2） 按操作票顺序向操作人发布操作指令并监护执行。
3） 在操作过程中出现的疑问及异常时汇报值班负责人。
c） 值班负责人：
1） 指派合适的操作人和监护人。
2） 负责审批电气操作票。
3） 负责操作过程管理及审查最终操作结果。
4） 对操作中出现的异常情况及时协调处理。
d） 发令人：
1） 调度管辖设备操作时，与调度命令票操作人的职责一致。
2） 集控中心发令人转达调度命令给现场操作人员发令时，应正确完整地传递调度命令，并随时掌握现场实际操作情况与操作命令要求一致。
3） 厂站管辖设备操作时，根据工作安排正确完整地发布操作指令，并随时掌握现场实际操作情况与操作指令要求一致。
e） 受令人：
1） 调度管辖设备操作时，与调度命令票受令人的职责一致。
2） 站管辖设备操作时，正确接受、理解操作指令和汇报执行情况；正确无误地执行操作指令或将操作指令传递至操作任务的相关负责人；当现场操作出现异常情况时，应及时汇报发令人并协调处理。

67.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路中检修联络用的（ ）或其组合时，应在其两侧分别验电。
A.熔断器
B.断路器
C.隔离开关
D.二次空开
Answer:BC
答案要点：7.3.11　线路中检修联络用的断路器、隔离开关或其组合时，应在其两侧分别验电。

68.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，攀登杆塔及塔上移位过程中，应检查（ ）是否牢固。
A.脚钉
B.爬梯
C.防坠装置
D.塔材
Answer:ABCD
答案要点：14.3.6　攀登杆塔及塔上移位过程中，应检查脚钉、爬梯、防坠装置、塔材是否牢固。

69.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，绝缘绳、网使用时应注意以下哪些内容（ ）：
A.绝缘绳成卷用塑料袋密封，并置于专用包装内
B.接头应单根丝连接，线股不允许接头，单丝接头应封闭在绳股内部
C.绝缘绳不应沾染油污或受潮
D.绝缘绳、网应存入在干燥、通风的库房内，并经常检查、防止受潮、受污、虫蛀和机械损伤
Answer:ABCD
答案要点：绝缘绳、网
a） 绝缘绳成卷用塑料袋密封，并置于专用包装内。
b） 接头应单根丝连接，线股不允许接头，单丝接头应封闭在绳股内部。
c） 绝缘绳不应沾染油污或受潮。
d） 绝缘绳、网应存入在干燥、通风的库房内，并经常检查、防止受潮、受污、虫蛀和机械损伤。

70.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，在涉及两个单位的事故事件认定中，例如某输电线路分别由A.B两单位管辖，某天，该线路由于A单位管辖范围内的故障而跳闸停运，故障期间，由于B单位该条线路的保护拒动，导致B单位的一段母线非计划停运。对于上述事件，下列说法正确的是（ ）
A.该事件归属于A单位
B.该事件归属于B单位
C.A、B单位各统计为一次事件
D.管理A、B单位的C单位汇总统计为一次事件
Answer:CD
答案要点：一个生产经营单位发生事故事件并直接导致另一个或几个生产经营单位发生事故事件，该事故事件归属和统计到引发事故事件的单位。如果事故事件发生后，存在另一个或几个生产经营单位由于本单位的过失造成事故事件扩大，上述单位均各统计为一次事故事件。管理上述事故事件责任单位的公司直属机构或分子公司汇总统计为一次事故事件

71.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，基准风险评估是指对企业生产过程中面临的危害和风险进行基本的、有针对性的识别和评估。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：基准风险评估：对企业生产过程中面临的危害和风险进行基本的、全面的识别和评估。

72.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，构件连接对孔时，严禁将手指伸入螺孔找正。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：14.4.12　构件连接对孔时，严禁将手指伸入螺孔找正。

73.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，室外巡视工作应由有工作经验的人担任。未经批准的人员不得一人单独巡视。偏僻山区、夜间、事故、恶劣天气巡视必须由两人进行。暑天、大雪天或必要时，应由两人进行。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：8.3.2　室外巡视工作应由有工作经验的人担任。未经批准的人员不得一人单独巡视。偏僻山区、夜间、事故、恶劣天气巡视必须由两人进行。暑天、大雪天或必要时，应由两人进行。

74.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在带电的电流互感器二次回路上工作时，短路电流互感器二次绕组，应使用短路片或短路线，短路应妥善可靠，禁止用导线缠绕。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：13.2.2　在带电的电流互感器二次回路上工作时，应采取以下安全措施：
a） 禁止将电流互感器二次侧开路（光电流互感器除外）。
b） 短路电流互感器二次绕组，应使用短路片或短路线，短路应妥善可靠，禁止用导线缠绕。
c） 若在电流互感器与短路端子之间导线上进行工作，应有严格的安全措施，并填用“二次措施单”。必要时申请停用有关保护装置、安全自动装置或自动化系统。
d） 工作中禁止将回路的永久接地点断开。
e） 工作时，应有专人监护，使用绝缘工具，并站在绝缘物上。

75.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高处作业是指凡在坠落高度基准面2.5m及以上，有可能坠落的高处进行的作业。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：3.27 高处作业
凡在坠落高度基准面2m及以上，有可能坠落的高处进行的作业。

76.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，链条葫芦和手扳葫芦使用前应检查吊钩及封口部件、链条应良好，转动装置及刹车装置应可靠，转动灵活正常是否良好。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：使用前应检查吊钩及封口部件、链条应良好，转动装置及刹车装置应可靠，转动灵活正常是否良好。

77.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，上树前应检查树根牢固情况；上树时不应攀抓脆弱和枯死的树枝，不应攀登已经锯过或砍过的未断树木。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：14.7.7　上树前应检查树根牢固情况；上树时不应攀抓脆弱和枯死的树枝，不应攀登已经锯过或砍过的未断树木。

78.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，柜式配电设备的母线侧封板应使用专用螺丝和工具，专用工具应妥善保存，柜内有电时禁止开启。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：16.2.8　柜式配电设备的母线侧封板应使用专用螺丝和工具，专用工具应妥善保存，柜内有电时禁止开启。

79.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，每组接地线均应编号，并存放在固定地点。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.4.1.13　每组接地线均应编号，并存放在固定地点。存放位置亦应编号，接地线号码与存放位置号码应一致。

80.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，监护操作是指有人监护的操作。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：9.2.2　监护操作是指有人监护的操作。
a） 监护人应由对系统、方式和设备较熟悉者担任。特别重要或复杂的操作，应由较熟练人员操作，值班负责人监护。
b） 配电设备的监护操作可由该设备运行单位的运行人员或取得该单位相应资格的检修人员监护。

81.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作负责人安排小王去装拆接地线。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：7.4.1.2　装拆接地线应有人监护。

82.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压不停电工作前，应采取绝缘隔离、遮蔽带电部分等防止相间或接地短路的有效措施；若无法采取遮蔽措施时，则将影响作业的带电设备停电。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：16.5.2.4　工作前，应采取绝缘隔离、遮蔽带电部分等防止相间或接地短路的有效措施；若无法采取遮蔽措施时，则将影响作业的带电设备停电。

83.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压作业范围内电气回路的剩余电流动作保护装置应投入运行。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：16.5.2.8　低压作业范围内电气回路的剩余电流动作保护装置应投入运行。

84.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，梯子可以绑接使用。人字梯应有限制开度的措施。人在梯子上时，禁止移动梯子。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：梯子不宜绑接使用。人字梯应有限制开度的措施。人在梯子上时，禁止移动梯子。

85.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作票的操作全部结束后，监护人应再次检查操作项目有无错误或遗漏，确认无误后，办理操作票结束手续，并向值班负责人汇报。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：9.4.6　操作票的操作全部结束后，监护人应再次检查操作项目有无错误或遗漏，确认无误后，办理操作票结束手续，并向值班负责人汇报。

86.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，发生人身触电时，可不经许可，应立即断开有关设备的电源，但事后应及时报告设备有关单位。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：9.5.1.3　发生人身触电时，可不经许可，应立即断开有关设备的电源，但事后应及时报告设备有关单位。

87.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在进行高处作业时，除有关人员外，不准他人在工作地点的垂直下方及坠物可能落到的地方通行或逗留，防止落物伤人。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：在进行高处作业时，除有关人员外，不准他人在工作地点的垂直下方及坠物可能落到的地方通行或逗留，防止落物伤人。如在格栅式的平台上工作，应采取铺设木板等防止工具和器材掉落的有效隔离措施。

88.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站第三种工作票、紧急抢修工作票及书面形式布置和记录必需签发。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：6.4.2.4　厂站第三种工作票、紧急抢修工作票及书面形式布置和记录不必签发。

89.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，一级动火时，动火部门负责人、消防（专职）人员应始终在现场监护。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：一级动火时，动火部门负责人、消防（专职）人员应始终在现场监护。

90.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压侧核相时应戴绝缘手套，使用相应电压等级的核相器，并逐相进行。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：高压侧核相时应戴绝缘手套，使用相应电压等级的核相器，并逐相进行。

91.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，通过滑轮及卷筒的钢丝绳不得有接头。绞磨卷筒的槽底或细腰部直径与钢丝绳直径之比应小于10。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：通过滑轮及卷筒的钢丝绳不得有接头。滑轮、卷筒的槽底或细腰部直径与钢丝绳直径之比应遵守以下规定：
a） 起重滑车：机械驱动时不应小于11；人力驱动时不应小于10。
b） 绞磨卷筒不应小于10。

92.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，同杆塔架设的10（20）kV及以下线路带电时，当符合规定的安全距离且采取安全措施的情况下，只能进行下层线路的登杆塔停电检修工作。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：12.5.1　同杆塔架设的10（20）kV及以下线路带电时，当符合表16规定的安全距离且采取安全措施的情况下，只能进行下层线路的登杆塔停电检修工作。

93.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作前应详细核对电缆标志牌的名称是否与工作票相符，安全措施正确可靠后，方可开始工作。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：15.1.2　工作前应详细核对电缆标志牌的名称是否与工作票相符，安全措施正确可靠后，方可开始工作。

94.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作中发生事故事件时，可以继续操作 。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：9.4.5.6　操作中发生事故事件时，应立即停止操作，待处理告一段落后，经分析研究再决定是否继续操作。

95.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电源侧不停电更换电能表时，直接接入的电能表不需要将出线负荷断开。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：16.4.2　电源侧不停电更换电能表时，直接接入的电能表应将出线负荷断开。

96.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电焊机的外壳应可靠接地，电焊机露天放置应选择干燥场所，并加防雨罩。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：电焊机的外壳应可靠接地，电焊机露天放置应选择干燥场所，并加防雨罩。

97.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，动火工作票签发人不得兼任动火工作负责人。动火工作票审批人、动火工作监护人可以签发动火工作票。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：动火工作票签发人不得兼任动火工作负责人。动火工作票审批人、动火工作监护人不得签发动火工作票。

98.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，对两端封闭的钢筋混凝土电杆，应先在其一端凿排气孔，然后施焊。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：对两端封闭的钢筋混凝土电杆，应先在其一端凿排气孔，然后施焊。

99.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，一起事件同时符合多种事件条件的，按事件等级较高者认定事件等级；如符合多种相同等级的事件，按人身、设备、电力安全的先后顺序优先认定为某一类事件
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：一起事件同时符合多种事件条件的，按事件等级较高者认定事件等级；如符合多种相同等级的事件，按人身、电力安全、设备的先后顺序优先认定为某一类事件

100.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁违法违规驾驶车辆和配置、使用消防器材设施。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：严禁违法违规驾驶车辆和配置、使用消防器材设施。

