1.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分）,施工现场电动机械和工具应做到“一机一闸一保护”，（ ）一个开关或一个插座接两台及以上电气设备或电动工具。
A.不得
B.可以
C.根据情况
D.应当
Answer:A
答案要点：电动机械和工具应做到“一机一闸一保护”，不得一个开关或一个插座接两台及以上电气设备或电动工具。

2.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，安全生产风险划分为“特高、高、中、低、可接受”五个等级。除“可接受”等级外，其他等级风险皆称为（ ）风险。
A.不可接受
B.认可
C.不认可
Answer:A
答案要点：分级：安全生产风险划分为“特高、高、中、低、可接受”五个等级。除“可接受”等级外，其他等级风险皆称为不可接受风险。

3.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，公司、分子公司各职能部门按管理职责，将体系要求融入相关的制度、流程中，明确管理范围内各类作业标准的编制规范，并组织、督促（ ）编制和落实。
A.生产单位
B.职能部门
C.各基础部门
Answer:A
答案要点：公司、分子公司各职能部门按管理职责，将体系要求融入相关的制度、流程中，明确管理范围内各类作业标准的编制规范，并组织、督促生产单位编制和落实。

4.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，加强规划、设计、采购、建设、验收和移交等各环节的（ ）管理，为人身、系统和设备安全提供基础保障。
A.资料
B.信息
C.风险
D.安全质量
Answer:D
答案要点：加强规划、设计、采购、建设、验收和移交等各环节的安全质量管理，为人身、系统和设备安全提供基础保障。

5.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电气设备着火时，应立即切断（ ），然后进行灭火。
A.压板
B.有关电源
C.二次控制电源
D.直流
Answer:B
答案要点：5.3.13电气设备着火时，应立即切断有关电源，然后进行灭火。消防器材的配备、使用、维护应遵守DL 5027—1993的规定。

6.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，无人值班站二种工作票，工作许可电话办理。工作告一段落，要办理工作间断，可用（ ）方式办理，工作票可不交回工作许可人，但要与工作许可人电话确认，并在工作票上做好记录。
A.工作间断
B.工作终结
C.工作许可
Answer:A
答案要点：6.7.1.4　电话许可的工作间断时，工作票可不交回工作许可人，但要与工作许可人电话确认，并在工作票上做好记录。

7.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，配电变压器柜的柜门应有（ ）的措施，新设备应安装防止误入带电间隔闭锁装置。
A.防误入带电间隔
B.防止误碰带电设备
C.防止反送电
Answer:A
答案要点：16.2.7　配电变压器柜的柜门应有防误入带电间隔的措施，新设备应安装防止误入带电间隔闭锁装置。

8.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，同杆塔多回线路中部分线路停电的作业，在杆塔上工作时，不应进入带电侧的（ ）或在该侧横担上放置任何物件。
A.瓷瓶
B.横担
C.导线
Answer:B
答案要点：12.5.5　在杆塔上工作时，不应进入带电侧的横担或在该侧横担上放置任何物件。

9.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在门型构架的线路侧停电检修，工作地点在厂站接地点外侧，应在（ ）装设接地线。
A.线路侧
B.旁路母线侧
C.线路杆塔上
D.断路器侧
Answer:A
答案要点：7.4.2.5　在门型构架的线路侧停电检修，工作地点在厂站接地点外侧，应在线路侧装设接地线。

10.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，值班人员按照值班负责人的安排，具体实施或组织完成（ ）的布置工作。
A.安全措施
B.技术措施
C.隔离措施
Answer:A
答案要点：6.5.2.2　值班人员按照值班负责人的安排，具体实施或组织完成安全措施的布置工作。

11.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，变电站内工作，（ ）情况下工作票所列人员才可以进入高压室、阀厅内和室外高压设备区内。
A.巡视设备
B.单独一人
C.有人监护
D.电话或口头命令
Answer:C
答案要点：6.6.8　厂站内作业时，工作票中的任何工作人员应在有人监护的情况下，方可进入高压室、阀厅内和室外高压设备区内。

12.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，应在架空绝缘导线的适当位置设立（ ）或其他验电接地装置。
A.验电接地环
B.分支接头
C.电缆端头
Answer:A
答案要点：16.3.7　应在架空绝缘导线的适当位置设立验电接地环或其他验电接地装置。

13.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，任何人不得在起重机的轨道上（）。特殊情况需在轨道上进行作业时，应与起重机的操作人员取得联系，起重机应停止运行。
A.站立或行走
B.工作
C.逗留
D.停留
Answer:A
答案要点：任何人不得在起重机的轨道上站立或行走。特殊情况需在轨道上进行作业时，应与起重机的操作人员取得联系，起重机应停止运行。

14.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，带电作业（ ）在带电作业工作开始前，应与设备运维单位或值班调度员联系并履行有关许可手续。工作结束后应及时汇报。
A.值班负责人
B.工作人员
C.工作负责人
Answer:C
答案要点：6.5.1.5　带电作业工作负责人在带电作业工作开始前，应与设备运维单位或值班调度员联系并履行有关许可手续。工作结束后应及时汇报。

15.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，第一个安全交代时间节点是工作许可手续签名前，（ ）应对（ ）就工作票所列安全措施实施情况、带电部位和注意事项进行安全交代。
A.工作票签发人、工作负责人
B.工作许可人、工作负责人
C.工作许可人、工作班成员
D.工作负责人、工作班成员
Answer:B
答案要点：工作许可手续签名前，工作许可人应对工作负责人就工作票所列安全措施实施情况、带电部位和注意事项进行安全交代。

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在35kV线路杆塔上进行带电核相工作时，作业人员与带电部位满足（ ）的作业安全距离，核相工作应逐相进行。
A.0.5m
B.0.7m
C.1.0m
Answer:C
答案要点：16.3.1　杆塔上带电核相时，作业人员与带电部位的距离应符合表1规定的作业安全距离，核相工作应逐相进行。

17.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，持已许可的线路工作票或分组工作派工单进入厂站工作，厂站值班人员应先得到（ ）同意，并与工作负责人明确工作地点及相关安全注意事项，在备注栏填写调度许可人姓名后由厂站值班人员和工作负责人双方签名，方可进行工作。
A.调度许可人
B.值班负责人
C.工作负责人
Answer:A
答案要点：6.5.4.5　持已许可的线路工作票或分组工作派工单进入厂站工作，厂站值班人员应先得到调度许可人同意，并与工作负责人明确工作地点及相关安全注意事项，在备注栏填写调度许可人姓名后由厂站值班人员和工作负责人双方签名，方可进行工作。

18.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，试验工作结束后，应检查装置内无异物，屏面信号及各种装置状态正常，各相关压板及切换开关位置恢复至（ ）的状态。
A.工作许可时
B.运行
C.工作终结
Answer:A
答案要点：13.4.3　试验工作结束后，应检查装置内无异物，屏面信号及各种装置状态正常，各相关压板及切换开关位置恢复至工作许可时的状态。

19.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，巡视人员发现导线断落地面或悬吊空中，应设法防止行人靠近断线地点（ ）以内，并迅速报告上级。
A.4m
B.8m
C.10m
Answer:B
答案要点：8.3.7　巡视人员发现导线断落地面或悬吊空中，应设法防止行人靠近断线地点8m以内，并迅速报告上级。

20.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，任何人进入仓库;培训场所;高危场所;生产场所，应正确（ ），在办公室、值班室、监控室、班组检修室、继电保护室、自动化室、通信及信息机房等场所，确无磕碰、高处坠落或落物等危险的情况下，可不戴安全帽。
A.穿屏蔽服
B.穿防电弧服
C.戴绝缘手套
D.佩戴安全帽
Answer:D
答案要点：5.3.5 任何人进入生产场所，应正确佩戴安全帽，但在办公室、值班室、监控室、班组检修室、继电保护室、自动化室、通信及信息机房等场所，确无磕碰、高处坠落或落物等危险的情况下，可不戴安全帽。

21.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，绝缘导线的接地线应装设在（ ）上或裸露的导电部分。
A.验电接地环
B.分支接头
C.电缆端头
Answer:A
答案要点：7.4.3.2　绝缘导线的接地线应装设在验电接地环上或裸露的导电部分。

22.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，作业开工前，工作负责人或工作许可人若认为现场实际情况与原勘察结果可能发生变化时，应重新核实，必要时应修正、完善相应的安全措施，或重新（ ）。
A.办理工作票
B.进行勘察
C.办理停电申请
Answer:A
答案要点：6.2.4作业开工前，工作负责人或工作许可人若认为现场实际情况与原勘察结果可能发生变化时，应重新核实，必要时应修正、完善相应的安全措施，或重新办理工作票。

23.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，“以手触试”原则上适用于（ ）许可工作。能触试的设备应以手触试，若工作负责人不作要求则可不以手触试。
A.所有停电
B.部分停电
C.局部停电
Answer:A
答案要点：6.5.3.1　“以手触试”原则上适用于所有停电许可工作。能触试的设备应以手触试，若工作负责人不作要求则可不以手触试。

24.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，钢丝绳端部用绳卡固定连接时，绳卡压板应在钢丝绳主要受力的一边，不得正反交叉设置；绳卡间距不应小于钢丝绳直径的（ ）倍。
A.3
B.4
C.5
D.6
Answer:D
答案要点：钢丝绳端部用绳卡固定连接时，绳卡压板应在钢丝绳主要受力的一边，不得正反交叉设置；绳卡间距不应小于钢丝绳直径的6倍；绳卡数量应符合表24规定。

25.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，柱上变压器台架工作前，应检查确认台架与杆塔连接牢固、接地体完好，人体、工具、材料与邻近10kV带电部位应满足（ ）的作业安全距离。
A.0.5m
B.0.6m
C.0.7m
D.1.0m
Answer:C
答案要点：16.3.3　柱上变压器台架工作前，应检查确认台架与杆塔连接牢固、接地体完好，人体、工具、材料与邻近带电部位的距离应符合表1规定的作业安全距离。

26.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，不论高压设备带电与否，值班人员不应单独移开或越过遮栏进行工作；若有必要移开遮栏时，应有（ ）在场。
A.监护人
B.值班负责人
C.工作负责人
Answer:A
答案要点：8.1.4　不论高压设备带电与否，值班人员不应单独移开或越过遮栏进行工作；若有必要移开遮栏时，应有监护人在场。设备不停电时，人员在现场应符合表1对非作业安全距离的规定。

27.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，一队人员参观220kV变电站，该站有三个电压等级分别是220kV、110kV、10kV。运行人员进行安全交底是与设备的安全距离分别是220kV（ ）、110kV（ ）、10kV（ ）。
A.5、1.5、1
B.3、1.5、1
C.3、1.5、0.7
D.3、2、0.7
Answer:C
答案要点：6.3.3.3　厂站内以下工作需选用厂站第二种工作票：
a） 在大于表1规定的非作业安全距离的相关场所和带电设备外壳上的工作以及不可能触及带电设备导电部分的工作。
b） 在无需高压设备停电或做安全措施配合的二次系统、动力等回路上的工作。
c） 在转动中的发电机、调相机的励磁回路或高压电动机转子电阻回路上的工作。
d） 在低压的配电箱、配电盘、动力设备和电源干线，以及控制盘上的工作。
e） 用绝缘棒组合电压互感器定相或用核相器进行核相的工作。
f） 待投运的新设备未与运行设备连接且安全距离足够，进行新设备安装或试验的工作。
g） 高压电力电缆或高压线路上不需要停电的工作。
h） 在换流站内无需高压直流系统或直流滤波器停电的直流相关设备上的工作。

28.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，起吊物应绑牢，吊钩悬挂点应与吊物重心在同一垂线上，吊钩钢丝绳应垂直，（）偏拉斜吊。
A.必要时可以
B.严禁
C.有安全措施时可以
D.有部门批准时可以
Answer:B
答案要点：起吊物应绑牢，吊钩悬挂点应与吊物重心在同一垂线上，吊钩钢丝绳应垂直，严禁偏拉斜吊；落钩时应防止吊物局部着地引起吊绳偏斜；吊物未固定好严禁松钩。起吊物体若有棱角或特别光滑的部分时，在棱角和滑面与绳子接触处应加以包垫。

29.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，（ ）应按照国家有关规定经专门的安全作业培训，并经相关管理机构考核合格，取得法定特种作业人员证书，方可从事相应的特种作业。
A.特种作业人员
B.运行人员
C.用电检查人员
D.计量检测人员
Answer:A
答案要点：5.2.2.6　特种作业人员应按照国家有关规定经专门的安全作业培训，并经相关管理机构考核合格，取得法定特种作业人员证书，方可从事相应的特种作业。

30.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电缆耐压试验分相进行时，另两相电缆应短路接地。若同一通道敷设有其他停运或未投运电力电缆，也应将其（ ）。
A.相间短路
B.设置围栏
C.短路接地
Answer:C
答案要点：15.3.4　电缆耐压试验分相进行时，另两相电缆应短路接地。若同一通道敷设有其他停运或未投运电力电缆，也应将其短路接地。

31.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电气测量时，人体与35kV高压带电部位的距离不得小于（）m。
A.0.7
B.1.0
C.1.5
D.2
Answer:B
答案要点：电气测量时，人体与高压带电部位的距离不得小于表1的（作业安全距离）的规定。

32.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路停电工作前，断开危及线路停电作业且不能采取措施的交叉跨越、平行和同杆塔架设线路）的断路器、隔离开关和熔断器，请问是否包括用户线路（ ）。
A.包括
B.不包括
C.看情况
D.不一定
Answer:A
答案要点：7.2.3.2　线路停电工作前，应采取以下停电措施：
a） 断开厂站和用户设备等的线路断路器和隔离开关。
b） 断开工作线路上需要操作的各端（含分支）断路器、隔离开关和熔断器。
c） 断开危及线路停电作业且不能采取措施的交叉跨越、平行和同杆塔架设线路（包括用户线路）的断路器、隔离开关和熔断器。
d） 断开可能反送电的低压电源断路器、隔离开关和熔断器。
e） 高压配电线路上对无法通过设备操作使得检修线路、设备与电源之间有明显断开点的，可采取带电作业方式拆除其与电源之间的电气连接。禁止在只经断路器断开电源且未接地的高压配电线路或设备上工作。
f） 两台及以上配电变压器低压侧共用一个接地引下线时，其中任一台配电变压器停电检修，其他配电变压器也应停电。

33.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，禁止敲击、碰撞（）气瓶。气瓶必须装设专用减压器，不同气体的减压器严禁换用或替用。
A.乙炔
B.氧气
C.空气
D.氮气
Answer:A
答案要点：禁止敲击、碰撞乙炔气瓶。气瓶必须装设专用减压器，不同气体的减压器严禁换用或替用。

34.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，敷设在地面上的施工用电线路应采用（ ），交通车辆通行路面上的电缆应设有防碾压的措施。
A.绝缘电缆
B.普通电线
C.普通导线
D.普通接地线
Answer:A
答案要点：5.4.5敷设在地面上的施工用电线路应采用绝缘电缆，交通车辆通行路面上的电缆应设有防碾压的措施。

35.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，移动电缆接头一般应停电进行。如需带电移动，应先调查该电缆的历史记录，采取（ ），由有经验的施工人员在专人统一指挥下，平正移动。
A.悬吊保护措施
B.固定保护措施
C.隔离保护措施
Answer:B
答案要点：15.2.9　移动电缆接头一般应停电进行。如需带电移动，应先调查该电缆的历史记录，采取固定保护措施，由有经验的施工人员在专人统一指挥下，平正移动。

36.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，采用以旧线带新线的方式施工，应检查确认旧导线完好牢固；若放线通道中有带电线路和带电设备，应与之保持安全距离，无法保证安全距离时应采取（ ）等措施或停电。牵引过程中应安排专人跟踪新旧导线连接点，发现问题立即通知停止牵引。
A.搭设跨越架
B.派人看守
C.设置警示标示
Answer:A
答案要点：14.5.12　采用以旧线带新线的方式施工，应检查确认旧导线完好牢固；若放线通道中有带电线路和带电设备，应与之保持安全距离，无法保证安全距离时应采取搭设跨越架等措施或停电。牵引过程中应安排专人跟踪新旧导线连接点，发现问题立即通知停止牵引。

37.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，跨越不停电线路时，施工人员不应在跨越架内侧攀登、作业，或从（ ）通过。
A.封顶架上
B.地面
C.外侧
Answer:A
答案要点：14.5.11.3　跨越不停电线路时，施工人员不应在跨越架内侧攀登、作业，或从封顶架上通过。

38.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，配电作业运检一体，工作票签发人可由（ ）兼任，但工作许可人和工作负责人不得相互兼任。
A.工作许可人
B.工作负责人
C.工作票会签人
Answer:A
答案要点：6.3.1.8 其他
a）工作票签发人不应兼任该项工作的工作负责人。
b）配电作业运检一体，工作票签发人可由工作许可人兼任，但工作许可人和工作负责人不得相互兼任。
c）除b）情况外，工作许可人不应签发工作票或担任工作班成员。

39.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，进行焊接与切割作业前，使用的机具、气瓶等应合格完整，作业人员应穿戴专用劳动防护用品；作业点周围（）m内的易燃易爆物应清除干净，动火点采取必要的防火隔离措施，备有足够的灭火器材，现场的通排风应良好。
A.3
B.5
C.8
D.10
Answer:B
答案要点：进行焊接与切割作业前，使用的机具、气瓶等应合格完整，作业人员应穿戴专用劳动防护用品；作业点周围5m内的易燃易爆物应清除干净，动火点采取必要的防火隔离措施，备有足够的灭火器材，现场的通排风应良好。

40.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路工作装拆接地线时应填写“线路工作接地线使用登记管理表”，并作为（ ）的附件保存。
A.抢修票
B.操作票
C.工作票
Answer:C
答案要点：7.4.3.9　线路工作装拆接地线时应填写“线路工作接地线使用登记管理表”（见附录E），并作为工作票的附件保存。

41.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作中发生疑问，应立即（ ），并及时汇报，经查明问题并确认后，方可继续操作，不应擅自更改操作票。
A.恢复原状
B.停止操作
C.汇报工作负责人
Answer:B
答案要点：9.4.5.5　操作中发生疑问，应立即停止操作，并及时汇报，经查明问题并确认后，方可继续操作，不应擅自更改操作票。

42.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站多天工作，工作票所列安全措施不变，宜办理工作间断，但是每次复工前必须的一个动作是（ ）。
A.经调度许可
B.检查接地线装拆记录
C.检查安全措施
D.检查安全措施正确完好
Answer:D
答案要点：6.7.1.2　作业人员离开工作现场，工作票所列安全措施不变，宜办理工作间断，但每次复工前应检查安全措施正确完好。

43.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在（）及以上的大风以及暴雨、雷电、冰雹、大雾、沙尘暴等恶劣天气下，应停止露天高处作业。
A.5级
B.6级
C.7级
D.8级
Answer:B
答案要点：在6级及以上的大风以及暴雨、雷电、冰雹、大雾、沙尘暴等恶劣天气下，应停止露天高处作业。特殊情况下，确需在恶劣天气进行抢修时，应制定必要的安全措施，并经本单位批准后方可进行。

44.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，室外工作，如遇雷、雨、风等恶劣天气或其他可能危及（ ）的情况时，工作负责人或专责监护人根据实际情况，有权决定临时停止工作。
A.作业人员安全
B.电网安全
C.运行设备安全
Answer:A
答案要点：6.7.1.1　室外工作，如遇雷、雨、风等恶劣天气或其他可能危及作业人员安全的情况时，工作负责人或专责监护人根据实际情况，有权决定临时停止工作。

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压设备接地故障时，室内不得接近故障点4m以内，室外不得接近故障点8m以内。进入上述范围的人员应穿（ ），接触设备的外壳和构架应戴( )。
A.安全带、绝缘靴
B.护目镜、戴绝缘手套
C.绝缘靴、安全带
D.绝缘靴、绝缘手套
Answer:D
答案要点：5.3.6 高压设备接地故障时，室内不得接近故障点4m以内，室外不得接近故障点8m以内。进入上述范围的人员应穿绝缘靴，接触设备的外壳和构架应戴绝缘手套。

46.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，( )应具有相应且足够的工作经验，熟悉并掌握本规程，能及时发现作业人员身体和精神状况的异常。
A.临时人员
B.工作许可人
C.工作票签发人
D.专职监护人
Answer:D
答案要点：6.3.2.4　专责监护人应具有相应且足够的工作经验，熟悉并掌握本规程，能及时发现作业人员身体和精神状况的异常。

47.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，大风时，巡线应沿线路( )进行。
A.上风侧
B.下风侧
C.外侧
Answer:A
答案要点：8.3.5　大风时，巡线应沿线路上风侧进行。

48.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，变电站检查某线路间隔无电压、电流指示；断路器分合闸指示器在“分闸”位置，线路TV二次侧指示器熄灭，来确定设备已无电压。请判断此种方法属于（ ）。
A.间接验电
B.直接验电
Answer:A
答案要点：7.3.8　间接验电时，应有两个及以上非同样原理或非同源的指示且均已同时发生对应变化，才能确认该设备已无电；但如果指示有电，则禁止在该设备上工作。
注： 间接验电即通过设备的机械指示位置、电气指示、带电显示装置、仪表及各种遥测、遥信等指示的变化来判断。

49.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压不停电作业人员应使用有绝缘柄的工具，其外裸露的导电部位应（ ），禁止使用锉刀、金属尺和带有金属物的毛刷、毛掸等工具。
A.采取绝缘包裹措施
B.采取防感应电的措施
C.采用绝缘遮蔽措施
Answer:A
答案要点：16.5.2.3　作业人员应使用有绝缘柄的工具，其外裸露的导电部位应采取绝缘包裹措施，禁止使用锉刀、金属尺和带有金属物的毛刷、毛掸等工具。

50.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电缆试验结束，应对被试电缆进行充分放电，并在被试电缆上加装（ ），待电缆尾线接通后方可拆除。
A.临时接地线
B.围栏
C.标识牌
Answer:A
答案要点：15.3.5　电缆试验结束，应对被试电缆进行充分放电，并在被试电缆上加装临时接地线，待电缆尾线接通后方可拆除。

51.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在电缆隧道内工作时，通风设备应保持常开，以保证空气流通。在通风条件不良的电缆隧道内进行长距离巡视时，工作人员应携带便携式有害气体测试仪及（ ）。
A.自救呼吸器
B.防毒面具
C.正压式呼吸器
Answer:A
答案要点：15.1.5　在电缆隧道内工作时，通风设备应保持常开，以保证空气流通。在通风条件不良的电缆隧道内进行长距离巡视时，工作人员应携带便携式有害气体测试仪及自救呼吸器。

52.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，二次回路通电或耐压试验前，应通知运行人员和有关人员，并派人到现场看守，检查二次回路及一次设备上确（ ）后，方可加压。
A.已可靠接地
B.绝缘隔离
C.无人工作
Answer:C
答案要点：13.4.2　二次回路通电或耐压试验前，应通知运行人员和有关人员，并派人到现场看守，检查二次回路及一次设备上确无人工作后，方可加压。

53.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，未装接地线的大电容被试设备，应先行放电再做试验。高压直流试验间断或结束时，每告一段落或试验结束时，应将设备（ ）数次并短路接地。
A.短接
B.充电
C.对地放电
D.接地
Answer:C
答案要点：未装接地线的大电容被试设备，应先行放电再做试验。高压直流试验间断或结束时，每告一段落或试验结束时，应将设备对地放电数次并短路接地。

54.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，遇有（）以上的大风时，禁止露天进行起重工作。当风力达到5级以上时，不宜起吊受风面积较大的物体。
A.5级
B.6级
C.7级
D.8级
Answer:B
答案要点：遇有雷雨天、大雾、照明不足、指挥人员看不清工作地点或起重机操作人员未获得有效指挥时，不应进行起重工作。遇有6级以上的大风时，禁止露天进行起重工作。当风力达到5级以上时，不宜起吊受风面积较大的物体。

55.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，重要电力用户由供电企业根据地方人民政府有关部门确定的重要电力用户的行业范围及用电负荷特性提出，经（ ）地方人民政府有关部门批准后，报电力安全监管机构备案，具体名单参见公司相关部门发布的文件。
A.各级
B.县级以上
C.市级以上
D.省级以上
Answer:B
答案要点：由供电企业根据地方人民政府有关部门确定的重要电力用户的行业范围及用电负荷特性提出，经县级以上地方人民政府有关部门批准后，报电力安全监管机构备案，具体名单参见公司相关部门发布的文件。

56.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》的规定，某生产单位在生产工作过程中发生2人轻伤，构成（ ）电力人身事件。
A.二级
B.三级
C.四级
D.五级
Answer:B
答案要点：电力人身事件（人员伤害）/（1）一次事件造成的人员轻伤或轻微伤/三级事件/2人轻伤

57.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，由外单位管理的人员和设备等引起的公司人身伤亡、设备损坏和电力安全等事故事件，归属于（ ）
A.公司事故事件
B.外单位事故事件
C.公司部分责任事故事件
D.公司无责任事故事件
Answer:A
答案要点：事故事件发生后，根据人员劳动合同关系及所属单位，电力设备产权及运行管理关系，电网运行管理关系等，确定事故事件的归属单位。a）由公司系统各级生产经营单位管理的人员、设备、电网等引起的事故事件，归属于公司事故事件；b)由外单位管理的人员和设备等引起的公司人身伤亡、设备损坏和电力安全等事故事件，归属于公司事故事件；c)由外单位管理的人员和设备等引起的外单位自身人员伤亡和设备损坏事故事件的，归属于外单位事故事件。

58.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，四级和五级事件的调查期限为（ ）日
A.10
B.15
C.30
D.45
Answer:A
答案要点：事故事件调查限期规定如下：
a）重大以上事故的调查期限为60日；
b）较大事故的调查期限为45日；
c）一般事故的调查期限为30日；
d）三级以上事件的调查期限为15日；
e）四级和五级事件的调查期限为10日；

59.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》的规定，在生产工作过程中一次事件造成直接经济损失达到60万元以下的，构成（ ）电力设备事件。
A.一级
B.二级
C.三级
D.四级
Answer:B
答案要点：电力设备事件（生产运行设备经济损失）/（2）一次事件造成的直接经济损失/二级事件/50万元以上80万元以下

60.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁未经许可、停电、验电、（ ）进入设备安全距离范围内。
A.接地
B.核实
C.签字
D.安全交代
Answer:A
答案要点：严禁未经许可、停电、验电、接地进入设备安全距离范围内。

61.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，按定员配备生产人员，严禁（ ）、（ ）、（ ）的人员从事作业。
A.未经培训
B.未经考试合格
C.未按规定持证
D.未进行注册
E.未经体检
Answer:ABC
答案要点：按定员配备生产人员，严禁未经培训、未经考试合格、未按规定持证的人员从事作业。

62.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在用户设备上工作，许可工作前，工作负责人应检查确认用户设备的（ ）符合作业的安全要求。作业前检查多电源和有自备电源的用户，应已采取机械或电气联锁等防反送电的强制性技术措施。
A.运行状态
B.安全措施
C.组织措施
D.控制措施
Answer:AB
答案要点：6.5.5.8　在用户设备上工作，许可工作前，工作负责人应检查确认用户设备的运行状态、安全措施符合作业的安全要求。作业前检查多电源和有自备电源的用户，应已采取机械或电气联锁等防反送电的强制性技术措施。

63.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压不停电作业人员应穿绝缘鞋和全棉长袖工作服，戴低压绝缘手套或（ ），站在干燥的绝缘物上进行。
A.帆布手套
B.安全帽
C.护目镜
D.绝缘服
Answer:ABC
答案要点：16.5.2.2　作业人员应穿绝缘鞋和全棉长袖工作服，戴低压绝缘手套或帆布手套、安全帽和护目镜，站在干燥的绝缘物上进行。

64.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，合成纤维吊装带、棕绳和化纤维绳使用后应及时清理，存放在（ ）的库房，并远离热源。
A.清洁
B.潮湿
C.干燥
D.通风
Answer:ACD
答案要点：合成纤维吊装带、棕绳和化纤维绳使用后应及时清理，存放在清洁、干燥、通风的库房，并远离热源。

65.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作班（作业）人员的安全责任是（ ）；相互关心作业安全，不伤害自己，不伤害他人，不被他人伤害和保护他人不受伤害；正确使用工器具和劳动防护用品。
A.熟悉工作内容、流程，掌握安全措施，明确工作中的危险点，并履行签名确认手续
B.遵守各项安全规章制度、技术规程和劳动纪律
C.服从工作负责人的指挥和专责监护人的监督，执行现场安全工作要求和安全注意事项
D.发现现场安全措施不适应工作时，应及时提出异议
Answer:ABCD
答案要点：6.3.1.7　工作班（作业）人员：
a） 熟悉工作内容、流程，掌握安全措施，明确工作中的危险点，并履行签名确认手续。
b） 遵守各项安全规章制度、技术规程和劳动纪律。
c） 服从工作负责人的指挥和专责监护人的监督，执行现场安全工作要求和安全注意事项。
d） 发现现场安全措施不适应工作时，应及时提出异议。
e） 相互关心作业安全，不伤害自己，不伤害他人，不被他人伤害和保护他人不受伤害。
f） 正确使用工器具和劳动防护用品。

66.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作方案应根据现场勘察结果，依据作业的危险性、复杂性和困难程度，制定有针对性的（ ）。
A.组织措施
B.安全措施
C.技术措施
D.保障措施
Answer:ABC
答案要点：6.2.3　工作方案应根据现场勘察结果，依据作业的危险性、复杂性和困难程度，制定有针对性的组织措施、安全措施和技术措施。

67.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作现场，工作负责人安排作业人员使用已损坏的安全带或安排冒险作业此时作业人员应该整么办才是正确的：（ ）
A.拒绝违章作业，拒绝强令冒险作业
B.任何现场的员工都可以制止违章行为
C.听工作负责人的安排
D.有权停止作业或采取可行的应急措施后撤离作业场所，并立即报告。
Answer:ABD
答案要点：4.3作业人员有权依据本规程拒绝违章指挥和强令冒险作业，在发现危及人身安全的情况时，有权停止作业或采取可行的应急措施后撤离作业场所，并立即报告。

68.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电流表、电流互感器及其他测量仪表的接线和拆卸，需要断开高压回路的，应将此回路所连接的（ ）全部停电后，方能进行。
A.设备
B.开关
C.仪器
D.刀闸
Answer:AC
答案要点：电流表、电流互感器及其他测量仪表的接线和拆卸，需要断开高压回路的，应将此回路所连接的设备和仪器全部停电后，方能进行。

69.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，立杆及修整杆坑时，应采取防止杆身（ ）的措施，如采用拉绳和叉杆控制等。
A.倒塌
B.倾斜
C.滚动
Answer:BC
答案要点：14.4.4　立杆及修整杆坑时，应采取防止杆身倾斜、滚动的措施，如采用拉绳和叉杆控制等。

70.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，重要电力用户可分为（ ）。
A.特级重要电力用户
B.一级重要电力用户
C.二级重要电力用户
D.临时性重要电力用户
Answer:ABCD
答案要点：重要电力用户。是指在国家或者一个地区（城市）的社会、政治、经济、生活中占有重要地位，对其中断供电将可能造成人身伤亡、较大环境污染、较大政治影响、较大经济损失、社会公共秩序严重混乱的用电单位或对供电可靠性有特殊要求的用电场所，可分为特级、一级、二级重要电力用户和临时性重要电力用户。

71.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，基准风险评估是指对企业生产过程中面临的危害和风险进行基本的、有针对性的识别和评估。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：基准风险评估：对企业生产过程中面临的危害和风险进行基本的、全面的识别和评估。

72.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压开关柜内手车开关拉出后，隔离带电部位的挡板封闭后不应开启，并设置“止步，高压危险!”标示牌。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.5.4　高压开关柜内手车开关拉出后，隔离带电部位的挡板封闭后不应开启，并设置“止步，高压危险!”标示牌。

73.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电动工具应接地或接零良好。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：电动工具应接地或接零良好。

74.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，停电作业，两施工方商量好下午18时准时合上断路器。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：6.5.1.6　禁止约时停、送电。

75.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，动火工作票由动火单位签发人和动火区域管理部门同时签发。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：动火工作票实行“双签发”及审批流程：
a） 动火单位签发人和动火区域管理部门同时签发。
b） 一级动火工作票由申请动火部门负责人或技术负责人签发，厂（局）安监部门负责人、消防管理负责人审核，厂（局）分管生产的负责人或总工程师批准，必要时还应报当地地方公安消防部门批准。
c） 二级动火工作票由申请动火作业班组班长或班组技术员签发，动火区域运维单位安全监察部门审批。

76.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，登杆塔作业前，应核对线路名称和工作地点杆塔号是否正确。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：14.3.1　登杆塔作业前，应核对线路名称和工作地点杆塔号是否正确。

77.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，通过滑轮及卷筒的钢丝绳不得有接头。绞磨卷筒的槽底或细腰部直径与钢丝绳直径之比应小于10。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：通过滑轮及卷筒的钢丝绳不得有接头。滑轮、卷筒的槽底或细腰部直径与钢丝绳直径之比应遵守以下规定：
a） 起重滑车：机械驱动时不应小于11；人力驱动时不应小于10。
b） 绞磨卷筒不应小于10。

78.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，动火工作票签发人不得兼任动火工作负责人。动火工作票审批人、动火工作监护人可以签发动火工作票。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：动火工作票签发人不得兼任动火工作负责人。动火工作票审批人、动火工作监护人不得签发动火工作票。

79.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，汽车式起重机除设计具有吊物行走性能者外，均不应吊物行走。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：汽车式起重机除设计具有吊物行走性能者外，均不应吊物行走

80.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，对于可能送电至停电设备的各侧，都应装设接地线或合上接地刀闸。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.4.2.3　对于可能送电至停电设备的各侧，都应装设接地线或合上接地刀闸。

81.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，装设接地线、个人保安线时，应先装接地端，后装导体（线）端，拆除接地线的顺序与此相反。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.4.1.5　装设接地线、个人保安线时，应先装接地端，后装导体（线）端，拆除接地线的顺序与此相反。

82.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，非金属外壳的仪器，不用与地绝缘，金属外壳的仪器和仪用变压器外壳应接地。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：非金属外壳的仪器，应与地绝缘，金属外壳的仪器和仪用变压器外壳应接地。

83.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电焊机的外壳应可靠接地，电焊机露天放置应选择干燥场所，并加防雨罩。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：电焊机的外壳应可靠接地，电焊机露天放置应选择干燥场所，并加防雨罩。

84.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，星形接线电容器的中性点应接地。串联电容器及与整组电容器脱离的电容器应逐个多次放电，装在绝缘支架上的电容器外壳也应放电。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.4.2.2　星形接线电容器的中性点应接地。串联电容器及与整组电容器脱离的电容器应逐个多次放电，装在绝缘支架上的电容器外壳也应放电。

85.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，合成纤维吊装带不得长时间悬吊货物。吊装带用于不同承重方式时，应严格按照标签给予定值使用。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：合成纤维吊装带。
a） 使用前应对吊装进行检查，表面不得有横向、纵向擦破或割口、软环及末端件损坏等。损坏严重者应做报废处理。
b） 缝合处不允许有缝合线断头，织带散开。
c） 吊装带不应拖拉、打结使用，有载荷时不应转动货物使吊扭拧。
d） 吊装带不应与尖锐、棱角的货物接触，如无法避免应装设必要的护套。 e） 不得长时间悬吊货物。吊装带用于不同承重方式时，应严格按照标签给予定值使用。

86.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压线路工作票许可分为调度直接许可和调度间接许可两种许可方式。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：6.5.5.1　高压线路工作票许可分为调度直接许可和调度间接许可两种许可方式。调度直接许可是调度许可人直接对工作负责人许可；调度间接许可是调度许可人通过一级或二级间接许可人（线路运行单位指定的许可人）对工作负责人许可。直接与工作负责人联系的许可人也称末级许可人。
a） 调度直接许可时，确认本调度应负责的安全措施已布置完成，直接通知工作负责人线路具备开工条件，允许开工。
b） 调度间接许可时：
1） 调度许可人确认并通知一级间接许可人，调度检修申请单所列本级调度应负责的安全措施已布置完成。
2）若有二级间接许可人时，一级间接许可人应通知二级间接许可人，调度检修申请单所列调度负责的安全措施已布置完成；二级间接许可人确认工作票所列调度应负责的安全措施已布置完成，通知工作负责人线路具备开工条件，允许开工。
3） 若无二级间接许可人时，一级间接许可人应确认工作票所列调度应负责的安全措施已布置完成，通知工作负责人，线路具备开工条件，允许开工。
（增加此条，以下编号全部需要变化)

87.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，小张作为专责监护人对某工作现场履行监护职责。工作过程中，小张见人手不够，参与到工作当中。后接到电话，离开现场，工作班成员继续工作。判断小张的做法是否对。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：6.6.5　专责监护人不得兼做其他工作。专责监护人临时离开时，应通知被监护人员停止工作或撤离工作现场，待专责监护人回来后方可恢复工作。

88.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，携带型接地线使用前应检查是否完好，如发现绞线松股、断股、护套严重破损、夹具断裂松动等应在本次使用后马上处理。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：携带型短路接地线
a） 接地线的两端夹具应保证接地线与导体和接地装置都能接触良好、拆装方便，有足够的机械强度。
b） 携带型接地线使用前应检查是否完好，如发现绞线松股、断股、护套严重破损、夹具断裂松动等均不应使用。

89.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作终结是指工作票的终结，调度检修申请单的终结或书面形式布置和记录的终结。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：6.10.1.1　工作终结是指工作票的终结，调度检修申请单的终结或书面形式布置和记录的终结。
a） 厂站第一种工作票和以厂站许可模式使用的用于高压配电线路的线路第一种工作票的终结，分为工作负责人持有工作票的终结和工作许可人持有工作票的终结。
1） 工作负责人持有工作票的作业终结即工作票的终结。
注： 作业终结是指作业已完成，作业人员布置的安全措施已拆除并恢复至作业前状态，现场已清理，人员已撤离，工作负责人向工作许可人报告作业完工情况，双方办理相应的作业终结手续。
2） 工作许可人持有工作票的终结，包括对工作负责人所做的作业终结、工作许可人负责的临时遮栏已拆除，标示牌已取下，常设遮栏已恢复等非调度管辖的许可人措施的终结，及汇报调度负责的接地等安全措施状况。
b） 调度检修申请单的终结包括申请单中对应所有现场工作票的终结（即调度检修申请单的调度作业终结）和调度负责安全措施的解除，并将设备恢复到调度检修申请单实施前的状态或检修申请单审核批复中指定的状态所办理的终结。
c） 除a）和b）以外的其他工作票和书面形式布置和记录，作业终结即工作票的终结或书面形式布置和记录的终结。

90.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压不停电接线或拆线作业应逐相完成，并恢复该相绝缘后，方可进行下一步的作业。人体不得同时接触两根线头。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：16.5.2.7　接线或拆线作业应逐相完成，并恢复该相绝缘后，方可进行下一步的作业。人体不得同时接触两根线头。

91.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，滑车的缺陷不得焊补。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：滑车的缺陷不得焊补。

92.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，人体不应碰触未接地的导线。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.4.1.3　人体不应碰触未接地的导线。

93.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，各式起重机应依据相关规范装设有过卷扬限制器、过负荷限制器、起重臂俯仰限制器、行程限制器、联锁开关等安全装置。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：各式起重机应依据相关规范装设有过卷扬限制器、过负荷限制器、起重臂俯仰限制器、行程限制器、联锁开关等安全装置。

94.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，施工作业已开展6个小时，施工人员及现场管理人员在工作间断时间学习本规程，并进行了考试。这样的做法是错误的。应在开工前完成对本规程的学习及考试，合格后方能参加工作。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：5.2.2.2　公司系统内部作业人员及其直接管理人员应每年接受一次本规程的考试；间断现场工作连续6个月以上者，应重新学习本规程并考试。外来作业人员及其直接管理人员参与工作前应接受本规程的考试。考试合格后方能参加工作。

95.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，纤维绳绑扎固定不得用直接系结的方式。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：28.2.11.5　纤维绳。
a） 使用中应避免刮磨与热源接触等。
b） 绑扎固定不得用直接系结的方式。
c） 使用时与带电体有可能接触时，应按GB/T 13035— 2008的规定进行试验、干燥、隔潮等。

96.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，巡视电气设备，进出高压室应随手关门。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：8.2.1　巡视电气设备，进出高压室应随手关门。

97.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电气工具使用前应检查电线是否完好，有无接地线；不合格的禁止使用；使用时应按有关规定接好剩余电流动作保护器（漏电保护器）和接地线。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：电气工具使用前应检查电线是否完好，有无接地线；不合格的禁止使用；使用时应按有关规定接好剩余电流动作保护器（漏电保护器）和接地线。

98.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，已许可的工作票，一份保存在工作地点并由工作班成员张某收执，另一份由工作许可人收执王某和按值移交。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：6.5.4.7　已许可的工作票，一份应保存在工作地点并由工作负责人收执，另一份由工作许可人收执和按值移交。

99.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，任何单位和个人不得故意破坏事故事件现场，不得伪造、隐匿或者毁灭相关证据。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：任何单位和个人不得故意破坏事故事件现场，不得伪造、隐匿或者毁灭相关证据。

100.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁违法违规驾驶车辆和配置、使用消防器材设施。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：严禁违法违规驾驶车辆和配置、使用消防器材设施。

