1.依据《电力建设安全工作规程》（架空电力线路部分）,施工现场电动机具及设备应装设（）保护。
A.接零
B.过流
C.接地
D.过负荷
Answer:C
答案要点：电动机具及设备应装设接地保护。

2.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，各级系统运行部门负责（ ）领域的体系实施，归口管理（ ）领域各类风险的评估与控制。
A.电网、电网
B.电网系统运行、电网系统运行
C.调度专业、调度专业
D.电网系统监控、电网系统监控
Answer:B
答案要点：各级系统运行部门负责电网系统运行领域的体系实施，归口管理电网系统运行领域各类风险的评估与控制。

3.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，生产单位在选择风险控制方法时，应遵循风险控制层次理论，按以下优先顺序依次进行选择：（ ）。
A.消除/终止、替代、转移、工程（改造、修理等）、隔离、个人防护、行政管理
B.消除/终止、替代、转移、隔离、工程（改造、修理等）、行政管理、个人防护
C.替代、消除/终止、转移、工程（改造、修理等）、隔离、行政管理、个人防护
D.消除/终止、替代、转移、工程（改造、修理等）、隔离、行政管理、个人防护
Answer:D
答案要点：生产单位在选择风险控制方法时，应遵循风险控制层次理论，按以下优先顺序依次进行选择：消除/终止、替代、转移、工程（改造、修理等）、隔离、行政管理、个人防护。

4.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，加强设备管理，强化技术监督，做好运行维护、大修和技改工作，提高设备健康水平，防止（ ）及以上设备事故发生。
A.特大
B.较大
C.重大
D.一般
Answer:C
答案要点：加强设备管理，强化技术监督，做好运行维护、大修和技改工作，提高设备健康水平，防止重大及以上设备事故发生。

5.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，动火作业间断或终结后，应清理现场，确认（）后，方可离开。
A.无遗留工具
B.无问题
C.无残留火种
D.气瓶阀门关闭
Answer:C
答案要点：动火作业间断或终结后，应清理现场，确认无残留火种后，方可离开。

6.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作中，需要断开耐张杆塔引线（连接线）或拉开断路器、隔离开关时，应先在其两侧（ ）。
A.解开引流线
B.装设接地线
C.架空地线断开
Answer:B
答案要点：7.4.3.5　工作中，需要断开耐张杆塔引线（连接线）或拉开断路器、隔离开关时，应先在其两侧装设接地线。

7.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，若专责监护人长时间离开工作现场时，应由（ ）变更专责监护人，履行变更手续，现、原专责监护人对工作进行交接，并告知全体被监护人员。
A.值班负责人
B.工作票签发人
C.工作负责人
Answer:C
答案要点：6.9.6　若专责监护人长时间离开工作现场时，应由工作负责人变更专责监护人，履行变更手续，现、原专责监护人对工作进行交接，并告知全体被监护人员。

8.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，“220kV马鞍山线181断路器”铭牌，统称为设备的（ ）。
A.设备名称
B.双重名称
C.设备名
D.设备编号
Answer:B
答案要点：3.22 双重名称
设备的名称和编号。

9.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作中应确保电流互感器和电压互感器的二次绕组应有且仅有一点（ ）。
A.短路接地
B.工作接地
C.保护接地
Answer:C
答案要点：13.2.1　工作中应确保电流互感器和电压互感器的二次绕组应有且仅有一点保护接地。

10.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，远方操作设备前，必要时应在现场增加（ ）或监护人，现场人员应确保自身安全。
A.位置检查人
B.现场操作人
C.工作负责人
Answer:A
答案要点：9.5.3.4　远方操作设备前，必要时应在现场增加位置检查人或监护人，现场人员应确保自身安全。

11.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，运行中的高压设备，其中性点应视作（ ），在运行中如需进行断开操作时，应先建立其他有效的接地才可继续进行。
A.一般设备
B.不带电
C.带电体
Answer:C
答案要点：9.5.3.6　运行中的高压设备，其中性点应视作带电体，在运行中如需进行断开操作时，应先建立其他有效的接地才可继续进行。

12.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，用于改变电气设备及相关因素的运用状态进行逻辑性操作和有序沟通的一种组织性书面形式控制依据是（ ）。
A.操作票
B.工作票
C.抢修单
D.作业指导书
Answer:A
答案要点：3.25 操作票
为改变电气设备及相关因素的运用状态进行逻辑性操作和有序沟通而设计的一种组织性书面形式控制依据。

13.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作中发生疑问，应立即（ ），并及时汇报，经查明问题并确认后，方可继续操作，不应擅自更改操作票。
A.恢复原状
B.停止操作
C.汇报工作负责人
Answer:B
答案要点：9.4.5.5　操作中发生疑问，应立即停止操作，并及时汇报，经查明问题并确认后，方可继续操作，不应擅自更改操作票。

14.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，带电作业（ ）在带电作业工作开始前，应与设备运维单位或值班调度员联系并履行有关许可手续。工作结束后应及时汇报。
A.值班负责人
B.工作人员
C.工作负责人
Answer:C
答案要点：6.5.1.5　带电作业工作负责人在带电作业工作开始前，应与设备运维单位或值班调度员联系并履行有关许可手续。工作结束后应及时汇报。

15.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，变电站内工作，（ ）情况下工作票所列人员才可以进入高压室、阀厅内和室外高压设备区内。
A.巡视设备
B.单独一人
C.有人监护
D.电话或口头命令
Answer:C
答案要点：6.6.8　厂站内作业时，工作票中的任何工作人员应在有人监护的情况下，方可进入高压室、阀厅内和室外高压设备区内。

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电压表、携带型电压互感器和其他高压测量仪器的接线和拆卸无需断开高压回路的，可以带电工作。但应使用（），导线长度应尽可能缩短，不应有接头，并应连接牢固，以防接地和短路。
A.导线
B.绝缘导线
C.耐高压导线
D.耐高压的绝缘导线
Answer:D
答案要点：电压表、携带型电压互感器和其他高压测量仪器的接线和拆卸无需断开高压回路的，可以带电工作。但应使用耐高压的绝缘导线，导线长度应尽可能缩短，不应有接头，并应连接牢固，以防接地和短路。必要时用绝缘物加以固定。

17.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，某杆塔上分布了四层电力线路，从上而下分别是220kV、110kV、35kV、10kV。因工作需要，四回线路需要配合停电转检修，此时，你作为工作负责人安排验电，说明验电顺序：（ ）
A.220kV、110kV、35kV、10kV
B.110kV、35kV、10kV、220kV
C.10kV、110kV、35kV、220kV
D.10kV、35kV、110kV、220kV
Answer:D
答案要点：7.3.10　对同杆塔架设的多层、同一横担多回线路验电时，应先验低压、后验高压，先验下层、后验上层，先验近侧、后验远侧。禁止作业人员越过未经验电、接地的线路对上层、远侧线路验电。

18.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，试验装置的金属外壳应可靠接地；高压引线应尽量缩短，并采用专用的（），必要时用绝缘物支持牢固。
A.高压试验线
B.导线
C.绝缘线
D.接地线
Answer:A
答案要点：试验装置的金属外壳应可靠接地；高压引线应尽量缩短，并采用专用的高压试验线，必要时用绝缘物支持牢固。试验装置的低压回路中应有两个串联电源开关，并加装过载自动跳闸装置。

19.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，作业现场装设的（ ）应列入工作票，工作负责人应确认所有工作接地线均已装设完成后，方可开工。
A.工作接地线
B.个人保安接地线
Answer:A
答案要点：7.4.1.10　作业现场装设的工作接地线应列入工作票，工作负责人应确认所有工作接地线均已装设完成后，方可开工。若线路工作中使用分组派工单分组工作时，每个小组各自工作接地线均已装设完成，经工作负责人核实同意后，该小组可开始工作。

20.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压电气工作前，应用（ ）检验检修设备、金属外壳和相邻设备是否有电。
A.高压发生器
B.低压验电器
C.验电笔
Answer:B
答案要点：10.3.1　低压电气工作前，应用低压验电器检验检修设备、金属外壳和相邻设备是否有电。

21.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，当卸扣有裂纹、塑性变形、螺纹滑牙、销轴和扣体断面磨损达原尺寸（ ）时不得使用。
A.1%～3%
B.1%～5%
C.3%～5%
D.2%～5%
Answer:C
答案要点：当卸扣有裂纹、塑性变形、螺纹滑牙、销轴和扣体断面磨损达原尺寸3%～5%时不得使用。卸扣的缺陷不允许补焊。

22.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，采用（ ）更换绝缘子和移动导线时，应采取防止导线脱落的后备保护措施。
A.手扳葫芦
B.单吊线装置
C.卡具
Answer:B
答案要点：14.3.12　采用单吊线装置更换绝缘子和移动导线时，应采取防止导线脱落的后备保护措施。

23.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，测量设备绝缘电阻时，应将被测设备从各方面断开，验明无电压，确实证明设备无人工作后，方可进行。在测量中不应让他人接近（）。在测量绝缘前后，应将被测量设备对地放电。
A.带电部分
B.导体
C.带电设备
D.被测量设备
Answer:D
答案要点：测量设备绝缘电阻时，应将被测设备从各方面断开，验明无电压，确实证明设备无人工作后，方可进行。在测量中不应让他人接近被测量设备。在测量绝缘前后，应将被测量设备对地放电。

24.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，柱上断路器应有分、合位置的（ ）。
A.机械指示
B.表计标示
C.检验开关
Answer:A
答案要点：16.3.2　柱上断路器应有分、合位置的机械指示。

25.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，测量杆塔、配电变压器和避雷器的接地电阻，可在线路和设备带电的情况下进行。解开或恢复配电变压器和避雷器接地引线时，应戴（）。不应直接接触与地电位断开的接地引线。
A.线手套
B.帆布手套
C.劳保手套
D.绝缘手套
Answer:D
答案要点：测量杆塔、配电变压器和避雷器的接地电阻，可在线路和设备带电的情况下进行。解开或恢复配电变压器和避雷器接地引线时，应戴绝缘手套。不应直接接触与地电位断开的接地引线。

26.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，立、撤杆塔过程中，基坑内不应有人工作。除指挥人及指定人员外，其他人员应在远离杆下（ ）倍杆高的距离以外。
A.1.2
B.1.5
C.2
Answer:A
答案要点：14.4.3　立、撤杆塔过程中，基坑内不应有人工作。除指挥人及指定人员外，其他人员应在远离杆下1.2倍杆高的距离以外。

27.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，“以手触试”环节，应在张某（厂站工作许可人）会同王某（工作负责人）到达作业现场核实工作票所列安全措施已经完成后，在办理工作许可手续签名前，由（ ）进行。
A.李某
B.王某
C.张某
Answer:C
答案要点：6.5.3.3　“以手触试”环节，应在厂站工作许可人会同工作负责人到达作业现场核实工作票所列安全措施已经完成后，在办理工作许可手续签名前，由工作许可人进行。

28.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，你作为工作负责人，带领五名工作班成员进行工作，工作无需分组，填写工作班成员时，填写（ ）。
A.所有工作人员
B.小组负责人
C.配合工作人员
D.所有工作人员及工作负责人
Answer:A
答案要点：6.4.1.2　填写工作班人员，不分组时应填写除工作负责人以外的所有工作人员姓名。工作班分组时，填写工作小组负责人姓名，并注明包括该小组负责人在内的小组总人数；工作负责人兼任一个分组负责人时，应重复填写工作负责人姓名。

29.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在电气设备上或生产场所工作，应根据工作性质选用相应的（ ）、检修申请单或规范性书面记录。
A.电气工作票
B.动火作业票
C.电气操作票
D.作业文件
Answer:A
答案要点：6.3.3.1　在电气设备上或生产场所工作，应根据工作性质选用以下相应的电气工作票、检修申请单或规范性书面记录：
a） 厂站第一种工作票（见附录C.1）。
b） 厂站第二种工作票（见附录C.2）。
c） 厂站第三种工作票（见附录C.3）。
d） 线路第一种工作票（见附录C.4）。
e） 线路第二种工作票（见附录C.5）。
f） 低压配电网工作票（见附录C.6）。
g） 带电作业工作票（见附录C.7）。
h） 紧急抢修工作票（见附录C.8）。
i） 书面形式布置和记录（格式和内容自行拟定）。
j） 调度检修申请单（包括检修单、方式单等，格式自行拟定）。

30.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，监护操作必须由两人执行，一人操作，一人监护。操作人在操作过程中不准有任何未经（ ）同意的操作行为。
A.值班负责人
B.工作负责人
C.监护人
Answer:C
答案要点：9.4.5.1　监护操作必须由两人执行，一人操作，一人监护。操作人在操作过程中不准有任何未经监护人同意的操作行为。

31.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，放线、紧线前，应检查导线（ ），导线与牵引绳的连接应可靠，线盘架应稳固可靠、转动灵活、制动可靠。
A.有无障碍物挂住
B.已可靠接地
C.绝缘包裹
Answer:A
答案要点：14.5.3　放线、紧线前，应检查导线有无障碍物挂住，导线与牵引绳的连接应可靠，线盘架应稳固可靠、转动灵活、制动可靠。

32.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压屏（柜）内需要低压出线停电的工作，应断开相应出线空气开关，并在低压出线电缆头上验电、装设接地线，以防止向工作地点（ ）。
A.反送电
B.感应电
C.相间短路
Answer:A
答案要点：10.3.2　低压屏（柜）内需要低压出线停电的工作，应断开相应出线空气开关，并在低压出线电缆头上验电、装设接地线，以防止向工作地点反送电。

33.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在线路带电情况下，砍剪靠近线路的树木时，工作负责人必须在工作开始前，向全体人员说明：电力线路有电，人员、树木、绳索与10kV、35kV、110kV导线分别保持( )的安全距离。
A.0.7m、2.5m、3m
B.0.8m、2m、3m
C.0.9m、2.5m、3m
D.1m、2.5m、3m
Answer:D
答案要点：14.7.2　在线路带电情况下，砍剪靠近线路的树木时，工作负责人必须在工作开始前，向全体人员说明：电力线路有电，人员、树木、绳索应与导线保持表16规定的安全距离。

34.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，利用已有杆塔立、撤杆，应检查杆塔根部及拉线和杆塔的（ ），必要时应增设临时拉线或采取其他补强措施。
A.接地引下线
B.强度
C.基础
Answer:B
答案要点：14.4.6　利用已有杆塔立、撤杆，应检查杆塔根部及拉线和杆塔的强度，必要时应增设临时拉线或采取其他补强措施。

35.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作要求的安全措施应符合（ ）的安全技术要求和现场实际情况，并充分考虑其他必要的安全措施和注意事项。
A.人员安排
B.一次接线图
C.应急方案
D.现场勘查
Answer:D
答案要点：6.4.1.5　工作要求的安全措施应符合现场勘察的安全技术要求和现场实际情况，并充分考虑其他必要的安全措施和注意事项。

36.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，整体立、撤杆塔前应进行全面检查，确保各受力、连接部位全部合格方可起吊。立、撤杆塔过程中，吊件垂直下方、受力钢丝绳的（ ）禁止有人。杆塔起立离地后，应对杆塔进行冲击试验，对各受力点处作一次全面检查，确无问题，再继续起立；杆塔起立60°后应减缓速度，注意各侧拉绳。
A.内角侧
B.外角侧
C.引线侧
Answer:A
答案要点：14.4.10　整体立、撤杆塔前应进行全面检查，确保各受力、连接部位全部合格方可起吊。立、撤杆塔过程中，吊件垂直下方、受力钢丝绳的内角侧禁止有人。杆塔起立离地后，应对杆塔进行冲击试验，对各受力点处作一次全面检查，确无问题，再继续起立；杆塔起立60°后应减缓速度，注意各侧拉绳。

37.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在工作期间，工作票应始终保留在工作负责人手中。一个工作负责人不得同时执行（ ）及以上工作票。
A.一张
B.两张
C.一种
Answer:B
答案要点：6.6.2　在工作期间，工作票应始终保留在工作负责人手中。一个工作负责人不得同时执行两张及以上工作票。

38.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压开关柜的手车开关应拉至“试验”或“检修”位置。高压开关柜相邻间隔没有可靠隔离的，工作时应（ ）。
A.做好安全措施
B.加装隔离
C.同时停电
Answer:C
答案要点：7.2.2.3　高压开关柜的手车开关应拉至“试验”或“检修”位置。高压开关柜相邻间隔没有可靠隔离的，工作时应同时停电。电气设备直接连接在母线或引线上的，设备检修时应将母线或引线停电。

39.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，不应用火烘烤受冻结的瓶阀和乙炔气管。乙炔气管堵塞时，不应用（）吹通。
A.乙炔
B.氧气
C.空气
D.氮气
Answer:B
答案要点：不应用火烘烤受冻结的瓶阀和乙炔气管。乙炔气管堵塞时，不应用氧气吹通。

40.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电气设备变位操作后，应对（ ）进行核对并确认。无法观察实际位置时，可通过间接方式确认该设备已操作到位。
A.压力值
B.位置变化
C.声光信号
Answer:B
答案要点：9.5.3.2　电气设备变位操作后，应对位置变化进行核对并确认。无法观察实际位置时，可通过间接方式确认该设备已操作到位。

41.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电气设备着火时，应立即切断（ ），然后进行灭火。
A.压板
B.有关电源
C.二次控制电源
D.直流
Answer:B
答案要点：5.3.13电气设备着火时，应立即切断有关电源，然后进行灭火。消防器材的配备、使用、维护应遵守DL 5027—1993的规定。

42.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，“以手触试”原则上适用于（ ）许可工作。能触试的设备应以手触试，若工作负责人不作要求则可不以手触试。
A.所有停电
B.部分停电
C.局部停电
Answer:A
答案要点：6.5.3.1　“以手触试”原则上适用于所有停电许可工作。能触试的设备应以手触试，若工作负责人不作要求则可不以手触试。

43.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，如加压部分与检修部分断开点之间满足试验电压对应的安全距离，且检修侧有接地线时，应在断开点装设“（）”标示牌，并设专人监护后方可工作。
A.禁止攀登，高压危险！
B.止步，高压危险！
C.在此工作！
D.禁止合闸，有人工作！
Answer:B
答案要点：如加压部分与检修部分断开点之间满足试验电压对应的安全距离，且检修侧有接地线时，应在断开点装设“止步，高压危险！”标示牌，并设专人监护后方可工作。

44.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，验电器的伸缩式绝缘棒长度应拉足，保证绝缘棒的有效绝缘长度符合规定，验电时手应握在手柄处，不应超过（ ）。
A.手柄
B.规定
C.护环
Answer:C
答案要点：7.3.4　验电器的伸缩式绝缘棒长度应拉足，保证绝缘棒的有效绝缘长度符合表3的规定，验电时手应握在手柄处，不应超过护环。

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压配电网工作票和紧急抢修工作票如需变更工作负责人，应（ ）。
A.得到调度许可
B.征得值班负责人同意
C.重新办理工作票
Answer:C
答案要点：6.9.4　低压配电网工作票和紧急抢修工作票如需变更工作负责人，应重新办理工作票。其他工作票如需变更工作负责人，应经工作票签发人同意并通知工作许可人，在工作票上记录变更情况和签名，工作负责人允许变更一次。原工作负责人应将变更情况告知全体工作班人员，工作交接时应暂停现场作业并做好交接。

46.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，掘路施工应具备相应的交通组织方案，做好（ ）的安全措施。施工区域应用标准路栏等严格分隔，并有明显标记，夜间施工人员应佩戴反光标志，施工地点应加挂警示灯。
A.防止短路
B.防止交通事故
C.防止塌方
Answer:B
答案要点：15.2.4　掘路施工应具备相应的交通组织方案，做好防止交通事故的安全措施。施工区域应用标准路栏等严格分隔，并有明显标记，夜间施工人员应佩戴反光标志，施工地点应加挂警示灯。

47.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，移动式起重机停放，其车轮、支腿或履带的前端或外侧与沟、坑边缘的距离不得小于沟、坑深度的（ ）倍；否则应采取防倾、防坍塌措施。
A.1.0
B.1.1
C.1.2
D.1.3
Answer:C
答案要点：移动式起重机停放，其车轮、支腿或履带的前端或外侧与沟、坑边缘的距离不得小于沟、坑深度的1.2倍；否则应采取防倾、防坍塌措施。行驶时，应将臂杆放在支架上，吊钩挂在挂钩上并将钢丝绳收紧。禁止车上操作室坐人。

48.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在工作地段有感应电伤害风险时，应在作业地点装设（ ）。
A.个人保安线
B.工作接地线
C.架空地线
D.保护接地线
Answer:A
答案要点：7.4.4.3　在工作地段有感应电伤害风险时，应在作业地点装设个人保安线。

49.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，室外工作，如遇雷、雨、风等恶劣天气或其他可能危及（ ）的情况时，工作负责人或专责监护人根据实际情况，有权决定临时停止工作。
A.作业人员安全
B.电网安全
C.运行设备安全
Answer:A
答案要点：6.7.1.1　室外工作，如遇雷、雨、风等恶劣天气或其他可能危及作业人员安全的情况时，工作负责人或专责监护人根据实际情况，有权决定临时停止工作。

50.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，挖掘出的电缆或接头盒，如下面需要挖空时，应采取（ ）。电缆悬吊应每1m～1.5m吊一道；接头盒悬吊应平放，不得使接头盒受到拉力；若电缆接头无保护盒，应做好充分保护措施，方可悬吊。
A.悬吊保护措施
B.固定保护措施
C.隔离保护措施
Answer:A
答案要点：15.2.7　挖掘出的电缆或接头盒，如下面需要挖空时，应采取悬吊保护措施。电缆悬吊应每1m～1.5m吊一道；接头盒悬吊应平放，不得使接头盒受到拉力；若电缆接头无保护盒，应做好充分保护措施，方可悬吊。

51.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，起吊物应绑牢，吊钩悬挂点应与吊物重心在同一垂线上，吊钩钢丝绳应垂直，（）偏拉斜吊。
A.必要时可以
B.严禁
C.有安全措施时可以
D.有部门批准时可以
Answer:B
答案要点：起吊物应绑牢，吊钩悬挂点应与吊物重心在同一垂线上，吊钩钢丝绳应垂直，严禁偏拉斜吊；落钩时应防止吊物局部着地引起吊绳偏斜；吊物未固定好严禁松钩。起吊物体若有棱角或特别光滑的部分时，在棱角和滑面与绳子接触处应加以包垫。

52.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压屏（柜）内需要低压出线停电的工作，应断开相应出线的空气开关，并在低压出线电缆头上验电、装设接地线，以（ ）。
A.防止向工作地点反送电
B.采取防感应电的措施
C.采用绝缘遮蔽措施
Answer:A
答案要点：16.5.1.5　低压屏（柜）内需要低压出线停电的工作，应断开相应出线的空气开关，并在低压出线电缆头上验电、装设接地线，以防止向工作地点反送电。

53.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作临时变更时，应按实际情况重新填写（ ）方可继续进行倒闸操作。
A.操作票
B.工作票
C.抢修单
Answer:A
答案要点：9.4.5.7　操作临时变更时，应按实际情况重新填写操作票方可继续进行倒闸操作。

54.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电力电缆试验要拆除接地线时，应征得（ ）的许可（根据调度员命令装设的接地线，应征得调度员的许可），方可进行。工作完毕后立即恢复。
A.工作许可人
B.工作负责人
C.值班负责人
Answer:A
答案要点：15.3.1　电力电缆试验要拆除接地线时，应征得工作许可人的许可（根据调度员命令装设的接地线，应征得调度员的许可），方可进行。工作完毕后立即恢复。

55.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，发生三级事件后，各级生产经营单位应在（ ）小时内报至分子公司安全监管部
A.4
B.6
C.8
D.12
Answer:C
答案要点：发生事故、国家电力安全监管机构规定的事件（见附录B）后，各级生产经营单位应即时上报，分子公司应在1小时内报送至公司安全监管部和按规定报相应电力安全监管机构；发生三级以上事件后，各级生产经营单位应在8小时内逐级上报至公司安全监管部；发生四、五级事件后，各级生产经营单位应分别在24小时、48小时内报至分子公司安全监管部。

56.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，后续报告。事故事件即时报告后，各级单位应及时对事故事件信息进行收集整理，并于即时报告后（ ）小时内补充报告设备损失情况、负荷损失情况、电网设备停运情况、初步原因、类型和等级、归属和归口、采取的应急措施以及其他情况。
A.1
B.2
C.4
D.6
Answer:B
答案要点：后续报告。事故事件即时报告后，各级单位应及时对事故事件信息进行收集整理，并于即时报告后2小时内补充报告设备损失情况、负荷损失情况、电网设备停运情况、初步原因、类型和等级、归属和归口、采取的应急措施以及其他情况。

57.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，外包工程项目事故事件的调查，应按照（ ）的原则，由项目管理部门配合组长开展相关事故事件的调查。
A.谁发包，谁负责
B.谁主管，谁负责
C.谁属地，谁负责
D.谁施工，谁负责
Answer:A
答案要点：外包工程项目事故事件，按照“谁发包，谁负责”的原则，由项目管理部门配合组长开展相关事故事件的调查。

58.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，发生四级事件后，各级生产经营单位应在（ ）小时内报至分子公司安全监管部
A.12
B.24
C.36
D.48
Answer:B
答案要点：发生事故、国家电力安全监管机构规定的事件（见附录B）后，各级生产经营单位应即时上报，分子公司应在1小时内报送至公司安全监管部和按规定报相应电力安全监管机构；发生三级以上事件后，各级生产经营单位应在8小时内逐级上报至公司安全监管部；发生四、五级事件后，各级生产经营单位应分别在24小时、48小时内报至分子公司安全监管部。

59.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，重要电力用户由供电企业根据地方人民政府有关部门确定的重要电力用户的行业范围及用电负荷特性提出，经（ ）地方人民政府有关部门批准后，报电力安全监管机构备案，具体名单参见公司相关部门发布的文件。
A.各级
B.县级以上
C.市级以上
D.省级以上
Answer:B
答案要点：由供电企业根据地方人民政府有关部门确定的重要电力用户的行业范围及用电负荷特性提出，经县级以上地方人民政府有关部门批准后，报电力安全监管机构备案，具体名单参见公司相关部门发布的文件。

60.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁（ ）合格上岗作业。
A.安全规程考试、实际技能考核
B.未经体检
C.未经安全规程考试、实际技能考核
Answer:C
答案要点：严禁未经安全规程考试、实际技能考核合格上岗作业。

61.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产令》，按定员配备生产人员，严禁（ ）、（ ）、（ ）的人员从事作业。
A.未经培训
B.未经考试合格
C.未按规定持证
D.未进行注册
E.未经体检
Answer:ABC
答案要点：按定员配备生产人员，严禁未经培训、未经考试合格、未按规定持证的人员从事作业。

62.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，各类安全工器具应经过国家规定的（ ）和使用中的周期性试验，并做好记录。
A.型式试验
B.外观检验
C.电气试验
D.出厂试验
Answer:AD
答案要点：各类安全工器具应经过国家规定的型式试验、出厂试验和使用中的周期性试验，并做好记录。

63.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，履行始终留在作业现场，对工作班人员的作业安全情况进行监护，监督落实各项安全防范措施，及时纠正不安全的行为的人员有那些：（ ）
A.值班负责人
B.工作票签发人
C.工作负责人
D.专责监护人
E.班组成员
F.工作许可人
Answer:CD
答案要点：6.6.4　工作负责人、专责监护人应始终在作业现场，对工作班人员的作业安全情况进行监护，监督落实各项安全防范措施，及时纠正不安全的行为。

64.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，符合以下（ ）情况的，高压线路应停电。
A.在带电线路杆塔上工作时，人体或材料与带电导线最小距离小于规定的作业安全距离，同时无其他可靠安全措施的
B.邻近或交叉其他电力架空线路的工作时，人体或材料与带电线路的安全距离小于规定，同时无其他可靠安全措施的
C.电缆线路及附属设备检修或试验工作需线路停电的
D.可能向工作地点反送电的线路或设备
Answer:ABCD
答案要点：7.2.3.1　符合以下情况之一的，高压线路应停电：
a） 在带电线路杆塔上工作时，人体或材料与带电导线最小距离小于表1规定的作业安全距离，同时无其他可靠安全措施的。
b） 邻近或交叉其他电力架空线路的工作时，人体或材料与带电线路的安全距离小于表16的规定，同时无其他可靠安全措施的。
c） 电缆线路及附属设备检修或试验工作需线路停电的。
d） 可能向工作地点反送电的线路或设备。
e） 其他需要停电的线路或设备。

65.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，放线、撤线工作中使用的跨越架，应使用坚固无伤相对较直的（ ）管等，且应具有能够承受跨越物重量的能力，否则可双杆合并或单杆加密使用。搭设跨越架应在专人监护下进行。
A.木杆
B.竹竿
C.金属
D.绳索
Answer:ABC
答案要点：14.5.11　跨越施工。14.5.11.1　放线、撤线工作中使用的跨越架，应使用坚固无伤相对较直的木杆、竹竿、金属管等，且应具有能够承受跨越物重量的能力，否则可双杆合并或单杆加密使用。搭设跨越架应在专人监护下进行。

66.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，作业现场的（ ）等应符合国家、行业标准及公司规定，在作业前应确认合格、齐备。
A.安全设施
B.施工机具
C.安全工器具
D.劳动防护用品
Answer:ABCD
答案要点：5.3.4 作业现场的安全设施、施工机具、安全工器具和劳动防护用品等应符合国家、行业标准及公司规定，在作业前应确认合格、齐备。

67.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在电力电缆的沟槽开挖、电缆（ ）和试验等工作中，作业环境应满足安全要求。
A.安装
B.运行
C.检修
D.维护
Answer:ABCD
答案要点：15.1.1　在电力电缆的沟槽开挖、电缆安装、运行、检修、维护和试验等工作中，作业环境应满足安全要求。

68.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压不停电作业人员应穿绝缘鞋和全棉长袖工作服，戴低压绝缘手套或（ ），站在干燥的绝缘物上进行。
A.帆布手套
B.安全帽
C.护目镜
D.绝缘服
Answer:ABC
答案要点：16.5.2.2　作业人员应穿绝缘鞋和全棉长袖工作服，戴低压绝缘手套或帆布手套、安全帽和护目镜，站在干燥的绝缘物上进行。

69.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，动火执行人的安全责任有以下（ ）。
A.动火前应收到经审核批准且允许动火作业的动火工作票
B.按本工种规定的防火安全要求做好安全措施
C.全面了解动火工作任务和要求，并在规定的范围内执行动火
D.动火工作间断、终结时清理现场并检查有无残留火种
Answer:ABCD
答案要点：动火执行人：
a） 动火前应收到经审核批准且允许动火作业的动火工作票。
b） 按本工种规定的防火安全要求做好安全措施。
c） 全面了解动火工作任务和要求，并在规定的范围内执行动火。
d） 动火工作间断、终结时清理现场并检查有无残留火种。

70.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，重要电力用户可分为（ ）。
A.特级重要电力用户
B.一级重要电力用户
C.二级重要电力用户
D.临时性重要电力用户
Answer:ABCD
答案要点：重要电力用户。是指在国家或者一个地区（城市）的社会、政治、经济、生活中占有重要地位，对其中断供电将可能造成人身伤亡、较大环境污染、较大政治影响、较大经济损失、社会公共秩序严重混乱的用电单位或对供电可靠性有特殊要求的用电场所，可分为特级、一级、二级重要电力用户和临时性重要电力用户。

71.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产风险管理工作规定》，公司、分子公司和生产单位应在每年年初根据本单位安全生产风险状况和上级要求，制定下一年度体系工作目标和工作计划。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：公司、分子公司和生产单位应在每年年底根据本单位安全生产风险状况和上级要求，制定下一年度体系工作目标和工作计划，落实所需费用、人力等资源，确保各项目标和计划的完成。

72.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，检修部分若分为几个在电气上不相连接的部分（如分段母线以隔离开关或断路器隔开分成几段），可在工作地段两端验电接地短路。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：7.4.2.8　检修部分若分为几个在电气上不相连接的部分（如分段母线以隔离开关或断路器隔开分成几段），则各段应分别验电接地短路。厂站全部停电时，应将各个可能来电侧的部分接地短路，其余部分不必每段都装设接地线或合上接地刀闸。

73.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，单人巡视时，可以攀登杆塔或台架。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：8.3.3　单人巡视时，不应攀登杆塔或台架。

74.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电动工具应做到“一机一闸一保护”，严禁一个开关或一个插座接两台及以上电气设备或电动工具。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：电动工具应做到“一机一闸一保护”，严禁一个开关或一个插座接两台及以上电气设备或电动工具。

75.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，进入电缆井、电缆隧道前，先用吹风机排除浊气，再用气体检测仪检查井内或隧道内的易燃易爆及有毒气体含量。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：15.1.4　进入电缆井、电缆隧道前，先用吹风机排除浊气，再用气体检测仪检查井内或隧道内的易燃易爆及有毒气体含量。

76.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，特殊情况下个人保安线可以代替接地线。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：7.4.4.5　禁止用个人保安线代替接地线。

77.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，发生人身触电时，可不经许可，应立即断开有关设备的电源，但事后应及时报告设备有关单位。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：9.5.1.3　发生人身触电时，可不经许可，应立即断开有关设备的电源，但事后应及时报告设备有关单位。

78.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，一级动火在首次动火时，各级审批人和动火工作票签发人均应到达现场检查防火安全措施正确完备，测定可燃气体、易燃液体的可燃蒸气含量或粉尘浓度应符合要求，并在动火监护人监护下做明火试验，确无问题。方可动火作业。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：动火工作许可人，应在动火作业现场确认并完成以下许可手续后方可动火作业：
a） 工作许可人、工作负责人到现场检查确认双方应采取的安全措施已做完并签字。
b） 确认配备的消防设施和采取的消防措施已符合要求。可燃性、易爆气体含量或粉尘浓度测定合格。
c） 一级动火在首次动火时，各级审批人和动火工作票签发人均应到达现场检查防火安全措施正确完备，测定可燃气体、易燃液体的可燃蒸气含量或粉尘浓度应符合要求，并在动火监护人监护下做明火试验，确无问题。

79.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，恶劣气象条件下巡线和事故巡线时，应依据实际情况配备必要的防护用具、自救器具和药品。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：8.3.1　恶劣气象条件下巡线和事故巡线时，应依据实际情况配备必要的防护用具、自救器具和药品。雷雨天气巡视厂站内室外高压设备时，应穿绝缘靴，不应使用伞具，不应靠近避雷器和避雷针。

80.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，通过滑轮及卷筒的钢丝绳不得有接头。绞磨卷筒的槽底或细腰部直径与钢丝绳直径之比应小于10。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：通过滑轮及卷筒的钢丝绳不得有接头。滑轮、卷筒的槽底或细腰部直径与钢丝绳直径之比应遵守以下规定：
a） 起重滑车：机械驱动时不应小于11；人力驱动时不应小于10。
b） 绞磨卷筒不应小于10。

81.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电焊机倒换接头、转移作业地点、发生故障或电焊工离开工作场所时，必须切断电源。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：电焊机倒换接头、转移作业地点、发生故障或电焊工离开工作场所时，必须切断电源。

82.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高处焊接与切割作业 前应对熔渣有可能落入范围内的易燃易爆物进行清除，或采取可靠的隔离、防护措施。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：高处焊接与切割作业安全要求：
a） 应遵守高处作业的有关规定。
b） 作业前应对熔渣有可能落入范围内的易燃易爆物进行清除，或采取可靠的隔离、防护措施。
c） 严禁携带电焊导线或气焊软管登高或从高处跨越。
d） 使用绳索提吊电焊导线或气焊软管时应切断工作电源或气源。
e） 地面应有人监护和配合。
f） 电焊作业或其他有火花、熔融源等的场所使用的安全带或安全绳应有隔热防磨套。

83.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，乙炔软管着火时，应先将火焰熄灭，然后停止供气；氧气软管着火时，应先关闭供气阀门，停止供气后再处理着火软管；可以使用弯折软管的方法处理。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：乙炔软管着火时，应先将火焰熄灭，然后停止供气；氧气软管着火时，应先关闭供气阀门，停止供气后再处理着火软管；不得使用弯折软管的方法处理。

84.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，设备操作应尽可能避免在交接班期间进行，如必须在此期间进行的，应推迟交接班或操作告一段落后再进行交接班。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：9.5.1.5　设备操作应尽可能避免在交接班期间进行，如必须在此期间进行的，应推迟交接班或操作告一段落后再进行交接班。

85.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，禁止作业人员越过未经验电、接地的线路对上层、远侧线路验电。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.3.10　对同杆塔架设的多层、同一横担多回线路验电时，应先验低压、后验高压，先验下层、后验上层，先验近侧、后验远侧。禁止作业人员越过未经验电、接地的线路对上层、远侧线路验电。

86.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，施工电源保护地线（PE）严禁断线，允许在保护地线装设开关或熔断器，允许在保护地线通过工作电流。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：5.4.6施工电源保护地线（PE）严禁断线，严禁在保护地线装设开关或熔断器，严禁在保护地线通过工作电流。

87.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，患有精神病、癫痫病及经县级或二级甲等及以上医疗机构鉴定患有高血压、心脏病等不宜从事高处作业的人员，不应参加高处作业。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：患有精神病、癫痫病及经县级或二级甲等及以上医疗机构鉴定患有高血压、心脏病等不宜从事高处作业的人员，不应参加高处作业。

88.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在厂站带电区域或临近带电体的起重作业，应遵循以下规定:a） 针对现场实际情况选择合适的起重机械。b） 工作负责人应专门对起重机械操作人员进行电力相关安全知识培训和交代作业安全注意事项。c） 作业全程，设备运维单位应安排专人在现场旁站监督。d） 起重机械应安装接地装置，接地线应用多股软铜线，截面不应小于16mm2，并满足接地短路容量的要求。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：在厂站带电区域或临近带电体的起重作业，应遵循以下规定：
a） 针对现场实际情况选择合适的起重机械。
b） 工作负责人应专门对起重机械操作人员进行电力相关安全知识培训和交代作业安全注意事项。
c） 作业全程，设备运维单位应安排专人在现场旁站监督。
d） 起重机械应安装接地装置，接地线应用多股软铜线，截面不应小于16mm2，并满足接地短路容量的要求。

89.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，验明设备确无电压后，刚好吃饭，吃完饭回来装设地线。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：7.4.1.1　验明设备确无电压后，应立即将检修设备接地并三相短路。电缆及电容器接地前应逐相充分放电。

90.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，未纳入调度和现场生产使用，但仍属设备运行管理单位管理的设备，如需操作时，应使用操作票，并确保操作人员人身安全。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：9.5.3.12　未纳入调度和现场生产使用，但仍属设备运行管理单位管理的设备，如需操作时，应使用操作票，并确保操作人员人身安全。

91.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压开关柜内手车开关拉出后，隔离带电部位的挡板封闭后不应开启，并设置“止步，高压危险!”标示牌。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.5.4　高压开关柜内手车开关拉出后，隔离带电部位的挡板封闭后不应开启，并设置“止步，高压危险!”标示牌。

92.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，对于可能送电至停电设备的各侧，都应装设接地线或合上接地刀闸。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.4.2.3　对于可能送电至停电设备的各侧，都应装设接地线或合上接地刀闸。

93.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，起重机吊臂的最大仰角以及起重设备、吊索具和其他起重工具的工作负荷，不准超过制造厂铭牌规定。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：起重机吊臂的最大仰角以及起重设备、吊索具和其他起重工具的工作负荷，不准超过制造厂铭牌规定。

94.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，动火工作票签发人不得兼任动火工作负责人。动火工作票审批人、动火工作监护人可以签发动火工作票。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：动火工作票签发人不得兼任动火工作负责人。动火工作票审批人、动火工作监护人不得签发动火工作票。

95.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，放线作业前应检查导线与牵引绳连接可靠牢固。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：14.5.15　放线作业前应检查导线与牵引绳连接可靠牢固。

96.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，停电作业，两施工方商量好下午18时准时合上断路器。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：6.5.1.6　禁止约时停、送电。

97.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，灾后抢修应抢进度、抢资源，日夜兼程，尽快完成工作任务。
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：　5.5.1灾后抢修应合理安排工期和资源，确保抢修作业人员的人身安全。

98.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在室外构架上工作，应在工作地点邻近带电部分的横梁上，悬挂“止步，高压危险!”标示牌。在邻近其他可能误登的带电构架上，应悬挂“禁止攀登，高压危险!”标示牌。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：7.5.8　在室外构架上工作，应在工作地点邻近带电部分的横梁上，悬挂“止步，高压危险!”标示牌。此项标示牌在值班人员的监护下，由工作人员悬挂。在工作人员上下的铁架或梯子上，应悬挂“从此上下!”标示牌。在邻近其他可能误登的带电构架上，应悬挂“禁止攀登，高压危险!”标示牌。

99.依据《中国南方电网有限责任公司电力事故事件调查规程》，一起事件同时符合多种事件条件的，按事件等级较高者认定事件等级；如符合多种相同等级的事件，按人身、设备、电力安全的先后顺序优先认定为某一类事件
A.错
B.对
Answer:A
答案要点：一起事件同时符合多种事件条件的，按事件等级较高者认定事件等级；如符合多种相同等级的事件，按人身、电力安全、设备的先后顺序优先认定为某一类事件

100.依据《中国南方电网有限责任公司安全生产禁令》，严禁违法违规驾驶车辆和配置、使用消防器材设施。
A.错
B.对
Answer:B
答案要点：严禁违法违规驾驶车辆和配置、使用消防器材设施。

