1.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，绝缘隔板和绝缘罩只允许在(       )及以下电压的电气设备上使用，并应有足够的绝缘和机械强度。
A.35kV
B.110kV
C.220kV
D.330kV
Answer:A

2.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，(       )应具有相应且足够的工作经验，熟悉并掌握本规程，能及时发现作业人员身体和精神状况的异常。
A.临时人员
B.工作许可人
C.工作票签发人
D.专职监护人
Answer:D

3.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作期间，工作负责人因故暂时离开工作现场时，应(       )或指定有资质的人员临时代替，并交代清楚工作任务、现场安全措施、工作班人员情况及其他注意事项，并告知工作许可人和工作班人员。
A.暂停工作
B.办理工作终结
C.办理工作间断
Answer:A

4.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作许可人许可前应核对(       )身份与工作票填写工作负责人身份是否相符，核对实际工作人数与工作票填写的工作人数是否一致。
A.工作负责人
B.工作票签发人
C.值班负责人
Answer:A

5.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，500kV#1主变停电检修，其220kV、110kV侧断路器也配合停电，计划工作一致，此时(       )。
A.共用一张厂站一种工作票
B.必须分别开工作票
C.共用一张厂站二种工作票
Answer:A

6.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作票按设备调度、运行维护权限办理许可手续。涉及线路的许可工作，应按照“谁调度，谁(       )；谁运行，谁许可”的原则。
A.许可
B.操作
C.管理
Answer:A

7.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，绝缘导线的接地线应装设在(       )上或裸露的导电部分。
A.验电接地环
B.分支接头
C.电缆端头
Answer:A

8.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，(       )应在杆塔上接触或接近导线的作业开始前装设，作业结束且人体脱离导线后拆除。
A.个人保安线
B.工作接地线
C.架空地线
Answer:A

9.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，若专责监护人长时间离开工作现场时，应由(       )变更专责监护人，履行变更手续，现、原专责监护人对工作进行交接，并告知全体被监护人员。
A.值班负责人
B.工作票签发人
C.工作负责人
Answer:C

10.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，检修工作，在10kV、35kV高压开关柜内工作，母线不停电，柜内需要加装隔离措施，此时，工作负责人交代的安全距离为：10kV(       )、35kV（   ）
A.0.7、1
B.0.7（0.35）、1（0.6）
C.0.45、0.6
D.0.7、1.5
Answer:B

11.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，(       )时，应使用相应电压等级的验电器在设备的预接地处逐相（直流线路逐极）验电。
A.直接验电
B.间接验电
Answer:A

12.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，若需增加工作任务，无需变更安全措施的，应由工作负责人征得工作票签发人和工作许可人同意，在原工作票上增加工作项目，并签名确认；若需变更安全措施应(       )。
A.得到调度许可
B.征得值班负责人同意
C.重新办理工作票
Answer:C

13.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，第一个安全交代时间节点是工作许可手续签名前，(       )应对（    ）就工作票所列安全措施实施情况、带电部位和注意事项进行安全交代。
A.工作票签发人、工作负责人
B.工作许可人、工作负责人
C.工作许可人、工作班成员
D.工作负责人、工作班成员
Answer:B

14.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，装卸高压熔断器或跌落式熔断器时，应戴绝缘手套和穿绝缘鞋，应使用绝缘操作杆或绝缘夹钳。装卸高压熔断器时，还应戴护目镜，并站在(       )上。
A.操作台
B.梯子
C.绝缘物
Answer:C

15.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在工作期间，工作票应始终保留在工作负责人手中。一个工作负责人不得同时执行(       )及以上工作票。
A.一张
B.两张
C.一种
Answer:B

16.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作间断后，工作班人员忘记东西返回工作现场是(       )的。间断后所有（）可保持不变，但复工前应派人检查，确认安全措施完备后，方可开始工作。
A.恰当、组织措施
B.不对、安全措施
C.不对、施工方案
D.恰当、技术措施
Answer:B

17.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，第二次安全交代时间节点是工作许可手续签名后，(       )应对（）就工作票所列安全措施实施情况、带电部位和注意事项进行安全交代。
A.工作票签发人、工作负责人
B.工作许可人、工作负责人
C.工作许可人、工作班成员
D.工作负责人、工作班成员
Answer:D

18.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，带电作业(       )在带电作业工作开始前，应与设备运维单位或值班调度员联系并履行有关许可手续。工作结束后应及时汇报。
A.值班负责人
B.工作人员
C.工作负责人
Answer:C

19.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，某线路检修班组进入厂站对其管辖的线路（电缆）设备进行工作时，可填用(       )。
A.厂站工作票
B.线路工作票
C.抢修工作票
Answer:B

20.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，110kV线路5-8日停电检修，与交叉跨越的35kV线路安全距离不足够，需要配合停电，配合停电时间6日，同一调度、同一运维单位。此时说法正确的是：(       )
A.因为是同一调度，所以可以共用一张一种票
B.同一调度同一运维单位，可以开一张工作票
C.电压等级不同，且没有同时停送电，需要分别开具工作票
Answer:C

21.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，作业现场装设的(       )应列入工作票，工作负责人应确认所有工作接地线均已装设完成后，方可开工。
A.工作接地线
B.个人保安接地线
Answer:A

22.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在停电的电气设备上接地（装设接地线或合接地刀闸）前，应(       )，验明电气设备确无电压。高压验电时应戴绝缘手套并有专人监护。
A.先验电
B.先装设导体端
C.先验高压
Answer:A

23.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，张某在同一段时间内被列为多张工作票的工作人员时，应经各(       )同意，并在每张工作票的备注栏注明人员变动情况。
A.工作许可人
B.工作班成员
C.专责监护人
D.工作负责人
Answer:D

24.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》,在电气设备上工作需要选用工作票，常说的8+2+2系统。指厂站1、2、3种；线路1、2种工作票；新增(       )票，及书面形式记录和调度检修申请单和一、二级动火工作票。
A.线路三种工作票、带电作业工作票
B.电话口头命令、书面形式布置和记录
C.低压配电网工作票、带电作业工作票、紧急抢修工作票
D.调度检修申请单、一、二级动火工作票。
Answer:C

25.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，一队人员参观220kV变电站，该站有三个电压等级分别是220kV、110kV、10kV。运行人员进行安全交底是与设备的安全距离分别是220kV(       )、110kV（）、10kV（）。
A.5、1.5、1
B.3、1.5、1
C.3、1.5、0.7
D.3、1、0.7
Answer:C

26.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，多个断路器间隔工作，共用一张工作票，工作范围大、安全措施复杂，此时，工作负责人应该增设(       )人，确保现场在可控范围内。
A.工作许可人
B.工作班成员
C.专责监护人
D.临时工作人员
Answer:C

27.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在厂站内10kV工作地点与带电设备距离1米的场所中工作，此时应选用哪类工作票：(       )
A.一种
B.二种
C.三种
D.抢修工作票
Answer:B

28.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，“以手触试”环节，应在张某（厂站工作许可人）会同王某（工作负责人）到达作业现场核实工作票所列安全措施已经完成后，在办理工作许可手续签名前，由(       )进行。
A.李某
B.王某
C.张某
Answer:C

29.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压开关柜的手车开关应拉至“试验”或“检修”位置。高压开关柜相邻间隔没有可靠隔离的，工作时应(       )。
A.做好安全措施
B.加装隔离
C.同时停电
Answer:C

30.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在电气设备上工作时，保证安全的技术措施由(       )或有相应资格的人员执行，并应有监护人在场。
A.运行人员
B.检修人员
C.施工人员
D.厂家人员
Answer:A

31.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在同杆塔多回路部分线路停电作业装设接地线时，应采取防止接地线摆动的措施，并满足(       )的规定。
A.作业安全距离
B.带电作业
C.间隙距离
D.距离
Answer:A

32.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路停电工作前，断开危及线路停电作业且不能采取措施的交叉跨越、平行和同杆塔架设线路）的断路器、隔离开关和熔断器，请问是否包括用户线路(       )。
A.包括
B.不包括
C.看情况
D.不一定
Answer:A

33.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在可能存在有交叉、间歇带电的设备上作业，或在一个电气连接部分进行多专业协同作业时，工作负责人应专职监护，不得(       )。
A.参与作业
B.干预工作
C.做与职责无关的工作
Answer:A

34.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，验电器的伸缩式绝缘棒长度应拉足，保证绝缘棒的有效绝缘长度符合规定，验电时手应握在手柄处，不应超过(       )。
A.手柄
B.规定
C.护环
Answer:C

35.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在厂站、高压配电线路和低压配电网装拆接地线时，应(       )。
A.戴护目镜
B.戴手套
C.戴绝缘手套
D.戴帽子
Answer:C

36.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，更换配电变压器高压跌落式熔断器熔丝时，应拉开低压侧断路器和高压侧跌落式熔断器；摘挂跌落式熔断器的熔管时，应使用绝缘棒、穿绝缘靴和戴绝缘手套，并(       )。
A.可靠接地
B.派人监护
C.办理抢修单
Answer:B

37.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作许可人、工作负责人任何一方不得擅自变更(       )。工作中若有特殊情况需要变更时，应先征得对方同意，并及时恢复，变更及恢复情况应及时记录。
A.安全措施
B.组织措施
C.管理措施
D.技术措施
Answer:A

38.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，变电站内工作，(       )情况下工作票所列人员才可以进入高压室、阀厅内和室外高压设备区内。
A.巡视设备
B.单独一人
C.有人监护
D.电话或口头命令
Answer:C

39.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，新（改）建设备投产操作，调度端和现场端宜使用操作票，根据(       )的步骤进行操作。对情况较复杂、不具备使用操作票的，需经同级调度机构或厂局分管运行负责人批准，可用代替操作票进行操作，但在启动方案操作步骤内容的空白处，应完整准确记录涉及的发令人、操作人和操作时间。
A.启动方案
B.施工方案
C.设计图纸
Answer:A

40.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，同一厂站、线路可有多组操作人员同时进行没有逻辑关系的倒闸操作任务，但接受调度命令应为同一(       )。
A.操作人
B.监护人
C.值班负责人
Answer:C

41.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，安全技术交底时间节点应为(       )，交底角色由运维人员对外单位人员，并在安全技术交底单上由双方签名确认。
A.工作许可前
B.工作开展前
C.工作票填写前
D.工作票签发前
Answer:C

42.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，无人值班站二种工作票，工作许可电话办理。工作告一段落，要办理(       )，可用电话方式办理，工作票可不交回工作许可人，但要与工作许可人电话确认，并在工作票上做好记录。
A.工作间断
B.工作终结
C.工作许可
Answer:A

43.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路停电检修，工作许可人应核实线路(       )的各方面都已停电、合上（装设）接地刀闸（接地线）等所有调度负责的安全措施后，方能许可工作。
A.二次回路
B.可能来电
C.电源侧
Answer:B

44.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，值班人员按照值班负责人的安排，具体实施或组织完成(       )的布置工作。
A.安全措施
B.技术措施
C.隔离措施
Answer:A

45.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作中(       )防误操作闭锁功能（装置）随意退出运行，若需解除闭锁功能（装置）应经运行单位按解锁技术流程批准。
A.视情况
B.严禁
C.宜
Answer:B

46.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电气设备变位操作后，应对(       )进行核对并确认。无法观察实际位置时，可通过间接方式确认该设备已操作到位。
A.压力值
B.位置变化
C.声光信号
Answer:B

47.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，使用多天工作的带电作业工作票，每日必须办理工作间断手续；次日复工前应与( C )联系，办理复工手续。
A.工作负责人
B.工作票签发人
C.工作许可人
D.值班负责人
Answer:C

48.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作间断，在(       )的情况下重新办理许可手续时，可不进行以手触试。
A.不增加工作内容
B.安全措施不变
C.不增加工作人员
Answer:B

49.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，运行中的高压设备，其中性点应视作(       )，在运行中如需进行断开操作时，应先建立其他有效的接地才可继续进行。
A.一般设备
B.不带电
C.带电体
Answer:C

50.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，监护操作必须由两人执行，一人操作，一人监护。操作人在操作过程中不准有任何未经(       )同意的操作行为。
A.值班负责人
B.工作负责人
C.监护人
Answer:C

51.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，对于需要停用线路重合闸装置或再启动功能的第二种工作票的工作，(       )工作前工作负责人应得到工作许可人许可后方可组织开展工作。
A.工作第一天
B.每天
C.间断
D.首尾工作日
Answer:B

52.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，持已许可的线路工作票或分组工作派工单进入厂站工作，厂站值班人员应先得到(       )同意，并与工作负责人明确工作地点及相关安全注意事项，在备注栏填写调度许可人姓名后由厂站值班人员和工作负责人双方签名，方可进行工作。
A.调度许可人
B.值班负责人
C.工作负责人
Answer:A

53.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，绝缘隔板和绝缘罩应存放在室内干燥、离地面(       )mm以上的架上或专用的柜内。
A.180
B.190
C.200
D.210
Answer:C

54.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，特殊天气使用脚扣和登高板应采取(       )措施。
A.加固
B.隔离
C.防脱落
D.防滑
Answer:D

55.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，验电前，应先在相应电压的带电设备上确证验电器良好。无法在带电设备上进行试验时，可用(       )等确证验电器良好。
A.接地线
B.自检的方法
C.工频高压发生器
Answer:C

56.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路停电工作前，两台及以上配电变压器低压侧(       )一个接地引下线时，其中任一台配电变压器停电检修，其他配电变压器也应停电。
A.分别
B.共用
C.组合
Answer:B

57.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在门型构架的线路侧停电检修，工作地点在厂站接地点外侧，应在(       )装设接地线。
A.线路侧
B.旁路母线侧
C.线路杆塔上
D.断路器侧
Answer:A

58.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，220kV某回线断路器间隔发出一张(       )工作票后，禁止再发出第二张工作票。
A.线路检修
B.保护定检
C.高压试验
D.断路器检修
Answer:C

59.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，电气设备停电，在未拉开有关(       )和做好安全措施前，不应触及设备或进入遮栏或围栏，以防突然来电。
A.接地开关
B.隔离开关
C.直流开关
Answer:B

60.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，安全工器具存放环境应干燥通风；绝缘安全工器具应存放于温度(       )、相对湿度不大于80%的环境中。
A.15度～30度
B.20度～40度
C.-15度～40度
D.20度～30度
Answer:C

61.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，调度操作过程中，若现场操作人员汇报本操作可能(       )时，应立即停止操作，待研究后再确定是否继续操作。
A.危及人身安全
B.导致设备故障
C.造成五防混乱
Answer:A

62.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站设备、高压配电线路、低压配电网接地时，接地线应采用三相短路式接地线，若使用分相式接地线时，应设置(       )的接地端。
A.临时
B.三相合一
C.分相
Answer:B

63.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，你自己带领8名工作班成员，外加2名厂家人员，工作票总人数为(       )。
A.10
B.9
C.11
D.8
Answer:C

64.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，高压电气设备应具有防止误操作闭锁功能（装置），无防误闭锁功能（装置）或闭锁功能（装置）失灵的隔离开关或断路器应加挂(       )。
A.机械锁
B.五防锁
C.电子锁
Answer:A

65.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作方案编制与现场勘查的关系正确的是：(       )
A.现场勘查在工作方案编制后进行
B.现场勘查结果是编制工作方案的依据
C.现场勘查与工作方案各自开展
Answer:B

66.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作中发生疑问，应立即(       )，并及时汇报，经查明问题并确认后，方可继续操作，不应擅自更改操作票。
A.恢复原状
B.停止操作
C.汇报工作负责人
Answer:B

67.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，10kV某线路与跨越的35kV线路距离0.8米，此时10kV某线路要开展工作，且采取有效绝缘隔离措施的作业。应选用(       )工作票。
A.线路第一种工作票
B.线路第二种工作票
C.低压配电网工作票
D.带电作业工作票
Answer:D

68.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，110kV某线路需要更换自爆绝缘子，此时应该选用（ C）工作票。
A.厂站一种工作票
B.线路二种
C.线路一种
D.紧急抢修作业工作票
Answer:C

69.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作票应在规定时间内以纸质或电子文档形式送达许可部门，由值班负责人接收并审核。配电网无24小时值班负责人的则由(       )收票。
A.保安
B.门卫
C.指定人员
Answer:C

70.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，220kV某回线断路器间隔断路器小修，没有拆除一次回路接线或解开二次回路接线，检修工作尚未结束，在许可高压试验前(       )该间隔的检修工作票，暂停其他相关工作。
A.必须收回
B.临时停止
C.通知
Answer:A

71.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路工作时，工作负责人办理完成(       )，在工作地段各端装设好接地线，落实现场其他所需安全措施后，方可开始工作。
A.工作许可手续
B.停电检修申请
C.工作间断
D.工作票手续
Answer:A

72.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作需要延期时，应经(       )同意并办理工作延期手续。
A.工作票签发人
B.值班负责人
C.工作许可人
D.工作负责人
Answer:C

73.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，作业人员应在(       )的保护范围内作业。
A.接地线
B.隔离栏
C.绝缘罩
Answer:A

74.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，末级工作许可人在向工作负责人发出(       )的命令前，应将工作班组名称、工作负责人姓名、工作地点、工作任务和联系电话做好记录。
A.许可工作
B.可以操作
C.操作指令
D.工作任务
Answer:A

75.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，操作临时变更时，应按实际情况重新填写(       )方可继续进行倒闸操作。
A.操作票
B.工作票
C.抢修单
Answer:A

76.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，220kV某线路#10-20塔更换防震锤工作，工作地段距离较远，工作负责人将工作班成员分为4个组，指定分组工作负责人，管理分组的表单是(       )。
A.分组工作派工单
B.抢修工作票
C.工作票
D.接地线装拆记录
Answer:A

77.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，远方操作设备前，必要时应在现场增加(       )或监护人，现场人员应确保自身安全。
A.位置检查人
B.现场操作人
C.工作负责人
Answer:A

78.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，将高压开关柜的手车开关拉至“检修”位置后，应确认(       )已封闭。
A.绝缘罩
B.隔离开关
C.隔离挡板
D.盖板
Answer:C

79.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，你作为工作负责人，带领五名工作班成员进行工作，工作无需分组，填写工作班成员时，填写(       )。
A.除工作负责人以外的所有工作人员
B.小组负责人
C.配合工作人员
D.所有工作人员及工作负责人
Answer:A

80.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，“以手触试”原则上适用于(       )许可工作。能触试的设备应以手触试，若工作负责人不作要求则可不以手触试。
A.所有停电
B.部分停电
C.局部停电
Answer:A

81.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站多天工作，工作票所列安全措施不变，宜办理工作间断，但是每次复工前必须的一个动作是(       )。
A.经调度许可
B.检查接地线装拆记录
C.检查安全措施
D.检查安全措施正确完好
Answer:D

82.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，若一张工作票设多个分组工作，分组工作负责人即为该分组的(       )。
A.监护人
B.工作票签发人
C.工作许可人
D.班员
Answer:A

83.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，无接地引下线的杆塔，可采用临时接地体。(       )的截面积不应小于190mm2、埋深不应小于0.6m。
A.杆塔
B.接地线
C.临时接地体
Answer:C

84.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，公司所属设备运维单位认为有必要进行(       )的内部工作负责人，应根据工作要求组织现场勘察。承包商工作负责人必须提前按要求开展现场勘查。
A.勘察工作
B.任务观察
C.安全监督
Answer:A

85.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，某段主线路停电工作，主线上有两回支线。该段主线工作前，断开主线路上需要操作的断路器、隔离开关、熔断器，分支线路杆塔上有断路器、熔断器分支线路如何处理：(       )。
A.分支线路只需断开断路器
B.断开含分支线路的断路器、熔断器
C.不含分支线路
Answer:B

86.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在220kV高压带电线路杆塔上且与带电导线距离为3.5米的作业安全距离的工作，应选用(       )。
A.线路第一种工作票
B.线路第二种工作票
C.厂站第一种工作票
D.厂站第二种工作票
Answer:B

87.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，检修母线时，应根据母线的长短和有无感应电压等实际情况确定接地线数量。检修(       )及以下的母线，可以只装设一组接地线。
A.5m
B.10m
C.15m
D.20m
Answer:B

88.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，(       )收到工作票后应及时审核，确认无误后签名接收。
A.值班负责人
B.调度员
C.运检人员
D.值班员
Answer:A

89.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站工作，若属多天工作且每天间断时，应清理现场，办理(       )手续并将工作票交回工作许可人持存；复工时，应由工作负责人和工作许可人办理工作许可手续
A.工作延期
B.工作间断
C.工作终结
D.工作许可
Answer:B

90.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，工作要求的安全措施应符合(       )的安全技术要求和现场实际情况，并充分考虑其他必要的安全措施和注意事项。
A.人员安排
B.一次接线图
C.应急方案
D.现场勘查
Answer:D

91.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，按新（改）建设备投产方案进行操作时，若操作中出现问题，应由(       )重新核准后，方可继续操作。
A.方案审批人
B.值班负责人
C.工作监护人
Answer:A

92.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，(       )时不应使用常规验电器进行室外直接验电，可采用雨雪型验电器验电。
A.雨过天晴
B.雨雪天气
C.雾霾
Answer:B

93.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，线路工作票及低压配电网工作票的工作人员变更时，工作负责人可不通知工作许可人，但需与(       )办理变更手续。
A.工作票签发人
B.值班负责人
C.现场负责人
Answer:A

94.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，全部作业结束，作业人员撤离现场后、办理作业终结前，任何人员未经工作负责人许可，不得(       )。
A.进入工作现场
B.离开
C.重新验电装设接地线
Answer:A

95.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，某线路检修，工作票“应装设栏”已在检修地段首尾各装设一组接地线。该工作需要分区段工作，工作班自行装设的接地线等安全措施(       )。
A.必须一次完成
B.可分段执行
C.自行变更变更
Answer:B

96.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，配电作业运检一体，工作票签发人可由(       )兼任，但工作许可人和工作负责人不得相互兼任。
A.工作许可人
B.工作负责人
C.工作票会签人
Answer:A

97.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，厂站工作时，一张工作票上所列的3个检修设备，若至预定送电时一个间隔的工作尚未完成，需继续工作而不妨碍其他送电者，应办理相应的(       )和新的工作票，方可继续工作。
A.工作终结
B.工作间断
C.停电申请
Answer:A

98.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，在110kV及以上线路上工作使用个人保安接地线时，可在(       )装设单根个人保安线。
A.三相导线
B.工作相（极）
C.两相导线
D.架空地线
Answer:B

99.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，雨天操作室外高压设备时，应使用有(       )的绝缘棒，并穿绝缘靴、戴绝缘手套。
A.防雨罩
B.手柄
C.特殊标记
Answer:A

100.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，填写工作票前，复勘时发现原定位置不能挂接地线，应该如何处理：
A.在勘查记录上直接涂改，继续办理工作票
B.重新进行进行勘察，重新办理工作票
C.办理停电申请，做好记录即可
Answer:B

101.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，低压配电网工作需要间断时，应(       )，并在备注栏注明。
A.重新办理工作票
B.办理间断手续
C.办理工作延期手续
Answer:A

102.依据《中国南方电网有限责任公司电力安全工作规程》，用户侧设备检修，需电网侧设备配合停电时，应得到用户停、送电联系人的（ C ），经批准后方可停电。
A.短信通知
B.电话通知
C.书面申请
D.微信通知
Answer:C


